<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://7qi7qi.github.io/RSSFeeder/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-05-27T06:41:03.022Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.9.0</generator>
    <link rel="alternate" href="https://7qi7qi.github.io/RSSFeeder/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://7qi7qi.github.io/RSSFeeder/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[青岛大学回应保安殴打学生：已辞退，反映出学校安全管理的哪些问题？还有哪些信息值得关注？]]></title>
        <id>1908598234</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461456155/answer/1908598234"/>
        <updated>2021-05-27T06:12:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[百世藤教育的回答

读书的时候，有一次老师在课堂上讲：
无论是你任何时候在学校，无论你有什么需要帮忙的问题,你只需要打我们学校的安保电话，他们就会第一时间内赶到，哪怕你就是搬个东西搬不动。
那个时候我就在想，真的是这样吗，可是后来我真的自己遇到麻烦的时候才发现真的是这样的。
来看看青岛大学的这次事件：

保安超速，行，我们理解，有要紧事情做对吧？
那学生躲车不算错吧？
保护自己的生命安全还有错了？


保安打了人还叫嚣？到底是地头蛇啊。
“我们是当地人你们懂吗？”
“你们三个人只要在学校呆一天，你们等着吧！”
都2021年了，还有上个世纪末的叫嚣模式。


听说学生已经初步和学校达成谅解了。
这本来学校就是首要负责单位，学校的领导也要负责任。
现在息事宁人可有些太早了。
建议同学们稳住阵脚，一定要维护自己的合法权益。]]></summary>
        <author>
            <name>百世藤教育</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高考倒计时 10 天，该以怎样的心态面对高考？还能做什么？]]></title>
        <id>1908583647</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/460933634/answer/1908583647"/>
        <updated>2021-05-27T06:04:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[简单心理Uni的回答

高考的脚步越来越近了。
今天，我们想与身为高考生的你聊一聊考试焦虑（test anxiety），并为你提供一些对抗考试焦虑的方法，希望能对即将要考试的你有所帮助。


什么是考试焦虑？


考试焦虑是表现焦虑（performance anxiety）的一种。当我们身处需要自我表现的场合、且对自身表现有所期待时，就可能会受到焦虑困扰。演讲、大会发言、表演独唱、面试……这些情况下，焦虑都是可能发生的。
和其它的表现焦虑相似的是，考试焦虑会给人带来许多不适的感受：胃疼、头疼、心跳加速、胃里好像有一堆扑棱蛾子、手抖、出汗，甚至感觉自己快要在考场上昏倒，等等。
考试焦虑有以下一些常见的表现：
考前一晚睡不好，甚至失眠；考前吃东西就会胃疼；考试前容易发火，很难和人好好相处；考试过程中会大脑空白，原本记得的知识点也会想不起来；写完卷子了，看到别人还在写，就超级担心；看到别人写完卷子了，自己还没写完，就超级担心；出汗、心跳加速，甚至感到恶心想吐；…… 



为什么会有考试焦虑？


考试焦虑可能的原因有很多。有一些相对容易去发现和改善，而另一些则更为隐蔽，我们也更难仅凭意志来左右。


 1. “总是觉得自己没有准备好” 
当我们面临像高考这样的重大考试时，可能每个人甚至每个家庭都会非常认真地对待。
考生们在复习的时候常常会感觉“刚背的东西，隔一天怎么又忘了”、“明明复习了整整三遍，为什么还是有知识点很陌生？！”
这时大家就陷入了一种“总是觉得自己没有准备好”的错误信念中，总怕自己现在记不住的那个知识点，考试的时候刚好就考到，一股无法抑制的焦虑怎么也驱赶不掉。
其实，我们都明白世界上没有完美的人和事，同理也应该明白，我们不可能真的等到复习到完美了再踏上考场。


 2. 期望的重压 
导致考试焦虑的压力可能来源很多，可能是自己的理想、家长和老师的期望、与实际有差距…]]></summary>
        <author>
            <name>简单心理Uni</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待全国人大常委会法工委表示「熊孩子」称谓不符合未成年人保护理念？如何正确看待「问题儿童」？]]></title>
        <id>1908537730</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461546452/answer/1908537730"/>
        <updated>2021-05-27T05:36:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[小耗子的回答

看了眼原文，表达了两个意思：
1、孩子犯错并不能说明未成年人保护法有问题，两码事
2、孩子犯错责任在成人，不能怪罪孩子，要让成人加强教育
我认为三观极正，没任何毛病。不知那些望文生义揪着熊这个字不放的答案到底有没有看原文]]></summary>
        <author>
            <name>小耗子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待长沙教师招聘 4 分就进面试，教育局：学生不够阳刚，提升男性教师比例？]]></title>
        <id>1908490414</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461547536/answer/1908490414"/>
        <updated>2021-05-27T05:28:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[老刘和小孟的回答

我是提问者。我是女生。
提这个问题，首先感觉这个现象确实一言难尽。我原来问题，话题设置的是，男女平等，就业。
后面被改成了长沙招教师。
说实话男女分批，不同标准我在国外也体验过。
德国就要求每个部门的男女比例，导致在机械行业因为男生太多，女生相对成绩差点也能进。
女生多的行业，男生可能也好进一些。
我支持真正的性别平等，而不是双标，招个男护士、男教师降低点标准就不干了。
但是考四分真的还没学生考得高，真的能教？
算不算矫枉过正？]]></summary>
        <author>
            <name>老刘和小孟</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么《王者荣耀》不流行射手上单？]]></title>
        <id>1904111099</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/460375616/answer/1904111099"/>
        <updated>2021-05-27T05:19:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[哥斯拉不说话的回答

叔叔我啊
每次看到这类问题
都觉得我s9开始玩上单的那个赛季
已经成为了时代的眼泪

s9那个时候是不分发育路和对抗路的
也不是现在这样的同路玩家对线
那时候都是上单对线射手辅助
下路射手辅助对线对面上单
那家伙，那叫一个精彩
那时候上单叫抗压路还不叫孤儿路
前者听起来就有一种风萧萧兮易水寒的壮烈
那时候上单开语音说的都是
“我人在塔在，你们赶紧推，我扛得住”
这是一种值得下路行注目礼的庄严
当时上单玩家在啥段位都有参与感
各个都是四级盯着杀射手的荣誉骑士
你所提问的流行与否
已经是很多个赛季之前玩剩下的了

射手上单这种情况暂且不提
那时候普遍都是射手辅助打对面上单
你知不知道那个时候我上单花木兰怎么练的
练的不是怎么快速沉默单个敌人
也不是什么重剑一闪之类的操作
而是练四级以前怎么苟着吃线躲伤害
开局就俩水晶，兵线得拿命清
以及抗压抗到几分钟放塔才算不亏
上单人在塔在，抗压义不容辞
开局的时候上单那都是苦难叙述者
在高压环境下苟且偷生的可怜人罢了

当年我还因为抗压抗到了8分钟而自豪
好好笑，但当时就是热泪盈眶
觉得自己抗住了，没有丢塔
感觉自己虽然好似匍匐在地上卑微吃线
精心又可悲地计算一次又一次血量和伤害
甚至还要看下一波兵线的位置卡时间回城
有回血的还能想着这波上去清兵能不能换血
没回血的得靠俩回血水晶就硬撑硬抗硬清兵
有时候死之前都要想着赶快清完兵
我可以死，但兵线不能进塔
清完兵黑屏还要祈求那兵线慢点走
爱情慢不慢无所谓，兵线走慢点吧球球了

但只要一塔没掉，没比对面上单早掉
那我就是守住了上单的荣誉和底线
那俺就是最棒的
你看！对面上单都掉塔了！
但我的还没掉！我的还没掉啊！
我就是坠棒的！！坠棒的！！！
这局抗压我抗住了！！还抗得非常完美！！
抗一分钟那叫略显着急
抗两分钟那叫基本及格
抗三分钟那叫值得夸奖
抗四分钟那叫有点东西
抗六…]]></summary>
        <author>
            <name>哥斯拉不说话</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[福建两民警涉嫌酒后强奸妇女， 1 人被判 9 年，案件具体情况是如何的？还有哪些信息值得关注？]]></title>
        <id>1908449001</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461643644/answer/1908449001"/>
        <updated>2021-05-27T04:57:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[忘川的回答

看标题我以为我眼花了，还以为是印度。
从小到大，感觉国内警察叔叔形象都很正面的。
有事找警察叔叔的认知根深蒂固。
结果看到这新闻都惊呆了。

通报已经出来了。
执法者流氓行径，知法犯法，罪加一等，如不严惩，会造成恶劣的社会影响，损害政法队伍形象。
虽然说喝了酒，但错的不是酒，错的还是人。
但我觉得这只是个别，大部分还是ok的。]]></summary>
        <author>
            <name>忘川</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待《令人心动的 offer》第三季是医学专场？你觉得会发生什么故事？你期待这一季吗？]]></title>
        <id>1908275193</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/460513460/answer/1908275193"/>
        <updated>2021-05-27T04:54:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[阿源老师的回答

按照真实的拍的话，这个offer可能就不那么令人心动了。
举几个例子：
「没有实习工资的哦。」
「实习结束，肯定留不了院的！」
「拉住了啊，吃没吃饭呀！」
「你碰到哪儿了？还过来？下台！」
「勾子呢？勾哪儿？」
「手跟脚一样，快点缝！」]]></summary>
        <author>
            <name>阿源老师</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在岸和离岸人民币对美元汇率升到 6.3 元，你怎么看？将产生哪些影响？]]></title>
        <id>1908438827</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461501137/answer/1908438827"/>
        <updated>2021-05-27T04:38:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[框框框子的回答

现在的问题是，全球就算再怎么样不爽，我们就算升值，但是只要疫情一天不结束，国外的工业能力就无法满功率恢复，现在就是一个全球指着中国续命的时候……
这时候你还不升值，你想干啥？要我说，去年美联储开始呲的时候，就该升值了，对付西方这些国家你就应该趁火打劫……

现在这种时候，班列一个月上千，你感受一下这个增幅。

海外现在是这种情况，中国现在是全球唯一一个可以开足马力生产各种物资的国家，唯一一个能够保证西方各国经济和国内秩序不崩溃的国家……
全球哪个国家能在现在这种情况下完全恢复疫情前的秩序，保证复工复产，保证产能输出？
美国二战时候拿几十艘破驱逐舰让你换领土你都得换，现在中国就跟着汇率保证了一下自己的利益不受侵害，这就影响了？
为什么不想想美元再这么呲下去彻底崩了，你换来的绿票要怎么办呢？国家还给你兜底吗？]]></summary>
        <author>
            <name>框框框子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大一下学期应该干什么?]]></title>
        <id>1807690763</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/447177295/answer/1807690763"/>
        <updated>2021-05-27T04:37:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[小慧姐的回答

不看后悔系列！！！！极度良心回答！！！
大一上学期的我，整天无所事事、浑浑噩噩，挂机、逃课、抄作业是一样没落下，期末考试全靠突击，每天在宿舍混沌度日，迷失在一个个15秒的视频里。
直到有一天，和专业大学生职业规划老师 @Blue许 的深夜谈话点醒了我！终于下定决心要改变！！！传送门在这里！
知乎用户

现在的我，找到了自己真正喜欢做的事，有一群志同道合的朋友，奖学金拿了，四级过了，计算机二级过了，驾照拿了，论文也发表了，正在准备互联网+比赛。

如果你和之前的我一样，每天迷茫度日，浑浑噩噩，想改变却不知道该做什么。强烈建议你花10分钟，认真看完这篇回答并实践，我相信，你一定会离你想过的生活更近一步。
全文共5725字，有点长但很实用，适合细细品味～


目录

一、学习
1.提高绩点
现在是大一下学期的第四周，也许到现在你的学习也还是一塌糊涂，上课不想听，下课不想看，但是，别着急！
大学考试，前14周你都可以“花天酒地、为所欲为”，但是最后四周，是生死存亡的关键时期，成败在此一举。
那么，在最后四周，如何准备考试呢？
第一步，把任课老师的联系方式全部要到手。
有了老师的联系方式，你可以：刷好感度；方便向老师询问问题（提醒一下，注意语气要礼貌哦）；快要挂的时候求老师捞一下你。


第二步，刺探敌情——向学长学姐们询问考试套路
哎哎哎，这一步可是非常非常非常重要的。因为它关乎你接下来一个月的努力方向，万一搞错了方向，白努力一场，想想都心碎！
第三步，搜集往年考试真题
就像高考要刷真题一样，大学期末考试也是要刷真题的。
去哪里找真题？
询问老师
绩点高的学长学姐
QQ群（直接搜XX学校好资料共享群，你会发现新世界）
一个神秘的地方——印刷店，简直是寻找真题的天堂，赶快问一下吧，走过路过不要错过。
第四步，撸起袖子就是干
哎哎哎，再等一等！再来说一说刷题的准备工作！…]]></summary>
        <author>
            <name>小慧姐</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[论文查重费一年内暴涨 10 倍，卖家接单「接到手软」，什么原因导致论文查重价格暴涨？暴露了哪些问题？]]></title>
        <id>1908204408</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461522508/answer/1908204408"/>
        <updated>2021-05-27T04:26:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王瑞恩的回答

如果说，毕业论文是一次得到学术训练的机会，那么，知网查重，就是一次了解学术圈日常的契机：学术期刊数据库高收费现象，恐怖如斯。
根据知网母公司同方股份发布的财报，2020 年度知网的毛利率达到了 53.93%。净利润达到 1.9 亿。（哭辽，哪一个跟知识相关的互联网平台能有这个水平的营收能力）。

毛利润高是正常的，知网在获取内容的时候，只需要象征性地给论文作者支付一点阅读卡作为补偿，随后就可以通过论文付费下载、数据库订阅、论文查重服务来获取巨额收益。对于这样的平台而言，内容几乎是免费的，只需要支付服务器带宽成本、人力成本等，在成本结构上可谓开挂。
与此同时，知网在获取市场份额方面，具有一种类似于「自然垄断」的优势，学校和研究机构要想开展教学研究工作，就绕不过去。诚然，市面上还有万方，重庆维普等论文数据库，知网并不一定构成论文期刊数据库方面的垄断。不过，我们还需要注意到，反垄断法中市场支配地位的认定，首先需要定义「市场」。
尽管论文数据库并不是「一家独大」，但不少学校会将知网查重结果作为论文考核指标，购买知网查重服务用于毕业论文考核，在这一背景下，学生除了千方百计寻找基于知网数据的查重服务外，其实别无选择。那么，是不是可以认为，在论文查重、特别是学位论文查重这个细分市场之中，知网具有较强的市场支配地位呢？
这里，还需要区分一点：理论上，知网官方并不针对个人提供付费查重授权，而是向机构出售查重服务。不过，由于查重服务向校方授权的费用问题，有些学校只能向学生提供有限次数的免费查重，导致学生只能转而上网购买不正规且高价的野路子查重。这样看来，问题不仅限于面向机构的收费金额本身，还需要考虑此类服务只向机构开放带来的影响。
查重服务这事很矛盾，不实现一定程度的集中，就无法保证服务质量，实现了集中，就会有企业坐拥更强的议价能力，能够控制供给。查重涨价事件，虽然涨价的是「黑市」价格，但背后所暴露出的，是「合法市场」中人为制造的稀缺。
翟天临啊翟天临，如果能推动一下行业的进步，也算将功赎罪了==]]></summary>
        <author>
            <name>王瑞恩</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[两个月可以瘦多少斤?]]></title>
        <id>1908410328</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/430561258/answer/1908410328"/>
        <updated>2021-05-27T04:20:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[叔贵的回答

又来了又来了！！


不吃主食！不吃晚饭！最多能瘦多少斤！


又是这种玩意儿，都特别爱听这种故事是吧？


好！今天叔贵就给大家介绍一个丧心病狂的减肥实验——


真人24小时极限减重实验


这个实验的研究人员叫做，罗斯·埃德格利，是一位极限运动员。



这个大哥，为了研究极限情况下，减重和减肥的关系。


秉承着科学献身精神，拿自己开刀，创造了人类减重的先河，一天减重 20 斤。


准确地说，是短短 24 小时，减重 22 斤。


他全程记录了自己的 24 小时：


实验前


吃完了晚餐，老脱了衣服，上了秤，95 公斤。


然后拿起笔做起了计算题。


要知道，人体重的 50% 到 70%，是由水组成的。



这 95 公斤，理论上说，47.5 公斤的体重是水的重量。


这也是本次实验的主要手段——脱水。


老哥先是穿了 5 层衣服，盖了三层被子，通过出汗来排出体内水分。


但这只个热身，牛逼在后面。


实验开始：上午 10:30


老哥醒过来，用一瓶 100 毫升的水掺利尿剂和一个热泻盐浴开启元气满满的一天。


这个利尿剂，会让他在未来的 24 小时，去 20 趟厕所，身体里的水会最大可能排出去。



要知道，泻盐由硫酸镁制成，这玩意儿，说好听点，是从身体里提取水分。


说不好听点，是榨取水分，就和大排档盐渍小龙虾一样。


大哥在前五分钟，还挺舒服，第七分钟情况就变了。


头晕，心跳过速，眼睛刺痛，爬出浴室愣是在地上躺了 5 分钟才站起来。


这次刺激的脱水，立即减掉了 2.26 公斤的体重。



上午 11：30


终于可以吃点东西，但是老哥不吃正经东西。


他自制了一种食物，根据他原话说的是——


「这个东西由婴儿食品 + 蛋白粉 + 酸奶制成。」



我琢磨了一下，应该就是想要低碳摄入来避免身体储水。…]]></summary>
        <author>
            <name>叔贵</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待 618 期间 88VIP 启动 500 万新会员增量计划，为什么电商这么执着于「会员制」？]]></title>
        <id>1908293187</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461543901/answer/1908293187"/>
        <updated>2021-05-27T03:17:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kevin Zhang的回答

会员制是传统零售的经典套路了。
为什么用了这么多年的套路，现在线上电商仍然在用？
因为这套路利用了几个点：
二八原则
20%的客户贡献了80%的利润，付费会员就是那20%，且不说会员费贡献的利润已经超过绝大多数不活跃用户，一年买不了一次东西的那些。
为了让自己的会员费值回票价，也得多买几单呀，看见会员免运费的时候，看见会员比别人便宜了几块钱的时候，那感觉，别提有多爽了。
现在电商竞争已经进入存量搏杀的红海时代，获取一个新客比留住一个老客花的成本多多了，所以，大家感觉老用户不如狗，其实是新用户真的狗。
那为什么不多花点心思在老客户上呢？
人性弱点
七宗罪：傲慢、贪婪、色欲、嫉妒、暴食、憤怒及怠惰，我以前的回答写过，互联网产品设计也要利用这些弱点。
比如盲盒，其实是利用人的贪婪，确切点说是赌性；外卖，利用人的食欲（暴食），等等。
会员制，给你金闪闪的标签（看看知乎盐选会员LOGO），让你感觉与众不同，给你一些小恩小惠，然你感觉独领风骚。
都是利用了人的傲慢，同时利用别的用户的嫉妒，把他们也拉入阵营。


这就是会员制经久不衰的秘诀。]]></summary>
        <author>
            <name>Kevin Zhang</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待京都大学开创以来首次因抄袭论文取消已授博士学位，当事人系上海电力大学讲师， 9 年前已毕业?]]></title>
        <id>1907555130</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461424721/answer/1907555130"/>
        <updated>2021-05-27T03:04:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Eri wong的回答

 作为研究科的在学生来说两句。
首先这个事情是19年由外部的第三方直接向本部报告揭发的，具体情况不太清楚。
其次这是京大第一次做出取消学位的决定，但是似乎并不是第一次被举报类似的事件。在京大，学位的颁发和取消都是需要教授集体多次讨论才能决定的，之后还要牵涉到很多其他相关人员。其他过去的事件有可能是通过多方研判，并没有认定为学术不端行为，而没有做出取消学位的决定。
具体来说这个人的论文问题是这样的。这位是文科博士，她的学位论文一共有五章，其中一章的一部分内容是没有标明引用出处，在学术不端中算不正引用或盗用。似乎据本人说是忘记标注了。总体来说，并不是国内所广泛理解的论文裁缝或者抄抄怪。这也是为什么这个学位取消的决定花了相当长的时间来调查和研究，非常难判定本人到底是不是恶意的学术不端。
我看到有些朋友提问说为什么毕业审查的时候没有发现，因为首先，日本没有查重系统，是靠教授来审查的。其次她并不是长篇大论的抄袭和粘贴，是一小部分的引用缺失。文科博士的论文一般都很长，审查过程中担任审查员的教授可能没有注意或者遗漏到这一部分的问题。我们研究科从今年开始，在学术行为规范方面的教育工作进行了加强，博士审查的学术标准也从去年开始变得更严谨，就是为了避免再次出现这样的问题。
作为一名后辈还是觉得这位非常可惜，我们研究科文理研究方向都有，虽然我自己是理科方向，但是上过一些文科教授的课（相当于参加他们的组会）。据我所知我们研究科的文科博士至少五年起步，而且很多时候非常难发表论文，七年八年的博士也是有的。因为这样的错误（不管是否有意）而被取消学位，真的是很让人扼腕心痛的事情。也希望各位小伙伴们引以为戒，不管是论文还是普通的报告，一定要把所有引用出处具体标好，不要让自己的一时偷懒或杂念毁了自己的学术之路。

顺便刚刚看到回答第一说我们研究科是野鸡我就有点无语……来顺便给大家科普一下京大的历史和人环的历史。可能记忆和理解上有一些误差，欢迎大家指正。
旧制第三高等学校最早的历史可以追溯到1862年于大阪设立的舎密局，这个部门主要负责化学科学的教育和研究。1949年，京都帝国大学在第三高等学校的基础上设立之后（用甲午中日战争的赔款），第三高等学校改称分校，最后一批毕业生于1950年毕业，第三高等学校彻底废除，于1954年成立了教养学部，又在1991年设立了人間·環境学研究科。教养学部于1992年改名総合人間学部，并延续至今。这也是为什么不管総合人間学部还是人間·環境学研究科，文科理科工科的教授都有的原因。目前総合人間学部和人間·環境学研究科都在第三高等学校的旧址，吉田南校区。京大的历史上也是承认総合人間学部的前身，第三高等学校是京都大学的前身。
旧制度下的大学和今天的大学不同。如果不过于纠结具体的学科，因为高中人数和帝国大学的录取人数几乎一致，基本上进入了旧制高等学校就等于踏入了旧帝国大学的大门。旧制高等学校最终都改制为各国公立大学的某一个学部，之后发展出了研究科。简单的来说，旧制高中共7年，其中最后的两年相当于如今的大学一年级和二年级，而大学的前两年相当于大学三年级和四年级，而大学的后两年相当于大学院的修士课程。这也和人环下面的総合人間学部的学制类似。最开始的两年是各种教养科目，第三年分学系（具体的学科）第四年做毕业研究。由于学制上的设定，总体来说総合人間学部应该是京大内最松的一个学部，延毕率也相对来说很高。一年的学部生大概是180人左右？但是最后选择文科学系的居多，选择理科的大概也就十个人左右。大学院的话，一般理科学系的学生直考本研究科的比较多，还有就是其他的学校的人考进来的，除了个别研究室留学生基本都很少。而文科类的日本人大部分都会直接毕业，中国人确实很多而且占很大比例，但就凭这个说我们是野鸡也大可不必……
参考资料：
京都大学·歴史展示室
Wikipedia词条：第三高等学校 (旧制)，京都大学，旧制高等学校]]></summary>
        <author>
            <name>Eri wong</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大连宝马撞人致 5 死嫌疑人被批捕，后续可能需要承担怎样的法律责任？]]></title>
        <id>1908226344</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461624041/answer/1908226344"/>
        <updated>2021-05-27T02:53:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[麥發發的回答

这事儿估计会死立执。
毕竟影响恶劣，社会舆论关注度那么高。

大家也看到警方公布的案情了：
犯罪嫌疑人刘某因投资失败无法接受，失去生活信心，遂产生报复社会心理。11时40分许，刘某驾车沿唐山街行驶至五惠路路口时，在等候绿灯指示后突然在7秒钟内将所驾车辆车速从0时速加速至108公里/小时（该路段限速60公里/小时），并冲闯红灯，以驾车冲撞路人的极端方式实施犯罪，造成5死5伤。
开到108的速度去撞人，什么概念。
物理学的大佬可以科普下这时候的具体动量，
这情况又是结实的宝马车，足够夺人性命了。

来看下相关法律规定吧：
刑法第115条规定，
以危险方法危害公共安全，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。
注意的是这起案子不能算是过失了，
这是明显的危害公共安全罪，纯属故意成分、报复社会性质。
危险方法危害公共安全罪是指通过放火、爆炸、投放危险物质以外的手段危害公共安全的行为。
这行为要比故意杀人的行为社会危害更大。
事件本身已经够惨了，伤亡家庭的人面对飞来横祸肯定悲痛不已。
也许这些加提供的经济支柱就此没了。
当下社会这意味着：
家庭收入骤减，社会阶层很可能骤降。
孩子未来教育和发展受限。
犯罪者是带着报复社会性质，不是那种过失行为。真是罪大恶极。
愿逝者安息，伤者救助顺利吧。
以上。]]></summary>
        <author>
            <name>麥發發</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价美国 2021 年的征兵广告？]]></title>
        <id>1908130393</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461629217/answer/1908130393"/>
        <updated>2021-05-27T02:08:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[辟雍的回答

只搬砖，摘几条评论，品一品：

中国的广告让我想加入中国军队。
俄国的广告让我想加入俄国军队。
美国的广告让我想加入中国或俄国的军队。

中国：拍出了真实
俄罗斯：拍出了真实
美国：这是一个同性恋动画片。

中国军队：“我们纪律严明，人数众多，装备精良！”
俄国军队：“我们是运动健将、专业人士、无所畏惧！”
美国军队：“我有两个妈妈耶！”

中国：光荣的战争影片。
俄罗斯：史诗级战争片。
美国：迪士尼动画频道。]]></summary>
        <author>
            <name>辟雍</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苏州一父亲出租自己两套房为儿还贷，无处安居撬锁强占女儿家，反映出哪些问题？]]></title>
        <id>1908115389</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461453686/answer/1908115389"/>
        <updated>2021-05-27T02:08:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[IT烟酒僧的回答

现实中的樊胜美，现实中的苏明玉！
不得不说，这位大爷有着传统意义上的重男轻女思想，活的还不如苏大强！

人苏大强还知道是谁花了自己的钱就得找谁霍霍，还知道小儿子花了钱就得去小儿子家住着！
而这位呢？把两套房租出去给儿子还贷，在儿子不管，自己又租不起房的情况下，竟然强撬女儿家的门住进去！这是什么行为？与街头上的混子有什么区别？
很不幸的是，现实中这样的父母太多了，而更不幸的是，我竟然还认识这样的人！
这个问题反映出了一种普遍的社会现象，那就是重男轻女，在老一辈人的观念中，依旧存在着养儿防老的思想！
每天念叨着女儿是给别人家养的，嫁出去的女儿泼出去的水！只有儿子才是能给自己养老送终的人！
殊不知，多少老无所依皆是因为儿子不孝顺导致的？多少人在年老时，脏衣服都是女儿去帮忙洗的？
没事时，嚷嚷着女儿是别人家的，把所有都给了儿子，有事时，女儿的就是自己的，用起来毫无顾忌！
讽刺的是，这样的人还不少！
同事女友的母亲就经常想要给她灌输一种思想 ，弟弟才是你最亲的人，老公是靠不住的！以后还不知道怎么样呢！你以后唯一能靠得住的就是你弟弟，所以你现在帮他还还房贷，都是你应该做的！
可讽刺的是，她自己租的房子里，儿子和自己女友做了装修后只在自己住的屋子里安了床，而她的屋子里却是堆放杂物的！]]></summary>
        <author>
            <name>IT烟酒僧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待姚非拉怒斥漫画家夏达蹭热度搞网络暴力？]]></title>
        <id>1908119653</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461513866/answer/1908119653"/>
        <updated>2021-05-27T01:56:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名用户的回答

作为曾经在夏天岛待过的作者。两边都不站。
姚非拉固然有问题，夏达也是小心眼之人。活该被曝。
姚非拉的一个问题是总觉得一个有能力有抱负的漫画作者会画他的分镜，他的故事。
这种懂专业的老板其实有些#￥%#￥%，有想法能力的作者根本受不了给他做事。普通小作者又达不到他要求。项目就是这样一个一个黄掉的。]]></summary>
        <author>
            <name>匿名用户</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20-21 赛季欧联杯决赛比利亚雷亚尔点球大战 12:11 击败曼联夺冠，如何评价本场比赛？]]></title>
        <id>1907897010</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461611673/answer/1907897010"/>
        <updated>2021-05-27T01:29:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[陶埜的回答

当你全场只有两脚射门打正的时候，把责任归于门将显然是不公平的。
另外这场其实是一个老生常谈的问题，在把强点用于后场填坑和保持前场攻击力之间，到底该如何取舍。
这场是教练的问题，而不是球员的问题。你永远不应该把赢球归于教练而输球归于球员。]]></summary>
        <author>
            <name>陶埜</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待多位甘肃马拉松遇难者家属拒签 95 万赔偿方案？还有哪些善后和安抚措施？]]></title>
        <id>1908027412</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461465423/answer/1908027412"/>
        <updated>2021-05-27T01:19:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[夜色的回答

这个赔偿方案一点诚意都没有，不签才正常。
首先一点，不是95万，是90万，另外5万是交通差旅丧葬费。一共90万保险公司出50万，承办方景泰县出了20万(其中十万是保险)，场地方出10万，中标组织方10万，主办方一毛不拔。(话说这个中标方真牛，大家去白银做生意找张小燕，吴世渊合作准没错。)
主办方呢，主办方出来走两步？主办方没有责任？不用赔偿！
场地方出十万可以理解，中标组织方呢？中标组织方没有责任？作为赛事的组织方，居然和场地方出的赔偿一样，就这点责任？
说句实话甘肃省的调查报告没有出，责任没有明确，赔偿从何谈起？
保险公司的款签不签这个赔偿方案都应该立刻马上支付，事情已经过去了五天了，莫非保险公司的赔偿金还没有到位？建议亲属直接向保监会举报！
景泰县应急管理局的10万也是保险金，签不签字都得到位。
所以真正涉及到谈判的，需要签字的只有30万元，这才是本次事故赛事主办方，承办方，场地方，赛事中标组织方给予赛事身故人员家属的赔偿！
一个棒小伙，家庭顶梁柱，花钱过来参加一个比赛活动，因为赛事组织不力造成死亡，就赔30万元！
人命没有这么便宜！]]></summary>
        <author>
            <name>夜色</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[火星上的风那么大，为什么不带一个风力发电机上去？而偏偏要用太阳能电池呢？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736407</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736407"/>
        <updated>2021-05-26T23:06:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国科普博览，我们科学家有话说
阅读原文

火星上蕴含着丰富的风能资源，若能实现风力发电，火星车就可以不用依靠太阳能电池了。理想很丰满，但实际上，在火星上用风力发电受到许多条件制约。
我们知道，祝融号火星车安全驶离着陆平台，到达火星表面后，开始巡视探测。在火面工作期间，火星车将按计划开展巡视区环境感知、火面移动和科学探测。在这个过程中，要让火星车完成各种任务，就需要供给稳定的能量。那么，在探测火星期间，祝融号的能量来源是什么？火星上也刮风，祝融号能用风电吗？
着陆火星后的祝融号艺术效果图（图片来源：国家航天局）
航天器的能量来源是什么？
太阳能是绝大多数航天器进入太空后主要的能量来源。空间站和人造卫星等航天器一般都有一双光伏电池“翅膀”，通过将光能转化为电能，保障内部仪器设备的运转。由于太空不存在阴天、光线散射等情况，因此发电效率要比地球高得多，基本可以满足其内部的能源需求。
前苏联建造的联盟号飞船（图片来源：Pixabay）
当然，太阳能也是绝大多数的火星车、月球车等空间探测器的能量来源，但并不是唯一的选择。为了保证可靠的性能，提供较大的功率，NASA 好奇号火星车就利用核电池进行供电。
北京时间 2 月 19 日凌晨 4 时 55 分，“毅力号”（Perseverance）火星车不经变轨直接突入火星大气层，率先登陆火星地表，开启本轮火星探测的新阶段。不可否认的是，核电池能量密度极高，是星际旅行的最佳能源方案。在未来的深空探测计划中，核电池会发挥越来越大的作用。这辆尺寸和小型汽车相近的火星车是人类历史上第二个核动力火星探测器，所需能源全部由多任务同位素温差电源提供。
经过多年发展，美国同位素核电源技术已经相对成熟，预计在美国未来的深空任务中，同位素电源的使用会愈加频繁。但目前核电池的制造成本过于高昂，还会产生放射性废物，技术上还有极大的提升空间。因此，在未来很长一段时间内…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成熟的标志是变温柔吗？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736385</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736385"/>
        <updated>2021-05-26T23:06:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[京师心理大学堂，打造最优质的心理科普平台
阅读原文

成熟的标志与其说是温柔，不如说是从容。
从心理学角度而言，成熟是一种对社会反应的技巧熟练程度，即你渐渐地学习如何从容地处理生活上（社会中）的事情。
也许你在刚进入大学的时候，面对新的环境、新的人非常紧张无助，不知道如何表达自己、应对不同的场合。但随着年纪增长、经验增多，我们渐渐知道如何处事，变得“世故”。

此外，成熟也可表示为在情绪、智力及生理方面成长到达到稳定的一种状态，个体内在稳定的心理机能即心理成熟度，是反应个体心理健康的重要方面。
西方精神病学家 Menninger 曾提出了心理成熟度的五大要素：爱的能力、解决问题能力、现实感、希望、能力，但在中国人眼中，“成熟”也是如此吗？
心理学研究者访问了 10 种不同行业的人对于心理成熟的看法，问题包括“你如何看待心理成熟？心理成熟的个体包含哪些特质？”等，最终得到了
中国人心理成熟的 6 个因素：
自我洞察：
自我洞察包括自我认识、自我反思、自我体验 3 个维度：你能否估计自己大概使用多长时间才能收拾好床铺？如果你在洗碗时不小心连续打破了三只家里的碗碟，你会好好反省自己的粗心大意吗？当你生气时，你能够觉察到自己此刻的心情吗？

社会认知：
认知敏感度：对所在的群体当中发生的事情足够敏感。（难道你的好基友脱单了你居然是最后一个才知道！！！）
积极认知：以一种理性的、实际的方式看待世界，能够发现自己、他人、过往事物的优点，看清机会与可能性，发展、发挥自我潜力。
情绪管理：
情绪管理包括情绪表达、情绪调节、情绪稳定 3 个维度；当你被人逗乐时，你能自然地笑出来吗？当你被激怒时，你能否暂时把气呑下去？你会不会上一刻还大笑呵呵，下一刻却突然哀声叹气？
社交风格：
由社交行为倾向和社交满意度两维度构成：碰到好朋友，你爱打招呼吗？你觉得自己的朋友足够吗？
适应能力：
包括解决能力、现实感、社会化、耐受力 4 个维度：当你与男朋友在餐厅约会时，居然发现母亲就坐在隔壁桌！这不就是见家长的节奏吗？而且，她还不知道你已经脱单了，以为你是投身学习无法自拔的乖乖女。在这种情况下，你觉得自己有能力很好地处理这个局面吗？你能大致认知到现实局面（可能面临一场“暴风雨”！）并能做出合适的反应吗？
爱的能力：
包括爱的体验及给予爱的能力 2 个维度。相信每个人小时候都听到“爸爸妈妈是世界上对你最好的人”之类的话，不过，我们都用了许多年头才读懂这句话的真正含意。在成长的过程中，我们除了慢慢理解“爱是什么”，更学会了如何去爱别人、使别人感到幸福。
那么，我们怎样可以使自己变得更加心理成熟？
我们接受着岁月的洗礼渐渐成长。在成长的路途上，我们到底会遭遇怎么样的心理关口呢？心理学家艾里克森把这些关口当成游戏中的一个个小任务，人在不同发展阶段面对不同的任务，要完成这些任务，先要打败各种各样的 Boss。
在青年期（17~25 岁，即大学生时期）时，Boss 其实就是你自己。你会问自己各种问题，比如说：“我是谁？我从哪里来？我会往哪里去？”
你能回答出使 Boss 满意的答案吗？挑战成功的话，就代表你能认清自己的身份与定位，自我已经统一。这个概念其实也有“成熟”的意味。

心理学家马斯洛曾经提到，在一生中，我们有各种不同层面上的需求，当我们不断满足自己的需求时，最终便能自我实现，发挥自己的人格潜能，自己也渐渐变得成熟。所以，不断设立各种目标，经历各色各样的事情，进行自我突破（爬山等）可能使人更快成熟。例如，大学自立生活、脱离家庭的舒适圈子也属于自我突破。
一生中，我们必须不断丢弃以往的自己，才来到了今天。温柔与否，只是一种选择，成熟更像是一种历经生活百态而练成的从容。
作者：风信子
阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些有趣而著名的悖论？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736394</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736394"/>
        <updated>2021-05-26T23:06:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Serendipity，星星还是要还给宇宙的
阅读原文

分享一个有趣的悖论：辛普森悖论
辛普森悖论为英国统计学家E.H.辛普森（E.H.Simpson）于 1951 年提出的悖论，即在某个条件下的两组数据，分别讨论时都会满足某种性质，可是一旦合并考虑，却可能导致相反的结论。
有一个非常有趣的故事来解释该悖论：
在一次教职工大会上，一群老师想要知道让学生获得最好学习成绩的最佳学习时间长度。
因此，他们决定收集学生学习的时间数据，然后与学生的考试成绩进行比较。
因为事先相信更多的数据会意味着更好的结果，所以所有的老师都提供了他们的课程学时数据进行分析。也就是说，不同学科的数据被放在了一起进行统计分析。
然而，最后却得到了一个负相关的结论，以及一个强烈的负相关系数——-0.7981

很明显，这个结论是违背认知的，当然也是绝对错误的
那么问题出在了哪里？
答案是：不应跨学科整合所有数据，而应该分别分析每门课程的数据
例如，当单独分析体育学科时，结果如下：

一个正的相关系数——0.6353
这就是一种统计现象，即当引入第三个或多个混杂变量时，前两个变量间看似强关联的数学关系就会消失，有时候甚至发生关系的逆转。
随后，统计人员重新绘制了所有数据，和之前不同的是，每门课都用不同的颜色进行了标注，结果如下：

可以看到，每门课的学习成绩和学习时间都是正相关的
然而，总体上来看，这两者却是呈现负相关的。在数据分析过程中，学习成绩和学习时间这两者的关系被完全的颠倒了。

这就是所谓的辛普森悖论
以上，谢谢
阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[是否欧美的士兵比东方的士兵更容易出现战后创伤？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736403</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736403"/>
        <updated>2021-05-26T23:06:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CaesarYL，美国临床心理学博士在读；一位聆听者和洞查者
阅读原文

很高兴能看见该问题下的高赞答主们都旗帜鲜明地给予了否定答案。他们说的都特别特别好。
在此基础上，我可以再从专业的角度添加一些我自己的看法，以及破除某些回答中出现的常见迷思。
为了统一标准，回答前我需要阐明我的两个前提：

该问题中的东方特指中国。
该问题中的战后创伤特指创伤后应激障碍，即 PTSD，而不仅仅是单纯的心理创伤，即 trauma。两者是有区别的。

欧美的士兵似乎并没有比东方（特指中国）的士兵更容易出现战后创伤。
既然回答中都是拿中国举例，那我也就拿我国士兵来举例。
来简单看看数据：
美国
根据 2019 年发布在 Military Medical Research 上的文章，Cameron、Sturdivant 和 Baker 考察了 1999 年至 2008 年间美军现役军人中医生诊断的创伤后应激障碍的患病率趋势。他们进行了一项回顾性队列研究，利用从国防医疗监测系统中提取的数据来确定研究人群中 PTSD 的发病病例。医生诊断的创伤后应激障碍的发生率是主要的研究结果。该研究采用多变量泊松回归法来分析数据。
结果发现，现役美国军人中 PTSD 的年总患病率为 3.84‰（1999-2008）。
The overall incidence rate of PTSD among all active-duty US military personnel was 3.84 (95% CI: 3.81, 3.87) cases per 1000 person-years.
中国
虽然我没有查到关于中国军人 PTSD 数据的外文文献，但是中文文献还是存在的（不过已经有点老了）。根据 1996 年发布在中华精神科杂志上的中国军人心理创伤后应激障碍的流行学调查，在 1994 年，王焕林和崔庶采用系统 -…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么只有保时捷 911 Turbo 的发动机使用了可变涡轮技术？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736413</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736413"/>
        <updated>2021-05-26T23:06:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎用户，远比你想的简单，更远比你想的复杂
阅读原文

大概有这么几个原因：
1：技术难度高;
2：成本高;
3：结构复杂；
4：在 otto 循环上收益低.
1: 因为汽油发动机排气温度高（900-950 摄氏度），使得喷嘴环和喷嘴叶片容易变形。变形之后的喷嘴环组件极容易卡死。即便在柴油机上（排温 750-850 摄氏度），喷嘴环卡死在开发阶段都是常有的事情，更不用说汽油机了。为了减小卡死的风险，曾经加大过喷嘴叶片的宽度，这样喷嘴叶片离喷嘴环之间的间隙加大，能够多容忍一些变形，但是这个间隙稍大一点效率马上降低许多，所以这种解决方案是不行的。通常需要非常健壮的和非常多的定位装置去限制和固定喷嘴环，但是限制太多一来效率降低效率，而来反而更容易变形和卡死......（结构成本 +70%）
2:所以只能从材料上解决这个问题了吧。所以就需要耐高温合金，陶瓷涂层，或者陶瓷组件来制造这个喷嘴环。但是这些东西的价格是非常昂贵的，无法在民用车上普及。（反过来如果这些东西成本降下来了，我们的发动机性能肯定能有一次飞跃吧我想。）（材料成本 +70%）
3：从匹配上说，因为汽油发动机的排气流量范围比柴油机更宽，所以一个 VGT 居然常常不能覆盖汽油机的排气流量范围。满足了低速要求，高速即便全开也会超速超增压。这个时候就需要一个旁通阀。两套执行机构，一套控制喷嘴环角度，一套控制放气阀开度，结构上就复杂，控制上也更复杂，实际上大部分现在的 ECU 居然不能同时控制这两个执行器（只有一个 H 桥）。（结构成本 +30%）
4：假设上面这些问题即便都搞定了，汽油机上使用 VGT 依然面临收益不高的窘境。在发动机低速时，排气脉冲压力较高，普通放气阀增压器能够“接收”并“吸收”这些脉冲，充分利用脉冲能量。通常如果在增压器台架上低速定常进口压力下测得的涡轮效率，打比方，60%，放在在发动机低速下，如果涡轮前测得相同的进口条件，测得的涡轮效率可以达到 85%甚至超过 100%。原因就在于发动机的排气脉冲利用程度。而在 VGT 中，因为喷嘴环叶片的阻挡，排气脉冲被阻碍，很多压力消耗在喷嘴环上，导致涡轮可用的压力降低，这表现在低速 VGT 需要非常小的开度并且涡前时均压力远高于 WG 增压器。高涡前压力导致爆震倾向增高，实际上还真不一定能够得到更高的低速扭矩。如果用双流道增压器，反而能够得到更高的低速动力......（性能 +/-5%）
所以增加了这么多成本，实际上的收益可能并不明显。
未来汽油 VGT 的发展方向可能在 Miller/Atkinson 循环。设计健壮的双流道增压器应该是短时间内 otto 循环涡轮增压应用的重点。
阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736380</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736380"/>
        <updated>2021-05-26T23:06:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人在医院能无知到何种程度？

知乎用户
阅读原文

可能是我本人了吧……
第一次去医院做妇科检查，被查出不全纵隔子宫，医生跟我描述这个情况的时候是这样说的:“子宫是个 qiāng，qiāng 你知道是什么吗？”我一脸懵，用右手比了个八路的八对着医生，问她“子宫是个 ……枪？？？”那一刻，医生一定觉得我是个傻子……
阅读原文

亲姐弟/兄妹之间要不要避嫌？

囧囧一笑，据说看动画片的人都很可爱
阅读原文

有次深夜来姨妈把秋裤弄脏了，因为第二天要穿，所以打了盆水在厕所洗裤子，结果弟弟推门而入，看到眼前的景象愣着了，半天憋出一句话：“姐，你是不是杀人了！”
阅读原文

在硕士论文致谢里感谢自己的猫咪，真的可以吗？

反坦克猫，知乎一生黑！要跟反党反华的知乎抗争到底！！
阅读原文

完全可以，放心大胆的写。我在我的博士论文致谢的最后一段的最后一句，重点感谢了我的两只猫，要是没有他俩，我可能 ... 提前两年就毕业了！












这张是我的三个主子合照




知乎用户，端起碗来吃饭，放下碗来吃瓜
阅读原文

@胡萝卜切丁：
当然可以，在论文致谢里，你甚至可以感谢自己从未出现过的男 / 女朋友。



阅读原文

可以给我讲一些关于星巴克的故事吗？

Chu Cryan，电子迷、健身痴、手表控、文艺青年
阅读原文

点了一杯冰美，驴裙惯例性地在杯子上写上了姓
等待……
做好咖啡的小姐姐一脸坏笑地喊道，“蛋先生，您的大杯冰美式好了……”
我环顾四周，就我一个在吧台等，慢慢地，移步至咖啡旁，凛然发现上面写着 Mr.0……
PS：敝姓凌
阅读原文

你们逮到吸了你血的蚊子都是怎么报复的?

知乎用户，我有故事你有病吗
阅读原文

把蚊子吃了把血补回来。
阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021 世界女排联赛中国队 0:3 不敌日本队，这场比赛打得怎么样？]]></title>
        <id>1907809081</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461567305/answer/1907809081"/>
        <updated>2021-05-26T18:08:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[小方方的回答

看了直播，当时有点情绪，觉得打得太差没有很认真的看，全程吐槽去了，冷静了再去看了一次回放，认真的来答题。
可以直接先给答案，打得不好，被克制得厉害，没有发挥出真实的水平。
那是因为我们技不如人还是发挥失常呢？
都有，但主要还是我们的弱点被对方无限放大了。其实第一局开局我们和日本还能僵持，第一局打到13-15时局势突然急转直下，日本队连拿10分结束了第一局。为什么突然急转直下呢？其实对排球稍微懂一点的球迷应该就能判断出来，出现了严重的卡轮，卡在了我们的弱轮前排两点攻时。下面来看图说话（直接拍的电视，清晰度请见谅）

前排主攻是刘晓彤，副攻是郑益昕。我们主力轮次的话这里应该是朱婷配上袁心玥（同时朱婷不接一传），其实提到这两位你们就明白这个轮次实力差距是多大了。晓彤年纪大了，强攻实力明显下滑，今年也是主要打拍结合，郑益昕灵活多变的战术球很需要一传和二传的配合。我们这个阵容还有一个bug，就是后排接应栗垚是不接一传的（图左下角），那么就需要前排的晓彤来后撤接一传（图中我画了红圈那个就是下撤接一传的晓彤），对面的战术也很简单，发球逼晓彤到后区，让她很难自接自打，然后副攻盯郑益昕（对面的副攻是日本王牌老副攻荒木），让中国战术攻尽量废掉，这个战术非常奏效，我们完全没有办法渡轮，连续丢分。
郎导调兵入神的换人策略呢？
郎导换了，她应该是在考察队员，不然在日本17，18分时以郎导的谨慎早就换人了。在13:19的时候郎导叫暂停，然后用了二换三，让张常宁去换刁，让姚迪换栗垚，这样就是前排又是三点攻了，值得注意的是，张常宁是上去打接应的，不是打主攻。然后一传阵型调整如下图

张常宁一传非常好，所以她和晓彤，自由人作为主接一传的，让19号刘晏含（图中画圈）尽量隐形站位。对面选择追发10号晓彤，晓彤一传一般，张常宁强攻被拦。日本来到20分，接着继续追发晓彤，晓彤一传很好，姚笛传给副攻，可惜副攻郑益昕没有打死，被日本防反来到21分。接着，中国队又变阵了，如下图。

晓彤一直被追发，所以这一次让晓彤（图中画圈）来隐形站位，让刘晏含在6号位来接，对面选择追发刘晏含。大刘一传一般，二传选择让张常宁来突破，可惜球被对面拦网手搪起，对面防反再得一分。日本来到22分，郎导再叫暂停。然后我们又变阵接一传，如下图

红圈画出的张常宁隐形站位，要跑到2号位来进攻，对面选择追发站在5号位的晓彤，晓彤这个一传接得非常好，二传选择让张常宁在2号位突破，可惜还是被对面有效搪起，让对面背飞再得一分。日本来到23分，我们继续变阵，如下图。

这次我们选择让张常宁在4号位隐形站位，不再去二号位，对面继续追发晓彤，晓彤一传一般，二传调整球到接近三号位让张常宁打，可惜球再次被防起，对面再次防反得分来到24分。
中国队这次没有再变阵容，还是延续了张常宁4号位隐形站位，对面继续追发晓彤。晓彤一传非常好，我们张常宁和郑益昕跑了个配合，二传选择了让郑益昕打背快，还是被防起，最后日本队防反拿下最后一分。
把这一局最后几分掰开了来讲，就是让大家看看虽然看似简单的一分，里面蕴藏了多少战术的较量和思考，我们从19分之后每一分都做了变化，并没有被动挨打，可惜总是被对手防起。
插一句题外话，每一分郎导都在安排，换一个轮次又是全部重来的计算，这个计算量你们考虑一下，她封神般的临场指挥可没想得这么轻松。
在第一局较量结束之后，郎导完全雪藏了张常宁，就是专心锻炼替补阵容了。
今天晚了，后面再来掰开更后两局....
今天我们一传生命线没有保住，雪藏张常宁，让刘晓彤，刘晏含，王梦洁三个人组成的一传阵容在对面狂轰乱炸面前还是不稳定，我们今天一传并没有出现全面崩溃的情况，但是还是不好，不过没有什么可以喷的，毕竟二刘的一传一直都没有非常稳定（刘晏含甚至以前可以用差来形容），能看到进步就OK。
我觉得今天输得不冤，我们中国女排作为世界第一流的强队，被对手全面详细研究是很正常的事情。哪怕我们上的是替补阵容，可对面还是对我们了如指掌。日本女排今天对张常宁的盯防做得太好了，哪怕她只是替补出场，但是赛前也一定做了精心的准备。日本对我们每一次个轮次都做了精心的布置，再加上她们今天完全发挥出了正常的水平（日本的二传今天表现非常出色，多次把我们的副攻完全晃开），高效的一传外加非常出色的二传表现，再加上她们一直非常顶尖的防守和小球串联，赢下我们并不意外。
但我们也不需要妄自菲薄，日本今天基本是全力出战，她重点攻击的我们今天前排两点攻卡轮这件事让不接一传的朱婷渡轮并不难，龚翔宇现在的一传是非常好的，所以后排一传好的情况下还有袁心玥做第二点攻，各位真的不用担心。
就是一场球罢了，无需灰心，继续加油，姑娘们思想包袱能看出来都很重，都很想发挥来表现和证明自己，相反稳坐主力位的张常宁可以说是打得非常的自如，后面应该会越来越好的，比赛才刚刚开始。]]></summary>
        <author>
            <name>小方方</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么打耳洞不会有一条肉被捅出来？]]></title>
        <id>621050120</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/304771389/answer/621050120"/>
        <updated>2021-05-26T14:38:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[胡雨濯的回答

现在我们画一个简单的图，比如，这是你的皮肤和一些肌肉细胞。

这时你的肌肉细胞感觉到有什么东西来了。

但它岿然不动，被针推着打堆儿。

直到从耳垂的另一个表面被推出来，你看到了一个细细的肉丝……
不不不，事情的经过不是这样的！


当针进来的时候，机智的肌肉细胞开始往两边移动/变形。

它们给针让出了一条路：

啊，事情的经过其实是这样(｡ì _ í｡)


这长而持久的浏览量，
不放个京东618红包岂不是血亏？
保底也能领一毛，胞胞看了都说好。]]></summary>
        <author>
            <name>胡雨濯</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软 CEO 称「下一代 Windows 系统将很快宣布」，你对此有哪些期待？]]></title>
        <id>1907571931</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461439249/answer/1907571931"/>
        <updated>2021-05-26T14:37:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网络油侠的回答

提问误导性很强
搞得好像Windows 10淘汰了一样
真没啥期待的，因为关键功能现在基本上都知道是啥了：
新的设计
新的Feeds
新的语音助手设置
HDR支持
支持GUI的WSL
应用商店全面开放
好像还有啥的不过我不记得了
总之很多原本预计21H1的功能都被憋到了下一个版本，会实装的功能现在基本上也都可以通过预览体验体验到。
我能有啥期待？期待我的电脑不要蓝屏

（上周的蓝屏）]]></summary>
        <author>
            <name>网络油侠</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么萧炎拼命磕药却没有出现根基不稳，气血虚浮的情况，反而能花式越级单挑？]]></title>
        <id>1907553295</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461264979/answer/1907553295"/>
        <updated>2021-05-26T14:11:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[忧郁的球形闪电的回答

嗑药造成气血虚浮的原理是:你磕了一颗能量为100的丹药，能帮你升5～7级，你贪多，直接顶着上限升到了七级，这会造成你根基不稳气血虚浮。而萧炎嗑药是能升5～7级的药他只升三级，剩下的那些能量全部拿来夯实基础，加强根基。而且萧炎基本上是一磕完药就跟人玩命打架，用战斗来夯实基础。这般双管齐下萧炎他就是想虚浮都难。
举个例子，在斗尊时期，萧炎最大的机缘就是天墓换血事件。萧玄给他的这个大礼包足够他从五星斗尊升到九转巅峰斗尊，但是萧炎居然能生生把级别压回八星斗尊；而同时期的反派角色凤清儿也有一个和萧炎同级别的大礼包，就是远古天凰骨髓移植。凤清儿这憨批鸟直接从斗宗跳到了斗尊巅峰，把自己一辈子的天赋和根基都陪进去了，导致空有等级却弱的一匹，结果在菩提古树那里她被刚刚九星的萧炎一巴掌抽趴下了。]]></summary>
        <author>
            <name>忧郁的球形闪电</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待网易云「性格主导色」测试遭微信屏蔽？这是一种「安全机制」还是变相「垄断」？]]></title>
        <id>1907477604</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461505950/answer/1907477604"/>
        <updated>2021-05-26T13:42:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[三叔侃侃的回答

我跟你们讲，微信或者说腾讯现在已经陷入到一种巨大的流量恐慌中了。

什么流量恐慌，就是说过去闭着眼睛都能有商家抢着上门送钱的时代一去不复返，如今如果广告商要投入，除了微信之外还可以选择抖音快手这种短视频平台。
曾经靠着砸钱直接写轮眼的玩法，目前证明也不太成功，PONY很焦虑。
哪怕B站等虽然体量小，但是用户粘性高的地方。说句不夸张的话，你让B站百大UP主带个什么好物，效果也许比大规模投放朋友圈都强。
在这种情况下，微信就会对于任何有可能形成对其他平台引流（尤其带有一定社交元素）的行为进行严加防范。
你可以说是神经过敏，但我更相信是运营总监担心这个月的KPI不好看。
跟此前小程序限制打开APP其实都是一个路数。
不过叫好的人还挺多，这就是立场问题。
当然了，无论任何时候，虽然明眼人都能看出端倪，但腾讯自然不能承认自己有问题。
所以小程序是避免用户体验受到影响，这次的网易分享又是被多人投诉，为维护绿色上网环境，已停止访问。
我本人对这次的五颜六色活动并不感冒，今天也在知乎嘲讽过。

但是，腾讯为了保护自身流量，采取霸王条款，那估计能在《反不正当竞争法》里找到很多对应条款。
第十一条　经营者不得编造、传播虚假信息或者误导性信息，损害竞争对手的商业信誉、商品声誉。——你说网易分享不够绿色，这玩意是误导公众吧，让网易云风评被害吧？
第十二条　经营者不得利用技术手段，通过影响用户选择或者其他方式，实施下列妨碍、破坏其他经营者合法提供的网络产品或者服务正常运行的行为——网易云搞分享应该没有违法吧？
等等。
只可惜，网易云毕竟体量有限，估摸着除了舆论上造造势之外，也不太可能真刀真枪去跟腾讯打官司，毕竟字节跳动那种同等体量不差钱的公司还是很少见，无法形成dog eat dog均势。
哦不对，字节也怂了。]]></summary>
        <author>
            <name>三叔侃侃</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待成都常住人口突破 2000 万，比 2010 年增加了 500  多万？对成都发展有哪些影响？]]></title>
        <id>1907483242</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461488384/answer/1907483242"/>
        <updated>2021-05-26T13:25:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[锦添的回答

作为1/500万，谈谈自己感受。
增长500万人，这是成都发展成功的一个体现。
对比2010年，成都不但人口增加了，其他方面也是在持续扩张。
GDP，就业岗位，管辖面积，城市档位、网红指数等等都在提升。
多出来的不止是人，还有更强的前进势头和更大的发展潜力。
多出来的人都去哪了？
很多年前，成都出了一环就是郊区，后来出了二环都是农田，出了三环不算成都……到如今，天府绿道遍布全市，绕城一圈的锦城公园即将全环贯通，五环已圈不住成都的野心，天府一到五街俨然是另一个小中心，一、二、三圈层越来越大。南门从产业、岗位到人口越来越扎堆，很多人一个月甚至几个月都不会去一趟春熙路。

都说成都吸血，全省人口被省城吸了近1/4，而成都在未来还会继续要做大做强。
简单说下未来，很多答案都在说房价，但必须要正视的是，很多人就是冲着房价相对较低来到成都，尤其新增人口中很大一部分就是冲着成都较之其他同级别城市的性价比优势，尤其是南门上IT互联网等行业这部分人口，能以明显超过城市平均收入的薪资较轻松的上车，同时生活比起一线更休闲安逸。近些年随着房价上涨这一优势已经不像2016年之前那般明显。而如果未来成都的房价优势保不住，也不能提供更多有竞争力的岗位，那2000万这个数字或许会出现另一种走势。
希望成都发展得更稳一点，不要跑得太快甩下爱她的人，生活在成都土著或“蓉漂”都能更从容一些。]]></summary>
        <author>
            <name>锦添</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《西游记》里最让你心酸的画面是什么？]]></title>
        <id>1907375379</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/459544693/answer/1907375379"/>
        <updated>2021-05-26T12:20:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张佳玮的回答

说画面，那是电视剧里，那自然是三打白骨精后，唐僧决意逐悟空，悟空拜别。
这段悟空临走前，还吩咐沙僧：
“贤弟，你是个好人，却只要留心防着八戒言语，途中更要仔细。倘一时有妖精拿住师父，你就说老孙是他大徒弟。西方毛怪，闻我的手段，不敢伤我师父。”
到临走了，都想以自己的声名，保唐僧周全。

小时候看，只觉得委屈难过。毕竟代入的是悟空，觉得真惨。
长大后回想，其实倒还好。
因为悟空之前那段话，说得极明白：
“师父，我也是跟你一场，又蒙菩萨指教，今日半途而废，不曾成得功果，你请坐，受我一拜，我也去得放心。”
毕竟是拿得起放得下的齐天大圣，拜一拜唐僧，叮嘱了沙僧，他也就放心了。
来去潇洒，也就是那迂和尚不识抬举，自己吃苦去吧！活该！

后来脱离了师徒四人主角视角，读来心酸的，反是后面一段。
悟空离开唐僧后，望见东洋大海，道：
“我不走此路者，已五百年矣！”
惆怅啊。


他回去花果山，只见：
那山上花草俱无，烟霞尽绝；峰岩倒塌，林树焦枯。
曾经何等瑰丽的一座山啊，全废了，孙悟空悲切。
这时芳草坡前、曼荆凹里响一声，跳出七八个小猴，一拥上前，围住叩头，高叫道：
“大圣爷爷！今日来家了？”
五百年了。
他们还记得“大圣爷爷”呢。


当时花果山全盛期四万七千群妖：被二郎点火烧杀大半，饿死一半，又被打猎的杀了一半。
抓了猴子拿了去剥皮剔骨，酱煮醋蒸，油煎盐炒，当做下饭食用。或有那遭网的，遇扣的，夹活儿拿去了，教他跳圈做戏，翻筋斗，竖蜻蜓，当街上筛锣擂鼓，无所不为的顽耍。
到悟空归来时，只有一千多猴子了。
太惨了。
当日洞中只有马流二元帅，奔芭二将军管着。他们带着千余猴子，守着这无花无草的荒山，冒着被猎人拿去杀戮的危险。为了什么？
悟空说，“我不走此路者，已五百年矣。”
其实死去的、被捉的、被吃掉的、被拿去玩耍的猴子们，也包括还留着的千余猴子，在花果山等大圣归来，也等了五百年了。
这才是《西游记》里最痴心却又最可怜的角色吧？
悟空可说俯仰无愧于天地，却着实非自愿地，让这些孩子受苦了。

在另一个平行时空里，动画片《大闹天宫》结尾，悟空没被压在五行山下：他赢了，和所有的小猴子一起。
这部动画片的主创万籁鸣先生，认为，如此结尾，才不失浪漫的光彩。
比起花果山花草俱无烟霞尽绝，猴子们九死一生五百年等猴子归来，我也觉得，这个满山皆猴喜气洋洋，才是最好的结局。
没有五行山，没有五百年，没有跟唐僧磨磨唧唧九九八十一难到处给神仙找宠物。
只有闹完天宫后，只有一个顶天立地、火眼金睛的豪杰，以及爱戴他的猴头们，在花果山扯起齐天大圣四字，睥睨天地，与天等齐。]]></summary>
        <author>
            <name>张佳玮</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么我看电视剧《甄嬛传》的时候感觉甄嬛还好，而在看小说《甄嬛传》的时候却很难接受甄嬛呢？]]></title>
        <id>1906850987</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/380788784/answer/1906850987"/>
        <updated>2021-05-26T11:07:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[佛剑到我的碗里来的回答

我提一个对比的剧情。
皇帝给安陵容封妃的时候，曾对甄嬛说，“容儿静默谦顺，乃礼义人也。”是用的汉成帝和赵飞燕的梗，暗说安陵容在床笫之事。
这个剧情，也只给到甄嬛一个镜头，几乎是一闪就过去了。（截图的时候发现那种意味深长其实三个演员都表现出来了）



补个视频——
                                            贬完了你，我顺便再夸自己一波                https://www.zhihu.com/video/1380962876388257792                                      
我以前看到这一段，很好奇书里这里是怎么写的，就直接去找到这一段。
他看看“文”字，悠然笑道，“容儿静默谦顺，乃礼义人也，这字倒也贴切。”
    
礼义人也？我又是好气又是好笑，忽地见到玄凌说这句话时神情颇暧昧，猛然想起一事，几乎要冷笑出来了，然而玄凌面前，终究按捺了下去，亦是心知肚明，陵容在玄凌心中是何等人物，更要小心度量了。



我唇角微微上扬，道：“那也是，我更有一句好听的话告诉你，皇上可称赞咱们这位鹂妃性情和顺，乃礼仪人也。”说罢，弹着指甲冷冷而笑。
“礼仪人？她也配么！且不说眼下，娘娘不在那几年，她明刀暗枪地算计多少嫔妃吃亏在她手里。”吕昭容道，“难怪娘娘要生气，皇上竟这样夸她。”
吕昭容读书不多，自然一时间想不到，槿汐却是知道关窍，不觉举袖掩唇，吃吃笑得满面通红。
吕昭容似有不解，我笑啐了道：“槿汐老于世故了，却也有这没正经的时候，还不告诉昭容。”
    
槿汐见左右也没有旁人，笑垂着眉毛道：“这话是从前汉成帝称赞赵飞燕的，原话是‘赵婕妤丰若有余，柔若无骨，迂处谦畏，若远若近，礼义人也。’”
吕昭容仔细听了，想了想道：“这话好耳熟。”说着面上微红，“不过听着仿佛不是什么好话。”
我俯身过去，贴近她耳边，极小声道：“姐姐从前宫里有本《昭阳趣史》，只往这上头想去，怎么姐姐自己也忘了么？”






好家伙！
作者真是不厌其烦，反反复复的在掉“礼义人”的书袋。
皇帝将安陵容比做赵飞燕，暗搓搓说安陵容的床上功夫了得，甄嬛十分轻视之，关键大家都是妃嫔，都是在龙床上承雨露恩泽的，怎么还比出贵贱高低来了。
怎么文化人在床上争宠的动作会高雅一些么？
且甄嬛自己心内鄙夷，居然还到处给别的嫔妃宣扬。
真的很没有修养，很粗鄙，很刻薄的形象。
甄嬛可是个通史明理的读书人呀，皇帝内涵妃嫔，她自己就算不同样觉得屈辱，也不论如何不会用这种事在其他人跟前像个长舌妇一样刻薄别人。
对比剧里，编剧改编这一段，保留了“礼义人”这个内涵情节，否则完全可以删掉这句话，但甄嬛反而是有点尴尬的表情，其后也没有跟别人提起过。
这大约可以说明一些差距。
作者为了掉书袋，或者作者本身觉得甄嬛会说这样的话，就是自己对自己塑造的角色并没有完全把握住，而对比编剧的处理，保留下情节，会考虑到符合其他人的应对反应。
而且这个梗，懂得人会心一笑，没懂得人看时也不会觉得晦涩难懂，就是平常话，回过神还能当彩蛋惊喜一下。]]></summary>
        <author>
            <name>佛剑到我的碗里来</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待《原神》中的角色「香菱」?]]></title>
        <id>1907122553</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/460105478/answer/1907122553"/>
        <updated>2021-05-26T09:25:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[低语的回答

香菱可以说是原神风评反转次数最多的角色了。
测试服中的迪卢克不如锅巴。
刚开服锅巴被砍，但凭借流月还是和丽莎一起号称平民战神。
再往后迪卢克和可丽这种一拖三主C当道的年代，香菱变成了开服笑话，时代眼泪。
再往后，随着主流水平提高，国家队引领速切打法成为主流，全脱手的火C香菱被发现还是挺好用的。
至今，在这个所有角色圣遗物都不错，速切玩法成为绝对主流的当下，香菱的强度又重新和迪卢克55开。
风评和过山车一样，时事造英雄的典范。
香菱一直都是那个香菱，只能说随着大众水平的提高，玩家们对于“强度”的评价越来越全面客观了。]]></summary>
        <author>
            <name>低语</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待袁隆平去世后，互联网上「眼泪成海」？]]></title>
        <id>1907111578</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461143953/answer/1907111578"/>
        <updated>2021-05-26T09:18:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[五花大喵喵的回答

我不知道别人怎么想，以下回答谨代表我自己和我的家人。
我奶奶生了6个孩子，活下来的仅我爸爸一个（我爸是1952年生），其他的都夭折了，为什么？在那个困难的年代，饥饿、贫穷、落后，很多原因都能让一个孩子长不大。可是后来水稻亩产高了，往后的孩子不会再因为遇到这样的事情饿死了。
我家就在袁老工作过的安江农校隔壁，步行到安农只要15分钟，安农里面一直有一块地和一个老旧的泳池是被圈起来的，旁边写着袁老的名字，这是他曾经工作和生活的地方。
我妈作为当年县委宣传口的工作人员，在70年代采访过袁老，把他的工作事迹制作成那种玻璃幻灯片去宣讲。没有合影，我问为什么，我妈说天天抬头不见低头见的人，没想过要合影这件事啊。
袁老去世后次日，全安江的载客车全部自发挂上了白花和挽联，免费接送镇上的人去安江农校参加悼念，我的邻居一早就拍了视频发过来，告诉我当天有上万人在安农门口大马路上排队，大家尽量穿黑，带花，肃穆地带着自己的孩子来最后悼念一程。
要说伤心，我和我妈也不见得多伤心，可是看到视频，看到报道，看到袁老的遗照，我们的眼泪会自然而然地流下来。我妈说，在她记忆里，只有毛主席去世那一次，会看到全国人民这么大规模的自发悼念。
我们是作秀吗？当然不是。你们不伤心是冷血吗？当然也不是。对于自己感受不到的感情，不理解没关系，互相尊重就好。]]></summary>
        <author>
            <name>五花大喵喵</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雄安被确认为婚俗改革实验区，通过 3 年实验遏制婚俗不正之风，或将产生哪些具体影响？]]></title>
        <id>1906982383</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461486744/answer/1906982383"/>
        <updated>2021-05-26T08:12:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名用户的回答

仔细想一想
阻碍结婚率提高这几大障碍
房价 医疗 教育 资本家 丈母娘
好像也只有丈母娘是个软柿子了]]></summary>
        <author>
            <name>匿名用户</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待 2021 软科世界一流学科排名发布，国内高校新增两个全球冠军，多校上榜学科数超过 40？]]></title>
        <id>1906767693</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461491304/answer/1906767693"/>
        <updated>2021-05-26T06:26:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[涂山鹿鹿的回答

看到这个问题我有点疑惑，感觉似曾相识，后来翻了翻回答发现今年3月也有一个学科排名，是2021QS世界大学学科排名，原回答如下所示：
如何看待 3 月 4 日 发布的 2021 年 QS 世界大学学科排名？有哪些信息点？
今天软科又来了个排名，好吧，咱也不知道他们内部统计的真实情况，从表面看确实进步也挺大的，应该继续保持下去。不过不同的是，关于矿业工程这一块，在软科上中南确实拿过几次世界第一了，但在QS榜单却没有上榜，说明二者的统计标准就不一样。
'不知道会有多少学校的官微发文庆祝，多少校友感慨“学校比我努力”，我们的教育距离先进水平还差一些，距离世界一流还有很大的距离，需要进步和厚积薄发。
同时，对于考研的各位同学来讲，这些榜单只是纸面上的意义，没什么太大用处，还是要根据自身的个人情况，走自身特色的研究生发展道路，坚持解放思想，坚持实事求是，不要对各类排行榜有所期待和寄托。
抵制排名内卷，从我做起。]]></summary>
        <author>
            <name>涂山鹿鹿</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[辅导孩子作业，如何才能做到「心平气和」?]]></title>
        <id>1906600759</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461126046/answer/1906600759"/>
        <updated>2021-05-26T04:51:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[吴開拓老师的回答

其实你把孩子的学习习惯养好了，就可以真正做到心平气和了。
没啥好生气的。
最主要的是要帮助孩子养成及时完成作业的良好习惯就好了，定时完成，最好的话再培养一下自己检查作业的习惯。
主要是到了小学高段开始，你会发现大部分的学科你已经无法指导了，语文数学说不定还能指手画脚一下，英语对于普通文凭的家长已经有指导风险了，说不定还是说多错多。
到了初中，绝大多数家长的指导可能已经是副作用了，给你答案可能也看不懂了。
因此性价比高的，还是通过激励等习惯，培养孩子的胜负心。绝大多数的家长生气，并不是因为作业完成不够好，而是孩子游手好闲不写作业。。。。
这不是智商问题，情商问题，孩子能积极完成作业，足够了。]]></summary>
        <author>
            <name>吴開拓老师</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[V2EX 周报 - 第288期 (2021.05.17-2021.05.24)]]></title>
        <id>http://vdaily.iu.vc/</id>
        <link href="http://vdaily.iu.vc/"/>
        <updated>2021-05-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[写在最前面：个人感觉 V2EX 信息熵越来越低，所以部署了一只爬虫以极慢的速度爬取了 V 站的所有主题及回复，并一直更新数据至今。现打算定期拿出来分享一下，给那些时间不多，但是又不想错过 V 站精彩主题的朋友们。（现在也可以关注微信号 V2EX_com）
以下数据均截止于发帖时的数据进行排序
本周主题得分 - Top 10



本周主题投票 - Top 10



本周主题感谢 - Top 10



本周主题收藏 - Top 10



本周主题点击 - Top 10



本周主题回复 - Top 10



本周回复感谢 - Top 10




注：主题得分依据投票、感谢、回复、点击、收藏以及回复质量计算而得；回复感谢排行下的回复均为当周主题内的回复，久远的主题中近期回复会进入总榜但不会进入周报。]]></summary>
        <author>
            <name>V2EX 周报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么冬泳不会失温，甘肃马拉松会因为失温出这么大的问题？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736363</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736363"/>
        <updated>2021-05-25T23:08:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎用户，回答是我自己删的，我知道什么不能说。
阅读原文

冬泳这个叫做 1-10-1 规则，在五大湖边玩船或者钓鱼的筒子们可能会去上这个课。北方水冷年年都有冻死的，
简而言之冰水中的大致规则是：
1 指失足落入冰水大概 1 分钟后有冷休克，人会反射性的抽气。 如果抽气时头部在水下就呛死了当场 gg。 冬泳高手经过锻炼可以控制自己的呼吸，就可以撑过这一关，自己爬上来或者捞上来控干净水做 CPR 就好了。主要是不能慌乱。
10 指落水者有最多 10 分钟的时间游泳自救，超过这个时间肢体麻痹淹死，gg，有救生衣可以撑过这个阶段，捞上来还能活。这个时间也看个人体质，脂肪含量以及衣物。 哪怕在水里衣物还是有一定的保暖效果，主要体现在隔绝水对人体的冲刷带走热量。当然这个也看情况，有的人两三分钟就不行了，有的人可以游几十米，看体质。同样的冬泳选手扑腾两下赶紧上岸，披个毛巾烤烤火，核心温度还是健康的。
1 指 1 小时内人失温死亡。这个阶段进入深度失温，捞上来也不见得能活。
所以一件救生衣是玩船玩水必备的，实际上天气寒冷在岸边钓鱼也应该穿，以防失足落水。救生衣可以保证人的头部时刻露出水面，在冰水中的存活时间从几分钟上升到半小时以上。
涉水过河是非常危险的行为，小腿深的水即可把人冲倒，然后参考 1， gg。 何况因为折射缘故，你看起来认为是小腿深，实际上是齐膝深。
如果落水无法自救，可以采用最右姿势减少热量流失。

失温不是一瞬间的事情，人肉特别是肥肉是热的不良导体，不会一瞬间就冰阔落透心凉。
如果长久得不到救援人就会死，而如果有救援，哪怕是有物体遮蔽风 / 水流，就可以极大延长生存时间。
比方说落水后的经典自救姿势
同样的水温（10 摄氏度）下，有救生衣时，采用"help"姿势遮挡住胸口水流减缓热量流失，这么简单的一个动作，生存时间是游泳的一倍。



阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么港漫和网络小说的反派会发出「桀桀桀」的笑声？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736370</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736370"/>
        <updated>2021-05-25T23:08:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名用户
阅读原文

这是粤语中的发音
大约类似于“gei、gei、gei”或者“ki、ki、ki”的读音
其实这个发音在粤语中也没有确切的对应汉字，更别说普通话了
至于为什么网络小说很多用“桀桀”的笑声，是因为在初期，绝大部分网络小说作者的启蒙作都是金古武侠小说或是早期港漫
除了“桀桀”之外，还有很多常见词比如“轰杀”、“镇压”、“废材 / 废柴”、“定要”、“那便 XX”的口癖
还有设定中的“残像”（其实火影忍者中的“替身术”灵感也大概来源于此）、还有把力量分成很多种类的（你的 XX 力量虽然比我强，但我的 OO 力量却要更强大！），也都是从港漫中衍生来的
甚至辐射到了很多日漫中
甚至“逆天”这个词都是，初期网络小说逆天代表了勇气，现在一般代表的是中二
在中国古代，逆天是作死的代名词
顺天者昌，逆天者亡
逆天而行，乃自取败亡也
早期港漫中对这种怪笑的标注是“口桀”，基本上是反派的标配笑声

而这个字在内地，不论是网络还是出版都打不出来，所以就用“桀”来代替了
包括金庸古龙，都写过反派“桀桀桀”地笑
比如《白马啸西风》中，
那鬼怪桀桀怪笑，尖声道：“我在迷宫里已住了一千年，不许谁来打扰，谁叫你们这样大胆？”
只听得前面传来一阵桀桀怪笑，那声音道：“我在这里已住了一千年，住了一千年。进来的一个个都死。”
人大吃一惊，苏鲁克和车尔库抛去手中火把，抢上扶起。只听得前面传来一阵桀桀怪笑
在比如在古龙的《游侠录》
突然，他卧倒的身躯被人翻了个身，睁开眼睛，一只枯瘦的手在他脸前一晃，一人“桀桀”的发着极为刺耳的笑声。
他方透出一口气，那人“桀桀”的笑声又起，“嘶”的，他那已经湿透了的长衫竟被撕了开来。
他又闭上眼，那怪人“桀桀”地笑着，竟说出话来：“不要害怕，我不会弄死你的。”
还有《铁剑红颜》
邓初桀桀一笑：“你要见他们，那容易得很！在死城门，早已为你而打开！”
《湘妃剑》中
灵蛇毛臬得意地桀桀怪笑着
古龙担心有人听不懂，还特意标注，这“桀桀”的笑声
无比难听的笑声，刺得他耳膜隐隐发痛
网络小说也不是斗破最开始使用的，毕竟斗破在网络小说的历史中已经是很晚的作品了
不得不说，这个“桀桀”的拟声词确实很直观，角色桀桀一笑，很明确就能感受到
这玩意不是什么好人
阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[好莱坞电影为何很少来中国取景？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736355</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736355"/>
        <updated>2021-05-25T23:08:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AlexHam
阅读原文

借用知乎的一句老话，先问是不是，再问为什么。
最近几年，不像布达佩斯、布拉格、温哥华和新西兰，由于中国缺乏可供外国人使用的顶级摄影棚，并减少了对国外片方的优惠政策，来华取景的好莱坞电影变少，但历史上在中国取景的好莱坞电影并不算少。
谈《黑暗骑士》、《古墓丽影 2》、《超级战舰》、《天幕杀机》、《环太平洋》、《变形金刚 4》、《惊天魔盗团 2》、还有最近那个《哥斯拉大战金刚》这种好莱坞大厂在港澳取景的 A 类制作都算欺负人，就单看在大陆取景的好莱坞电影：
《末代皇帝》The Last Emperor
取景都取进紫禁城了
意大利导演、英国制片人、华人演员、日本配乐合作拿下九项奥斯卡奖的好莱坞缝合怪，在北京一环内取的景。
《太阳帝国》Empire of the Sun
取景都取到外滩了
斯皮尔伯格在上海拍反战片，当时的克里斯蒂安·贝尔嫩得都能掐出水，演技却和马景涛是一派。
《卧虎藏龙》
取景在浙江竹海的打斗场面至今没有对手
血统极其不纯正的好莱坞电影，导演、编剧、演员、美术、配乐全华裔班底，索尼影业出品并负责全球发行。奥斯卡最佳外语片，武侠电影的巅峰。
《星球大战前传 3：西斯的复仇》Star Wars III: Revenge of the Sith
被魔改的桂林山水
电影中伍基人的老家卡希克取材自广西桂林和泰国普吉岛。这不是桂林唯一一次出现在好莱坞电影中。
《杀死比尔》Kill Bill
两个人拿着武士刀在北影棚里对砍
昆汀·塔伦蒂诺这种热衷于做戏做全套的土豪在拍摄带有浓厚东方色彩的《杀死比尔》的时候，不远万里把剧组拉到了北京......的摄影棚里。
《面纱》The Painted Veil
喀斯特地貌，对，没错，在桂林
别急着看爱德华·诺顿和娜奥米·沃茨，先看看他们身后的山水。这部充满种族偏见的爱情片的故事发生地是中国乡村，取景在广西桂林。
《变形金刚 2》Transformers 2
迈克尔·贝镜头里粗糙的上海夜景
迈克尔·贝把他臭名昭著的爆炸终于带到了中国，陆家嘴的几幢楼也从那个时候起，开始了作为上海背景板的职业生涯。
《碟中谍 3》Mission: Impossible III
和上面一样，艾布拉姆斯也把上海当作工具城
除了在上海取景，剧组在浙江也进行了拍摄。电影最后，阿汤哥在西塘的街道上弄死了菲利普·霍夫曼饰演的大反派。话说，印度人应该很喜欢这部电影，在 J.J.艾布拉姆斯的不懈努力下，上海被他拍成东方小孟买。
《2012》2012
《2012》在国内的最终海报，洪水滔天的青藏高原
众所周知，罗兰·艾默里奇是全世界最喜欢炸白宫的灾难片大师。他在《2012》里发水把世界屋脊给淹了的同时，也没忘了给西藏人民和喜马拉雅山一些镜头。
《阿凡达》Avatar
被魔改的张家界南天一柱
从你进入张家界国家森林公园开始，导游就会告诉你《阿凡达》是在那儿拍的。其实作为中国地理领域的糊涂蛋，詹姆斯·卡梅隆当年根本没记住自己的取材是在张家界还是在黄山风景区。但最终剧组证实，哈利路亚山的原型是张家界的乾坤柱。
《环形使者》Looper
这次不是上海夜景了，但依然不怎么样
好莱坞 B 级制作科幻电影，在最后的美国乡村刻画以前，整部电影的画面都灰蒙蒙的，完全不具备什么镜头美感。
《007 大破天幕杀机》Skyfall

上面几位土鸡瓦狗学好了，萨姆·门德斯告诉你该怎么拍上海。多角度航拍夜景搭配超宽画幅，只需要五个镜头就能对远东大都会进行精准把控。当然，门德斯老大爷接下来在澳门、军舰岛和苏格兰的镜头都把握得极为出色，外加出彩的剧本和角色，直接让 Skyfall 坐上 007 系列的神坛。
《她》Her
没认错的话，剧照里是陆家嘴明珠环岛
虽然是挂洛杉矶的羊头卖上海的狗肉，但斯派克·琼斯对上海的拍摄还是很让人满意的。虽然当年上海中心还没建成，但陆家嘴已经在给好莱坞提供未来城市模版。
《变形金刚 4》Transformers: Age of Extinction
擎天柱在重庆武隆收拾大恐龙
擎天柱的几个队友在香港和敌人拼杀时，他还在重庆的大山里和大恐龙们斗智斗勇，然后没过多久，霸王龙就驮着擎天柱跑到了香港中环。继轰炸上海以后，迈克尔·贝又把中国折叠了。
《环太平洋：雷霆再起》Pacific Rim: Uprising
只能说，白瞎了青岛的影棚。好莱坞的《上海堡垒》，不想放图也不想评价了。
......
所以，朋友，并不是好莱坞电影很少来中国取景，而是电影在中国取景你没注意，或者纯粹是看的电影太少。
阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[青岛博物馆有哪些称得上「国宝」的文物？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736359</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736359"/>
        <updated>2021-05-25T23:08:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[青岛市博物馆
阅读原文

商代黄玉璇玑

商代黄玉璇玑，直径 16.4 厘米、内径 6.5 厘米、厚 1 厘米。为 2011 年 8 月 16 日由青岛市文物商店拨交，入藏青岛市博物馆，曾现身于 2012 年 7 月 6 日 央视《国宝档案》中。由和田黄玉制作，取材硕大，质地细腻富有光泽，为国内目前所见玉璇玑中最大尺寸，其工艺的复杂程度在所发现的玉璇玑中是独一无二的。
整体近似长方形，呈片状，其中一角残缺。璇玑中部为一圆形孔，圆外透雕四只凤鸟出脊，内透雕四只鸠鸟。璇面用阴线勾勒出凤鸟和鸠鸟的轮廓。四只凤眼睛用打洼的方法制成圆眼，凤鸟与鸠鸟嘴均呈勾形，阴刻线条转折方正，镂空处先用管钻或桯钻打孔，后用线锼拉，边缘为齿状飞棱，且呈刃状，具有典型的商代治玉风格。
该黄玉璇玑从玉料的选用、雕琢的工艺、保存的状况等方面来讲，都不失为一件不可多得的珍品。目前所发现玉璇玑的时代，最早为距今 5500 年的大汶口文化中期，出土数量最多的集中在距今 5000 - 4300 年的大汶口文化晚期和龙山文化前期，且集中分布在山东和辽东两个地区。
至夏商周三代，上述两个地区玉璇玑的数量骤减，而分布范围逐渐扩散到陕西、河南等地。东周以后，玉璇玑基本退出了历史舞台。
“璇玑”亦作“璿玑”，出自中国古籍《尚书·舜典》：“舜让于德，弗嗣。正月上日，受终于文祖。在璇玑玉衡，以齐七政。”
由于记载简略，璇玑含义难以理解，从汉代起就产生两种不同看法：一主星象说，司马迁《史记·天官书》上说：“北斗七星，所谓'璇玑玉衡以齐七政'”；一主仪器说，孔安国说：璇玑玉衡为“正天之器，可运转”，郑玄说：“运动为玑，持正为衡，以玉为之，视其行度。”均认为是仪器。更有人主张璇玑玉衡就是浑仪。
清代收藏家吴大澂收藏了一件周缘有三节带齿的牙形突起玉璧，他便认为就是《舜典》中记载的“璇玑”，他说“是玉外郭有机牙三节，每节小机括六，若可钤物…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736340</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736340"/>
        <updated>2021-05-25T23:08:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《让子弹飞》里张麻子为何没有杀武举人？

Luc Han，不喜欢电影的老师不是一个好记者
阅读原文

因为姜武是姜文的弟弟....
阅读原文

微软决定在 2022 年 6 月 15 日彻底结束IE浏览器使命，如何评价这款软件？它带给你哪些回忆？

Laniakea，Clinical Neuropsychology
阅读原文

IE 将在 2023 年得知这一消息。
阅读原文

有没有什么短篇言情小说把你虐哭了？

王一A，无
阅读原文

完形填空。
阅读原文

对于新垣结衣 2020 年收入 4.4 亿日元大家怎么看?

胡大曰
阅读原文

2020 年，日本的 GDP 总量是 5.1 万亿美圆，中国的 GDP 总量是 14.7 万亿美元。
中国的 GDP 总量是日本的 3 倍。
郑爽几个月的时间一部片子的收入是 1.6 亿人民币，是新垣结衣年收入的 8 倍，绫濑遥的五倍。考虑到其他收入，保守估计郑爽的年收入是新垣结衣的十几倍，日本收入最高女星绫濑遥的十倍吧。
也就是说，即使考虑到中国市场是日本市场的 3 倍大，把郑爽的收入除以 3 以后，依然是日本收入最高女星绫濑遥的三倍。
何况郑爽恐怕并不是中国收入最高的女星。
这说明，中国文艺市场的繁荣，至少三倍于日本。
阅读原文

人死后会转世投胎吗？

某乎文字狱受害者，飞天烙铁
阅读原文

3 岁女儿那天指着超市的柜台说我要吃跳跳糖，我和媳妇都吓尿了，这孩子还不识字，况且现在卖跳跳糖的很少见，女儿肯定是第一次见到，她怎么知道这玩意叫跳跳糖？！ 莫非是 80 年代的孩子转世？前世的记忆？ 我困惑了很久实在没办法，问宝宝知道大大泡泡糖吗？ 健力宝？ 北冰洋？ 崔健？ 后来她奶奶说话了 我给买过跳跳糖。。。
阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么《原神》玩家这么重视游戏的流水？]]></title>
        <id>1905208302</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/460655313/answer/1905208302"/>
        <updated>2021-05-25T08:50:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[魔法少女小爱的回答

原神公测之前，某些人：这个游戏必定暴毙！
公测一个月：这游戏要不了多久就没人玩了
公测三个月：这游戏最多半年就会凉凉
现在：为什么原神玩家这么重视游戏的流水？]]></summary>
        <author>
            <name>魔法少女小爱</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[翟天临学术造假事件后有学生说「论文查重过于严格」，长远看这是好事还是坏事？]]></title>
        <id>1904851745</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461305806/answer/1904851745"/>
        <updated>2021-05-25T05:55:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北海愚夫的回答

谢邀，思前想后而无一利。
在学术上有两个大派系，一个是如翟某人一般混过本科、硕士、博士三关却不知知网为何物的大象派，另个就是我等草民挣扎着一遍遍送审一遍遍修正的蜉蝣派，最大的区别就是大象派有条大粗腿。
翟天临的事件，本身是大众质疑其“为何不知知网却能连过三关”，而不是知网查重率。因为不知知网的本身就意味着毕业写论文时没有查重这一步，说明这三关都是偷渡的。偷渡之径不堵，他们通过这条路依旧可以不查重就直达三关背后，哪怕教育部查重门槛设置为0%都影响不到他们。
翟天临背后大腿不查，而提升了查重门槛。
大象派依旧可以无视这个门槛，而普通人不得不跨过这个更高的门槛。
这本身就是个讽刺，更像是“你们让我查？你们先拉两圈磨”的回击。
有许多人混在网上的声音里，将喷翟天临的人划分为不好好学习的人、疑似学术不端的人，容我质疑质疑他们背后是不是有条大象鼻子在推背。
只以本科生为例，我国本科生的教育决定了本科接触的内容有限。没有经历深入研究的学生，如何在毕业论文的半年内写一篇前无古人的新论？
本身有这个门槛是好的，因为的确可以筛掉那些连篇累牍照抄的，尤其是人文类专业。至于理工类，我在毕业答辩看过一个留级的学长，实物实物没有，设计原理只能讲硬件的简介，鬼才信他的论文可以通过。至于这个门槛的高度，每年那么多毕业生，人人一篇论文，连年累积之下终有一日写无可写，更不用提与他人重复之事。预防学术不端可以提门槛，但绝不能一拍脑袋提那么多，简直是儿戏。
我在翟难元年毕业，做了一个之前没人做过的实物系统，照理说明明很好过，而且哪怕是概述和致谢都是自己闭门写的。结果一看查重率，崩了。修修改改看过了好几个凌晨四点的夜景，把自己原来的句子注水、替换、拆分、换序，一塌糊涂，等我最终提交以后我连看都不愿意看他一眼。
提升查重率这个门槛，对于大众而言就是增负，而对于原本就像翟某人一般的大象派，毫无束缚之能。这个方案全然不顾能绕开门槛的只有大象派本身，而对未曾破坏规则的大众加以严管，不能不说是对大众群情激愤的一种报复。
还有一件事，未曾经历论文一役的人绝不该发声，无论是跟风声讨，亦或是臆想大学生放纵无能]]></summary>
        <author>
            <name>北海愚夫</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[郭靖第一次见黄蓉，为什么就敢把全部身家给对方?]]></title>
        <id>1904654011</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/423933346/answer/1904654011"/>
        <updated>2021-05-25T03:54:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[丘二的回答

你如果这么想问题，就别看武侠了。
江南七怪为了个赌约，为了一对素不相识的母子，七个南方人，背井离乡，半辈子都抛在大草原了；
张翠山不愿意说出谢逊的下落，两口子一块儿死了；
张无忌十岁，为了纪晓芙一句托付，拖着个更小的孩子徒步走完半条陇海线加整条兰新线，自己差点死了；
谭公谭婆为了掩护带头大哥的身份，两口子一块儿死了；
令狐冲一出场就是救仪琳（不认识），自己武功跟人家差得远还上去见义勇为，差点被田伯光捅死了；
……
这些行为你能理解吗？
他们有没有算过收入支出，权衡利弊？为了别人的破事连命都不要了，值不值啊？
什么叫“侠”啊？
孟子说舍生取义，武侠世界观里，义比命还重的，结果你搁这儿算钱？
三杯吐然诺，五岳倒为轻。
眼花耳热后，意气素霓生。
纵死侠骨香，不惭世上英。
咱俩遇上了，投缘了，喝高兴了，我交了你这个朋友，我就可以为你去死了。这是武侠的世界观。
你要硬拿“奇货可居”的投资眼光看，我花这么多钱结交这个人值不值啊，来回算计，那你别看武侠了，真挺没劲的。
前两天刚写了写浪漫主义的事儿，看到这个问题我发现，有的人是真的一点浪漫主义都欣赏不了，两只脚在地上牢牢地生了根，一厘米都飞不起来。
咱们在现实里庸俗算计是生活所迫，看个小说就浪漫一下呗，别把精打细算的弦儿崩那么紧了，累不累啊。]]></summary>
        <author>
            <name>丘二</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[辽宁阜新一辆机动车突发爆炸，驾驶人当场死亡，5 人轻伤，事故原因可能是什么？如何避免此类事故发生？]]></title>
        <id>1904563704</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/461279720/answer/1904563704"/>
        <updated>2021-05-25T03:09:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[孙寒的回答

1.电动车驾驶人在门口有明显的减速：车辆故障无法前进？情绪犹豫？等待时机？
2.电动车爆炸前未见明显浓烟，爆炸突然、威力大、火光小：参考电动车蓄电池起火视频（如成都电梯内电动车起火事件），很不像平常的电动车爆燃意外。
3.事发地点有点敏感。


综合以上情况，确实很难不让人产生想象。希望不要传谣，静等官方通报。]]></summary>
        <author>
            <name>孙寒</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[川菜的特色是什么？都是特别辣的吗？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736322</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736322"/>
        <updated>2021-05-24T23:08:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[裸食Losik，独立食评人，餐饮咨询顾问，美食纪录片顾问
阅读原文

川菜三大特色：
一、味型丰富。调味手法多元，所谓 24 味型，本质上是等同于“多”的意思，不拘泥于具体数字。曾经将一批老书翻完，统计大约有 33 种味型，再涵盖近二三十年发明的新味型，早已过了 24 或 33 的数字。而“味型”这个名词，是 80 年代编写《川菜烹饪事典》时，当时的老学者们发明的词汇，这也是建国后第一部系统的饮食行业的专业著作(对《事典》有兴趣的童鞋可以在孔夫子上买二手，有新版和旧版两款)。
二、技法丰富。传统菜师傅大集合的时代，什么技法手法方式都进来了。而且喜欢看到别人的好用就用，不好用的还要改，其中一个很典型的例子就是川式狮子头的肉是剁细上劲，而且挂浆定型的；淮扬菜里的家烧，到了川菜就叫家常烧。民国时期称这种现象叫“南菜川味，北菜川烹”。
三、小煎小炒，一锅成菜。用直径一尺二(40㎝) 、重量两斤半左右的单柄小铁锅做炒菜品类，重在快速出菜；一锅成菜的目的也是如此——食材进锅后，呈盘前，中途不出锅，而且川菜炒菜讲究统汁、散籽、亮油，不讲究镬气，亮油跟镬气这两点与粤菜炒菜的要求是完全相反的。
所谓统汁，是指酱汁芡汁能均匀挂附在食材上；散籽是指小块食材之间粘黏度不能过高，是松散状态，有汁但颗粒分明；亮油是指呈盘后炒菜所用的油脂能从菜品上流淌到盘子里。
馆派餐厅亮油的标准是亮一线油，也就是油脂流出的范围是围绕着菜品有一圈，如一根细线的宽度。大众便餐馆子则没这个要求，因此很多后来发展出来的江湖菜成菜大多是宽油。
因为有的炒菜是要加豆瓣，而且要用中油温炒香后才能下其他食材，与此同时，豆瓣在锅中油温太高会糊，所以川菜炒菜不完全要求有镬气，另外，炝炒类虽然温度较高但以防先下锅的辣椒花椒糊了泛苦，所以温度仍然有控制，并且香料香气一般比较突出，即使有所谓镬气也会被压味。小煎小炒指的就是温度，反观粤菜炒菜，…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[爵士音乐史上不可忽略的人物？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736330</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736330"/>
        <updated>2021-05-24T23:08:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[周雨思Yusi，青年钢琴家、音乐家
阅读原文

看到大家提名了很多爵士大师，深深认同。但是在这里，我想提一个名字，虽然他不是标准意义上的爵士音乐家，甚至也被古典乐圈所排挤，但是他是最早那批接触、接受爵士乐的欧洲音乐家，曾促进过古典乐和爵士乐的短暂交流。
他就是古达尔。
在古尔达的职业生涯里，常常会有这样一个场景：在世界顶级音乐殿堂维也纳金色大厅结束了当晚的古典乐钢琴表演之后，他匆匆赶场到夜总会，跟乐队成员打过招呼，坐到钢琴后面，开始自己的爵士乐演奏时间。

▲演奏中的古尔达
“移情别恋”爱上爵士后，这样的串场成为了古尔达的日常。
二战结束后，大量爵士乐从美国涌入欧洲，但这种源自黑人的音乐被当时维也纳官方所不齿，认为这是“低等人”的音乐，古典乐与爵士乐之间展开了激烈的碰撞。
但古尔达却在热爱古典乐的同时，对爵士也充满了好奇。
他在音乐上相当有天赋。16 岁就在日内瓦国际音乐大赛中获得大奖，年纪轻轻在维也纳声名鹊起，20 岁就能够在美国卡耐基音乐厅演奏整本的贝多芬。

▲年轻时的古尔达
钢琴传奇“女祭司”阿格里奇曾点名要他做自己的老师。

▲古尔达与阿格里奇
懒得收学生的古尔达只教了阿格里奇一年，但阿姐却表示影响了自己一生。或许阿格里奇所说的影响，并不只在演奏技巧，更是在于对音乐自由包容的态度。

古尔达接触爵士乐最早可以追溯到二战时期德国占领奥地利，正处青春期的他就开始和小伙伴一起偷偷听被希特勒列为禁忌音乐的爵士乐，甚至还参加地下演出。
20 世纪 50 年代，古尔达对爵士的热爱越发浓烈。他从基础开始学起，参加爵士乐队，写爵士乐曲，学会了吹萨克斯，甚至还戴上假发、贴上胡子、改名换姓假扮成爵士乐手录制唱片…结果还真有不少听众和音乐评论人被他骗了好几年！

为了推广爵士乐，他创办了欧洲爵士交响乐团，试图把爵士乐与古典音乐结合在一起；并在奥地利创办了即兴创作音乐学校，试图挑战古典世…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读很冷门的专业是一种什么样的体验？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736324</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736324"/>
        <updated>2021-05-24T23:08:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Epoch故事小馆，微信公众号: epochstory2017。在这里为你讲述这个时代的人和事。
阅读原文

想知道读殡葬专业是一种怎样的体验吗？
这个专业全国只有 5 所院校开设，每年全国毕业生总数只有六百多人。
我们找到了几位在殡葬行业学习、工作的年轻人，请他们讲述自己真实的殡葬工作体验。

胆大，更要心细
1999 年出生的男孩李平是现代殡葬技术与管理专业 2021 年的应届毕业生，从去年 7 月份进入殡仪公司实习以来，他担任过礼仪师、入殓师，已经在殡葬行业工作将近一年了。
在社交平台上，他给自己取的昵称是「太平间小李师傅」，自我介绍：「抬过遗体抬过棺，也给遗体做穿洗化妆。」俨然是已经习惯了这份「每天和死人打交道」的工作。
但在刚刚踏出校门上手实践那会儿，他还是个会每晚做噩梦的职场「菜鸟」。
李平的第一份实习岗位是殡葬礼仪，负责穿着正装引导家属举行追悼会和下葬仪式，还不算真正「直面」尸体，因为看到的基本都是装点完毕的棺材。
有一次，他负责和同事一起把遗体从运尸车上抬进灵堂。平常遗体都是用衣服或被子包裹好的，但那天不知怎的，遗体没有包好，加之路上颠簸，他一打开车门，就看到一个面色死白的老人仰面躺着，眼睛还没闭上，刚好直直地看着他。
一瞬间，李平被吓得魂飞魄散，回去就开始发烧、吃不下饭，躺了三天才缓过来。
虽然害怕，但为了锻炼自己、做更有技术性的工作，李平申请从礼仪调去了入殓岗位，开始正式「接触」逝者。
和家属确认逝者身份；把逝者推进冲洗室；穿好防护服；鞠躬表示尊敬；去除衣物进行全身冲洗，包括洗头发、洗脸、修剪指甲等，有时还需要给逝者敷面膜方便上妆；最后擦洗干净，身体太僵硬时要给逝者按摩，放松肌肉便于穿衣。一整套「净身」流程下来，入殓师不仅要胆大，更需要有细致的耐心和对生命的敬畏心。
刚开始接触遗体时，李平因为过于紧张不敢下手，画的妆总是被老师说太轻、太淡，把逝者打扮得不…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎么让三岁孩子准确表达幼儿园发生的事？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736332</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736332"/>
        <updated>2021-05-24T23:08:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[左歪，早教启蒙老师，视频优秀答主，家有创意陪玩达人奶爸和3岁娃~
阅读原文

作为一名早幼教从业者、3 岁孩子的妈妈，我来结合一些案例，详细地谈一谈这个问题。
我将从遇到具体事件时的询问技巧、平日闲聊在园情况时和孩子的沟通技巧和如何促进孩子的表达能力三大方面来分享，将近万字长文，建议收藏：）
一、遇到具体事件时，向孩子询问的技巧。
先说个我自家的例子。
我家孩子啾啾，今年年初刚入托班 1 周时，就发生了在学校额头被敲肿包的情况。
我们刚开始半日托，中午他吃完午饭再接回。当天中午放学时，老师没有提及任何异常，但到家时发现他的额头有微微红肿，过一会儿越肿越大，非常明显。我赶紧先拍个照，给老师留言询问情况。
啾啾是个比较平和且没有攻击性的孩子，所以我猜想他要么是自己摔倒磕了，要么就是被其他的孩子打了，但我没有如此直接地问孩子，而是这样沟通的：
我问：“你的额头有个包包，疼吗？”
他答：“现在不疼了，在学校的时候疼。”
我问：“是被什么东西弄疼的？”
他答：“是小朋友敲我的头。”
我问：“他叫什么名字？”
他答：“我不知道。”
我问：“你们那时在跑吗？”
他答：“不是。”
我问：“你们那时在玩玩具吗？”
他答：“是。”
我问：“你拿了什么玩具玩呀？”
他答：“小汽车。”
我问：“敲你的小朋友在玩什么玩具？”
他答：“妈妈，他拿钓鱼竿，他用钓鱼竿敲我头。”
我问：“你疼的时候难过吗？”
他答：“难过，我哭了。”
我问：“老师看到你哭了吗？”
他答：“老师没看到。”
我问：“那老师在看着谁？”
他答：“老师没在旁边。”
我问：“你去找老师了吗？”
他答：“没有。妈妈，我跑开了。”
至此，我知道了个大概情况。
但我确实也无法保证当时啾啾说的就完全是准确的，低龄的孩子分不清现实和想象，有时说的并不全是事实。
而且令我疑惑的是，啾啾就读的蒙园一向以老师贴心负责著称，师生比更是高达 1：3，也…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动画《圣斗士星矢》中有哪些冷知识？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736329</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736329"/>
        <updated>2021-05-24T23:08:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[千翻儿娃，三亿光年外的漫魂
阅读原文

《圣斗士星矢》与日本娱乐界的姻缘！
①酒井法子与《圣斗士星矢》
车田是个标准的偶像宅，尤其对酒井法子。对多数人来说，被逮捕的酒井法子，其印象更为强烈。
但在酒井法子火热的时候，『法子用语』可以说是备受瞩目。而车田在漫画的台词中，也加入了此流行语。
《圣斗士星矢》里有说のりピー語的角色？
『法子用语=のりピー語』
说白了就是不好好说话，给词语加上一些独创的后缀或前缀，跟 JK 用语一个道理。也可以理解为在装可爱。
比如以下词语变化：
『走起，行动』
正常语：行くぞ（一库作）
のりピー語：行くピー（一库 P）
『明亮，开朗』
正常语：明るい（啊卡路一）
のりピー語：あかピー（啊卡 P）
『高兴，开心』
正常语：うれしい（无勒西一）
のりピー語：うれピー（无勒 P）
『开动了，获得』
正常语：いただきます（一嗒哒 ki 嘛斯）
のりピー語：いただきマンモス（一嗒哒 ki 猛犸象）
※可能是猛犸象体积庞大，也就代表了形容词的程度，非常之非常。
在日语的五十音图里，每行都有许多のりピー语变化语，风靡一时。即使是现在的 JK 用语也是如此。
而在《圣斗士星矢》里，のりピー語到底体现在哪里呢？
有两位角色代表了车田的心声。巨蟹座黄金圣斗士迪斯马斯克，天平座黄金圣斗士童虎。

迪斯马斯克对星矢说的台词意思是，因之前的战斗变得破破烂烂的生圣衣，居然不让穆进行修复，你这超级可怜的家伙。
所以可怜这个形容词的程度加成，迪斯马斯克则用了のりピー語的猛犸象。他觉得星矢是无比的可怜虫。
不过现实是，嚣张之人必栽跟头。可怜虫的万年流星拳，也能打飞你。
而童虎出场的のりピー語，则显得更地道。这也是冥王十二宫篇的场景。

やっピー（吖 P）=こんにちは（空你其哇）
童虎的台词，显得很自然。外表虽小老头，但内在仍然十八岁，跟得上潮流。
另一个镜头里，则直接把のりピー的杂志给直接描绘了出来。这是辰巳来告诉瞬，不要靠近圣域的镜头。

杂志散乱在地上，书的右上角写着童虎出场时的台词やっピー。杂志下方则用罗马读音标注着のりピー = NORI-P。
其实在 JOJO 里，也有类似的描写。可见酒井法子的影响力，那真不是盖的。

②SMAP 与《圣斗士星矢》
还有一个与 SMAP 有关的。虽算不上什么冷知识，但也有那么些细思极恐的感觉。
《圣斗士星矢》在 1991 年被舞台化。登场的则是日本国民偶像 SMAP，当时还是六人。
中居正広演绎星矢，稲垣吾郎演绎一辉，森且行演绎冰河，草彅剛演绎紫龙，香取慎吾演绎瞬，最后木村拓哉则出演波塞冬。

而关于这一群大叔们的流言蜚语也不断。其他成员与木村拓哉不合等八卦，也不在少数。
而当年《圣斗士星矢》的舞台剧，是否也映射了这一点呢？也只因木村演绎波塞冬对抗其他人这一点，太应景了。
不过，SMAP 最终还是解散。没有能够像五小强一样，热血到底。
拜了个拜拜！
阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736315</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736315"/>
        <updated>2021-05-24T23:07:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如何评价电影《头号玩家》（Ready Player One）？

火星后继者，旅行社签证美工
阅读原文

剧情很简单，类比就好像 G 胖突然说 steam 以后所有游戏统统不要钱了。然后几十年之后 G 胖死了，死前说把自己的股权分成三（写作 san 读作 er）个彩蛋藏在 steam 的几十万款游戏里，谁找全了谁就能控制 V 社。然后马化腾组织了疼讯 3 万员工去找彩蛋。一旦找到就要恢复收费，而且要搞会员和全屏广告。你说是玩家谁不得和麻花疼怼到底??
阅读原文

你能接受男朋友骗你吗？

HANBOWEN，写字公号：HANBOWEN 摄影公号：视觉灵感
阅读原文

只能接受富二代男友骗我他很穷！！！
阅读原文

你遇到过的最不被尊重的面试是怎样的？

姚垚，打杂工程师
阅读原文

11 年实习，去理想国际大厦，参加新浪一个部门的面试。面试官坐在沙发里，摇头晃脑转着笔，然后二十分钟的面试，当我面接了十五分钟的电话。
13 年去金山面试，面试官是位之前做在线 os 的，做的东西被金山收了，然后整场面试没问过我问题，就一直在介绍他当年多么失意，同事如何看不起，被金山收购那天如何站起来了…不过这个倒没觉得不被尊重，只觉得不像是面试。
13 年同时间段去 360 面试，面试官正常面完后，犹豫了一下，然后说我马上准备走了，这里是个坑，你别来…当然，这也没觉得不尊重，就是好玩。
同时间段去雪球面试，当时好像没有前端 leader，然后总监面完后找了个客户端 leader 来面，小哥问了我一个问题，如何保证你来了之后，不会跳槽呢。emmm 我回答我也不知道，我觉得这个应该是贵司需要考虑的。小哥说，那就没什么可聊的了，然后站起来推开会议室门出去了，门也没关，门外小哥的同事们都好奇的往里看。我坐在里面，当时感觉是走也不是，不走也不是，足足等了半小时…
13 还是 14 年，被猎头喊去参加了一个百度 lbs 的面试专场，一群人坐在一个大屋子里，等着 hr 小姐姐进来喊名字带走。然后一个小姐姐进来，大声的喊「姚三土，姚三土在么！」
16 年去蚂蚁面试，面试官考白板，要求纸上写代码。我说这个 api 记不太清了，拿您电脑浏览器命令行写行不。回答是「来这里的每个人，都得这么写」这或许是大厂底蕴吧…
阅读原文

极简主义者都在穿什么牌子的衣服？

普通社畜张文远，某硬核答主 / 张辽，字文远
阅读原文

咳，我觉得这才是极简主义者的穿搭：

至于牌子，极简主义者不会在乎
阅读原文

你的领域有哪些看起来平平无奇，实则科技含量满满的事物？

宁南左侯，太极生二姨
阅读原文




阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么1994年出现那么多好电影？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736312</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736312"/>
        <updated>2021-05-24T03:38:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[时间之葬，媒体人，影评人，电影研究者
阅读原文

每隔一段时间，就会在网上看到吹“1994 是电影史上最神奇的电影大年”的帖子。但，事实果真如此吗？
启蒙年代：1994
1994，对于许多影迷而言是一个带有神奇光环的传奇年份。
那一年，不但有五部高质量的影片（《阿甘正传》、《肖申克的救赎》、《低俗小说》、《四个婚礼与一个葬礼》、《益智游戏》，其中前三部足以载入影史）角逐奥斯卡的最高舞台，而且如潮涌般地推出了《杀手莱昂》、《狮子王》、《生死时速》、《真实的谎言》、《阿呆与阿瓜》、《燃情岁月》等一大批在影迷间口耳相传的类型片经典。
这批影片在电影的叙事技巧和主题探索上大举颠覆与革新（如《低俗小说》著名的环状结构，《阿甘正传》融虚构人物生平于真实历史轨迹的妙笔），以一种略带叛逆的蓬勃姿态，彰显出具备普世价值的正能量。《阿甘正传》与《肖申克的救赎》可谓其中最具代表意义的典范，这两部影片不但永远高居各类“最佳励志片”榜单的前列，而且还由于当年在奥斯卡的激烈角逐而成为电影界的一桩“公案”。
事实上，当年奥斯卡上两位强者的竞争并未如后来人们想象的那样激烈，《肖申克的救赎》不但在提名奖项数上大副落后于《阿甘正传》，甚至在七个提名奖项中颗粒无收（与之形成对照的是，《阿甘正传》在 13 个提名奖项中收获了包括最佳影片和最佳导演在内的 8 个主要奖项）。《肖申克的救赎》在上映之初并未引起什么反响，导演弗兰克·达拉邦特也是个名不见经传的菜鸟，这部缺乏大牌明星的影片是他的处女作。影片当年只获得了区区 1800 万美元票房，甚至不足以收回成本。直至今天，它的全球总票房也不过 5800 万美元——一个远低于人们想象的数字。《肖申克的救赎》真正享有崇高的地位，是五年之后 1999 年的事情。彼时《华尔街日报》一篇关于该片的评论引起了一股全新的话题热潮，全美最著名的影评人罗杰·艾伯特也专门撰文指出“这是一场…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待《谭谈交通》谭乔患抑郁症后面临生活困境，面对抑郁症患者我们该如何相处？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736306</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736306"/>
        <updated>2021-05-24T03:38:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CaesarYL，美国临床心理学博士在读；一位聆听者和洞查者
阅读原文

一言以蔽之：
我们可以了解如何提供支持和理解，以及如何帮助抑郁症患者获得应对抑郁症的资源。

以下为详细内容。
图源：https://www.verywellmind.com/how-to-help-someone-with-depression-1065117
1. 了解抑郁症的症状
抑郁症的迹象和症状因人而异。它们可以包括：

悲伤、流泪、空虚或无望的感觉
愤怒的爆发、易怒或沮丧，甚至为小事而愤怒
对大多数或所有正常活动失去兴趣或乐趣，如性、爱好或运动
失眠或嗜睡
疲倦和缺乏能量，因此即使是小事也要付出额外的努力
食欲的变化 - 食欲下降和体重减轻，或对食物的渴望增加和体重增加
焦虑、烦躁或不安
思考、说话或身体运动缓慢
感到无价值或内疚，对过去的失败耿耿于怀，或为不属于自己的事情而自责。
思考、集中注意力、做决定和记事有困难
经常或反复提到死亡、自杀的想法、自杀企图或自杀
无法解释的身体问题，如背痛或头痛

对许多抑郁症患者来说，症状通常严重到足以在日常活动中造成明显的问题，如工作、学校、社会活动或与他人的关系。其他的人可能会感到普遍的痛苦或不快乐而不知道为什么。儿童和青少年可能通过易怒或暴躁而不是悲伤来显示抑郁症。
此外，再补充几个前提：
抑郁症是一种严重的疾病。不要低估抑郁症的严重性。抑郁症会耗尽一个人的精力、乐观和动力。抑郁症患者不可能仅凭意志力就 "振作起来"。
抑郁症的症状并不是有关个人的。抑郁症可能使一个人很难与任何人 -- 甚至是他们最爱的人 -- 有深层次的情感联系。抑郁症患者说伤人的话和愤怒地发泄也很常见。请记住，这是抑郁症在说话，而不是真正的他 / 她在说话，所以尽量不要把它当做个人问题。
隐瞒问题并不能使其消失。如果你试图为抑郁症的朋友或家人找借口、掩盖问题，或撒谎，这对任…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[条漫和页漫的区别是什么？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736296</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736296"/>
        <updated>2021-05-24T03:38:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[坛子鸦，漫画从业者。｜行活｜新人｜数字绘画技术观察 |
阅读原文




阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[甘肃一马拉松百公里越野赛由于极端天气，造成 21 人遇难，伤亡为何会如此严重？有办法避免吗？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736287</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736287"/>
        <updated>2021-05-24T03:38:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[闪米特，全球十大探险家
阅读原文

本来不想说话，太多人艾特，就说几句冷酷的话吧。
人们就不能承认，越野跑比赛存在「固有风险」，赛事能否平安，完全取决于老天吗？
把一种户外活动，硬着做成运动比赛形式，就应该接受这种风险。就好像把游泳比赛，弄到大海上去比，谁能百分百保证，游着游着不来一阵狂风巨浪？不游来一条鲨鱼？
这一整天，在各大户外群和越野跑群听到各种讨论，有的责怪参赛选手没带任何保命装备，有的谴责主办方在补给和救援方面准备不足。进而要求调查遇难选手和主办方的经验背景。
责怪选手一方的，主要集中在四点：
1、未携带保命装备，比如冲锋衣（是这次争议的焦点），比如轻薄羽绒服等保暖衣物。
2、为了获得奖金和 1600 元的参赛补助，部分队员遇到极端天气也没有及时退赛。
3、部分队员把越野跑当城市马拉松应对，不具备全天候、全地形的越野挑战能力。
4、没有高海拔应对经验。
责怪主办方的就比较杂了，简单罗列一下：
1、没考虑到夏初时节的天气变化。
2、没有在赛事手册中，把冲锋衣列为强制装备。
3、没有把可以覆盖全身的保暖长袖上衣和长裤列为强制装备。
4、准备的急救毯风一吹就破了。
5、在最难那段赛道 CP2-CP3 部分，没有安排任何补给点，也没有安排任何救援用帐篷。
6、组委会没有及时终止比赛。
7、救援人力不足。
8、救援不及时。
9、主办方公司老总不在比赛现场。
10、只是为了宣传景区，不具备举办越野赛事的能力。
听完这些讨论，我去凤凰山跑了一圈，摔了一跤。我的户外经验还可以，凤凰山也是很成熟的越野跑路线。那我怎么还是摔了一跤呢？
这就要先来聊聊越野跑，所谓的越野跑，就是字面意思——跑步穿越野外。它本来是属于「户外活动」领域，不属于「运动类比赛」。户外活动不讲究成绩（非竞速），只以完成一条线路为目标。
可是，一旦把越野跑做成比赛形式，「速度」就会成为最重要的衡量标准，一切影响「速…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[古埃及和古希腊的建筑比较，都有哪些特点？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736206</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736206"/>
        <updated>2021-05-23T23:07:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[边坤，既解不了题，也解不了风情。
阅读原文

将从三个角度来比较二者的物质环境，文化背景和建筑形式，建筑的产生和发展是与周遭环境紧密结合的，其发展脉络也是薪火相传的，从对比中就能看到建筑学的源头的埃及看似没有传承却其实通过克里特和迈锡尼间接影响古希腊的。
一。自然环境的基因
1.古埃及的土地和尼罗河
是文字记载中最伟大的文明之一，古埃及人具有结合环境把握建筑形式的杰出能力。把从古至今，其宏大的纪念性建筑风格从未被超越。
古埃及建筑有与其他文明的建筑相比对土地，对环境更加紧密的联系。沙漠和尼罗河主导埃及地区的景致，前者的时代永存，后者带来的兴衰变迁，孕育的古埃及一种充斥变革和永恒理念的古埃及。这些理念都可以用来理解埃及建筑。这些几何抽象的形体，代表这在三维世界中的永恒无限之所。面对广阔无垠的沙漠，埃及人迫切的需要用物质性来实现自身在大地上，时空之中的永恒。
同样，生机勃勃的尼罗河水给埃及带来的生命，河流一方面是奔流不息带来的是对时间变迁和永恒的更加深刻认识，另一方面是对空间方向性的直观感受，河道的径直与埃及建筑中的轴向排列有很大关系。当然，河流带来的几何学，天文历法方面的进步也是不容忽视。
除了沙漠和尼罗河，原始社会中的神秘色彩依旧还留存在建筑中，埃及的纪念性建筑是为法老和祭祀们设立，这与希腊的纪念性建筑面向希腊公民还是有所区别。

2.谁是古希腊人
古希腊人是米诺斯和迈锡尼文明（公元前 11 世纪到公元前 8 世纪）走向衰弱后在两个族群不断交融中孕育和发展的，一支是多立克人，斯巴达为核心，强调纪律和阶层。与之相反的是另一支爱奥尼人，构建了一个商业社会。两个民族在公元前 8 世纪完全融合入形成一个极具多远的文明整体，自称希腊人。
之所以比较建筑之前需要分析希腊民族，是因为爱奥尼和多立克不仅仅是两个民族的名称，更是一种低地域民族文化概念，也是建筑结构体系，更是一种理性美学比例体…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736244</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736244"/>
        <updated>2021-05-23T23:07:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[佟丽娅的婚姻中能看出哪些原生家庭的负面影响？她为什么会一直自卑？

原地爆炸的狗，不惧怕黑夜，是因为心里有光！
阅读原文

当初要是嫁给我，现在哪还有这么多事！ 
阅读原文

虎门销烟为什么不用火来销毁鸦片呢？

Sithferia，稍等一下我找找
阅读原文

用火那叫虎门抽烟！
阅读原文

为啥好多女生拍照都要往前伸一条腿？

HANBOWEN，写字公号：HANBOWEN 摄影公号：视觉灵感
阅读原文

因为如果同时伸两条腿她会摔倒的，而两条以上的腿她又凑不够。
阅读原文

字节跳动联合创始人张一鸣将卸任 CEO，梁汝波将接任，将会对字节未来发展带来哪些变化？

鲁智庸，一句话介绍不了我
阅读原文

没想到新垣结衣结婚对张一鸣打击这么大。
新垣结衣宣布结婚后，张一鸣紧接着就宣布卸任字节跳动 CEO。
阅读原文

如何看待佟丽娅陈思诚在 5 月 20 日宣布离婚？你有哪些话想说？

皮球老爸，双胞胎奶爸，母婴生活好物分享官，婴儿车老司机。
阅读原文

每条大街小巷
每个人的嘴里
见面第一句话
就是恭喜恭喜
恭喜恭喜恭喜你呀
恭喜恭喜恭喜你
冬天已到尽头
真是好的消息
温暖的春风
吹醒了大地
恭喜恭喜恭喜你呀
恭喜恭喜恭喜你
恭喜恭喜恭喜你呀
恭喜恭喜恭喜你
皓皓冰雪溶解
眼看梅花吐蕊
慢慢花也活络
听到一声鸡啼
恭喜恭喜恭喜你呀
恭喜恭喜恭喜你
经过多少困难
经历多少磨练
多少心儿盼望
春天的消息
恭喜恭喜恭喜你呀
恭喜恭喜恭喜你
恭喜恭喜恭喜你呀
恭喜恭喜恭喜你



阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些电视剧让你觉得是真的国产之光？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736187</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736187"/>
        <updated>2021-05-22T23:06:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[小吕同学，日常厌学的研究僧，喜欢泡在电影与好奇中
阅读原文

当之无愧就是《武林外传》
大家好，这里是小吕同学
之前在武林外传上映 15 周年时，曾经写过文章抒发过对于《武林外传》的喜爱
武林外传外传播出 15 周年，你有什么感触？
近段时间又刷了一次武林外传，让我对这部剧集的热爱又加深了几分！
天啊，它真的无愧于我心目中的——国产剧之神！！！

再次刷完这部剧集，我对它的剧作进行了认真的分析，发现它的剧作中充满后现代主义色彩
且听我慢慢道来
武林外传充满后现代主义的剧作手法
首先我们先来解释一下什么是“后现代主义”

后现代主义是一个非常庞杂的概念， 它是 20 世纪中叶出现的世界性文化思潮。
后现代主义是对西方传统哲学与现代社会的批判。后现代主义注重对于一切的反叛与批判，具有强烈的否定精神，主张冲出旧范式。后现代主义的代表思想包括解构主义、后工业社会理论等。而《武林外传》就是以反叛为基础，饱含对传统武侠精神的解构，作品中含有强烈的后现代主义性。

戏仿

戏仿本是一种文学创作手法，指对经典作品、经典人物等进行借用，以达到调侃、嘲讽或是向前作进行致敬
塞万提斯的《堂吉诃德》
文学作品中，我们熟知的《堂吉诃德…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香水要做出中式茶香，技术上很困难吗？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736202</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736202"/>
        <updated>2021-05-22T23:06:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RitaW，L'Elysium des Parfums
阅读原文

不请自来
我也曾经有过这样的疑惑，问过人也做了不少相关的阅读。总体来看有两种方向的解释：1. 茶的种类以及对于茶的认识与东方人有明显差别。2.原材料的局限性。
1. 茶的种类以及对于茶的认识与东方人有明显差别
西方人对于茶的理解和中国人对于茶的理解差别很大。西方主流香水里的茶香主要以下几种：
1）阿根廷马黛茶：我遇见过的茶香香水中，多数的茶香都来自马黛茶。有些草本和烟熏的感觉，偏绿，经常和馥奇调、皮革调调和在一起。
比如祖马龙的 Jade Leaf Tea、Fueguia 1833 的 Thays、Annick Goutal 的 Duel、Memo 的 Inle、阿蒂仙的 The Pour un Ete 等等。

2）红茶：外国常见的是大吉岭红茶、阿萨姆红茶以及伯爵红茶（佛手柑味的红茶）在外国调香师的手中常常被表达成木质调，有时候偏清冷、有时候偏辛辣烟熏、有时候偏皮革。
比如：Le Labo 的 Thé Noir、宝格丽大吉岭茶

3）绿茶：严重怀疑那些欧洲调香师到底有没有喝过真正中国绿茶，好像在他们眼里绿茶只要是偏绿调、带点白花香、感觉又淡…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[给定剧本后，演员发挥的余地在哪里？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736234</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736234"/>
        <updated>2021-05-22T23:06:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瑾臻，满目山河空念远
阅读原文

这是常常被忽略的一个小细节。在影视环节中，编剧的工作可以称为剧本创作，导演的工作可以称为视听创作；而到了演员这里，我们往往会概括为：演戏。但是演员在戏中的发挥，文雅的称谓其实是表演创作。演员通过形体、台词、神态传达的过程，也是一种创作。
前几天看到一位演员针对自己的角色做了很多功课，建议导演、编剧一起多次修改剧本，却被评价为不敬业，认为他“不听导演的话”。这个问题和本题有相似之处，都是在试图去界定『演员』和『导演』『编剧』之间工作的关系。而在三者当中，演员的创作是最容易被忽视掉的。
刚才提到的演员可以称为『创作型演员』。他们拿到剧本后会针对角色思考极多，给角色融入很多自己的理解。剧本中给定的动作、眼神不能满足甚至有悖于他们的创作需求，他们会为了自己的艺术想法主动和创作团队沟通。这当然是非常好的正常工作状态，但由于表演创作的边缘化，创作型演员反而被认为不够敬业。
先说演员和剧本之间的关系。国内并没有完全统一格式的剧本，所以演员每部戏拿到的本子未必完全一致，有详有略。编剧的工作是将人物的命运走向，性格特质打好铺垫，看似框得非常严格，但个中的发挥空间非常之大，即使是两个同角色非常相…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么各博物馆纷纷推出文创品？你见过哪些有文化内涵的文创品？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736274</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736274"/>
        <updated>2021-05-22T23:06:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[陈晨 Museum，南开大学博士、天津师范大学文博系硕导、天津博物馆文物策展人
阅读原文

关于博物馆的文创，是近几年文博界很火的一个话题。
但是我们要先搞清楚什么是文创？
文创难道只是摆在商店里的小商品么？
实际上不是，文创是一个大概念，我们专业圈里叫做“大文创”。
“大文创”实际包括博物馆的原创展览、教育服务项目、文创衍生产品和相关影视产品。
其实也不难理解，文创就是文化创意，一个博物馆最大的创意就是展览，至于我们可以买到的文创商品，只能是狭义的文创。
所以文创有广义与狭义之分。
我们今天在这里不讨论广义的“大文创”，题目太大，找机会专门谈。
我们只说狭义的文创衍生产品。
其实文创是文博与艺术设计结合最紧密的产品了，但是在我们之前的意识里，文创产品无非就是那几大俗类：冰箱贴、纸胶带、手机壳、钥匙链、书签夹、明信片、马克杯。
我个人称为“文创七大俗”。
如果文创只是这样做，实际上就没有什么技术含量了。
因为找个学艺术设计的学生就可以搞定，不就是贴图么。
所以我们现在的文创做的也必须再出一些新意。
下面我就给大家总结一下目前国内博物馆文创产品的一些特点。
1.紧紧抓住大 IP，将镇馆之宝压榨到底
每个博物馆都…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果漫画作者突然逝世，那这部漫画还有完结的可能性吗？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736264</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736264"/>
        <updated>2021-05-22T23:06:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎用户，“你在未来看到了什么？”
阅读原文

有可能。
抛砖引玉，说几个我了解的。
1.哆啦 A 梦（ドラえもん）

1996 年，藤子·F·不二雄因肝衰竭逝世，享年 63 岁。
《哆啦 A 梦》于 1969 年 12 月在小学馆旗下的《よいこ》开始连载，其所有短篇（包括 45 卷单行本以及未收录作品集）和前 16 卷大长篇都完全是藤子·F·不二雄一人所作[1]。藤子·F·不二雄逝世时，17 卷只完成了一小部分，后来由他的弟子麦原伸太郎、冈田康则与藤子 Pro 根据已有的草稿、梗概与分镜图接续创作完成。随后，弟子们在没有作者原稿的情况下又陆续循此模式，合计创作出 8 部大长篇漫画及电影版，至此共有 24 部大长篇漫画。
2.蜡笔小新（クレヨンしんちゃん）

2009 年 9 月 11 日，臼井仪人因登山意外身亡，享年 51 岁。
于 1990 年在周末《漫画 Action》开始连载，2000 年移至月刊《Manga Town》连载。2010 年，《蜡笔小新》由长期协助臼井仪人的助手组成的“臼井仪人＆UY Studio”续载，并取名为《新蜡笔小新》，于月刊 Manga Town 9 月号开始发表，而第 1 卷…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价关晓彤推广植物肉，并声称植物肉更有营养？是真的吗？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736261</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736261"/>
        <updated>2021-05-21T23:06:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[钱程，微信公众号，微博ID：技术型吃货
阅读原文

关晓彤这次带货的产品是「植爱生活植物肉水饺」，还是老样子，我来从营养、配方和工艺三个角度来看看这款产品，到底是不是「更营养，更健康」。

太长不看版
1）「植物肉水饺光吃不胖」、「植物蛋白比动物蛋白更好」都是骗人的。
2）植物肉的配料和生产工艺并不复杂，但目前的痛点在于「做得和真肉不像」。
3）植物肉还是有一定发展前景，不能一竿子打死。但我觉得植物肉企业要找到自己的定位，精进配方和工艺，不能搞虚假宣传。

1. 植物肉水饺光吃不胖？
我先来从大家最关心的营养部分说起。
关晓彤在带货直播中称「植物肉水饺光吃不胖」，到底是不是真的？其实看一下营养成分表就能解决。
这是「植爱生活」系列两种口味的植物肉速冻水饺（麻辣、香菇）的营养成分表：

我也到超市拍了很多常见的速冻水饺的营养成分表，大家一起来对比一下：

我们先来看总能量：各种口味的普通猪肉水饺的总能量，大概在每 100 克 730~930 千焦（约 174~222 千卡左右），而这款植物肉水饺总能量分别是 794 千焦（189 千卡）和 828 千焦（198 千卡），跟普通猪肉水饺并没有明显差异。有的猪肉水饺…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你的领域有哪些看起来平平无奇，实则科技含量满满的事物？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736282</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736282"/>
        <updated>2021-05-21T23:06:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[海伯利安，汪！
阅读原文

这东西看起来是一个平平无奇的“大灯泡”，猜猜多少钱能买到？

粗看起来和我们平时见到的白炽灯很像，商店里卖几块钱的那种，国际售价却要 3000 美元一个！
因为它实际上不是灯泡，而是 20 英寸的光电倍增管，科技含量满满，价格可比灯泡贵多了。
光电倍增管是一种真空电子器件，可以把光信号转换为电信号。工作原理简单来说，它可以把入射的光子通过光电效应（让爱因斯坦获得诺贝尔奖的那个效应）转化成电子，少数的电子在倍增电场的作用下发生二次电子发射，可以倍增放大获得更多的电子，放大后的这些电子通过阳极收集后输出[1]。
光电倍增管工作原理：入射光子打到阴极发生光电效应产生电子，电子在倍增电场的作用下不断飞向倍增极产生二次电子，经过多次倍增，把信号放大。
想象一下，在一个乌漆嘛黑的环境中，你的眼睛什么都看不到，神奇的光电倍增管却是火眼金睛，它能灵敏、快速地捕捉到那些极微弱的光信号，将其转换成更强的电信号，帮助你准确地看到这些极微弱光信号。
正因为独特的高灵敏度、高响应速度等优点，光电倍增管在空间技术、考古、医学、地质学、生物学、天文学、冶金、化学、农业和军事等领域都有广泛应用，被用于光子计数、弱…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小户型怎么装修显得空间大？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736177</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736177"/>
        <updated>2021-05-21T23:06:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[设计师罗茗，茗家设计工作室创始人
阅读原文

很多小户型的业主，常常希望通过装修设计让空间显得更大一些。设计师们虽然不能“无中生有”，但却可以施展魔法，让小小的空间也有意想不到的空间感和舒适度。今天，就跟大家分享一些我们在设计改造中常常会用到的小技巧。
一、将空间化零为整
厨房做成开放式，打造餐厨整体空间，是小户型中最常见的做法。
把狭小的厨房和同样逼仄的餐厅打通，立刻就拥有了一个窗明几净的敞亮空间。

还可以将客厅、餐厅和厨房三个空间的结构一体化，打造日式 LDK 布局，实用又温馨。

二、把东西藏进柜子里
对于家里的物品收纳，可以遵循“二八原则”。将 80%的物品都藏进柜子里，只展示 20%的物品。

利用客厅做一整面收纳柜，把东西都收进柜子里，空间清爽又宽敞。

三、家具尽量靠墙摆放
从户型图上可以明显看到，把家具全部靠墙摆放后，留出了不少地面空间。

来看看实景，小小的房子，也可以拥有大宅的通透和敞亮。

四、定制家具是小户型的首选
越是小户型，越要对空间精打细算。定制家具可以将空间利用率做到最高，是小户型首选。
这个定制柜体，在有限的空间里，收纳了大件家电冰箱，小电器烤箱，还装得下各类厨房小物品，简…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[重看电影《情书》，你有什么新的感受？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736273</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736273"/>
        <updated>2021-05-21T23:06:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Alyu，Reality is an illusion.
阅读原文

电影赶在 2021-05-20 这个时间点上映，想来还是想以所谓「极致的暗恋」，让更多有情人在这一天走进影院吧。
那我这篇偏不讲「暗恋」。（单身狗最后的尊严！）
说正经的，其实倒也不是。因为这电影的暗恋故事只是引穿插的线索。导演岩井俊二后来就干脆明言：「其實愛情只不過是個觸媒，也可以看成是我把自己推銷給觀眾的小把戲。」[1]
其实很简单一个问题：如果这片子核心就是在讴歌年轻人纯美的暗恋故事，那么为什么要设计博子这样一个「替代品」的角色？
因为，男藤井树对女藤井树（以下简称「男树」和「女树」）情感有多深，就意味着男树对博子那个「一见钟情」的谎言有多恶劣。
若只是一部单纯的纯爱片的话，为什么要用一段爱情故事去伤害另一段？这难道不是在破坏爱情的美好纯真吗？
这是我二刷这片子时最大的疑惑。

这部电影算上这次，看过三次。
第一次看还是在高中的时候，当时也没谈过恋爱，看到最后借书卡上的素描，真觉得浪漫极了，是暗恋的极致。
第二次看大概是大四，对感情也多多少少有过经历，隐隐觉得结局更像是「翻过借书卡的反面揭开答案」，电影真正的核心似乎早在这之前就已经讲…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人体有哪些进化的遗漏之处？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736216</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736216"/>
        <updated>2021-05-21T23:06:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[学金刚打飞机
阅读原文

肛窦。

我们从胚胎发育成人最早就从这开始(想不到吧，大家都是从肛门变成人的)。
这玩意儿往里发育，变成内脏。往外发育，变成皮肤骨骼这些东西。
这玩意儿长得就是个漏斗，每个人还不一样多，一般 10 来个，多的听说有 30 多个的。
说它是漏斗吧，它还单向开口，容易掉脏东西进去，所以我们在肛窦下面还长了一个腺体，为了把掉进去的脏东西洗出来。
这个东西在哪呢？距离肛缘 2-3cm 的地方。长成一圈，解剖学中我们叫齿线，跟一排牙齿一样。往上是粘膜，往下是皮肤，它组成我们皮肤和粘膜，或者是肠子和肛门的分界。
这是肛肠科涉及范围内最重要的解剖结构，因为绝大多数的肛肠科疾病都和它有关。最讨厌的是，它除了分泌点汗液基本没用，而且这点水还 TM 多余的！
我们来数一数它最常见的病。
1.脏东西进去出不来，发生感染，就是肛窦炎，肛周脓肿，肛瘘。
2.痔疮在它上面叫内痔，在它下面叫外痔，因为这玩意儿特殊的结构，上下一般都一起发，所以基本上得痔疮绝大部分是混合痔。
3.由于这玩意儿是皮肤粘膜的交界，容易出现一些异化细胞，或者不该长某些细胞的地方长了些奇怪细胞，这地方和直乙交界(直肠乙状结肠交界)承包了 7…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「真爱」是人生标配吗？「凑合过日子」是不是才是人生真相？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736189</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736189"/>
        <updated>2021-05-20T23:07:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[梁鸿儒，叙事及系统取向的心理咨询师
阅读原文

我不知道怎么去定义“真爱”，但是按照题主的意思，“凑合过日子“是人生的”真相“，是”真爱“的相反状态，所以我基本上可以认为，题主你好像担心”真爱“和”真相“是矛盾的，那我就不明白了，”真爱“和”真相“那个更真？
题主你不用担心，你并不孤独，我相信很多人会有这个怀疑，我也有，自古就有。
在古典哲学时期，大家很喜欢探索所谓的真相，觉得有些很终极物质或者规律是恒久不变的，他们假设“本质先于存在”，就是说，有一个真相或者真理时普遍而且有形式特征的，就好像题主你问的“真爱”和“真相”里面的“真”，就是在假设，爱有一个普遍的正确样子，生活有一个普遍的正确样子，你活成怎么样，完全是在这个“真”的最高标准之下努力地接近“真”的状态。
很显然，在这样的世界观里面，人是没有个性和自由的——错了，是只有一个维度的自由：你要么向上追求真爱，要么堕落接受真相。但是，这样看待人生真的好吗？想想都觉得很累是不是，要么努力向上爬，要么带着成为人生的失败者的恐惧往下掉。
所以，后来有些人提出来，我不想这样看待自己，其中一派叫做存在主义。他们这群人主张：以人为中心、尊重人的个性和自由。人是在无意义…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哪些科技的发展，解决了医疗上的大问题？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736224</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736224"/>
        <updated>2021-05-20T23:07:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[菲利普医生，野生外科医生/美短饲养者
阅读原文

陈院士是海内外知名的肝胆胰脾外科专家，他的这个提问可谓是包罗万象、高屋建瓴的。在下不揣冒昧，在这里跟大家分享一些自己对这个问题的思考，回答可能比较片面，但愿能够抛砖引玉。
从我第一次在父亲的实验室跟他学着使用显微镜，到后来进入大学开始系统性学习临床医学课程，一直到今天从事外科学博士后研究工作。几乎我所学到的每一个医学知识点、使用的每一种医疗或者科研技能，都是历史上科技进步解决的医疗上的大问题。
我深刻的感觉到，在众多的科技进步中，直接或者间接的视觉科技是解决医疗大问题最多的，因为看见的力量就是如此伟大——西方有“seeing is believing”，中国有“眼见为实”的说法。科学的研究方法讲究实证，特点是可证伪，而最为直观最无可辩驳的实证往往就是看到。所以我说，视觉科技是解决医疗大问题最多的。
在我的一个高赞同回答中，我用不同微观尺度划分了人类不同科技水平下所能使用的最细的针，并列举了这些不同尺度的针为医学带来了哪些进步：
假设有一根足够细的针，这根针可以用来干什么？
在这个回答中，我将仿照上面这个回答，用人类观察人体与自然的不同工具划分医学进步的不同时代…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[把一张白纸拍到13.5亿像素是怎样一种体验？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736184</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736184"/>
        <updated>2021-05-20T23:07:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Tianxi，公号 ：oktim

近期做了一些超高分辨率的图像扫描实验，我为这个实验找到了一张纹理非常丰富的纸，对它进行了复杂的全景式景深覆盖扫描，共拍摄了 206 张图像。最终通过合成得到了一张 13.5 亿像素，消除景深的图像。

 
这个实验的目的，在于帮助大家理解采样压缩对于图像造成的损失。
 
这个实验的设计是这样的：
拍摄对象是一张纹理非常丰富的纸，我对这张纸拍两张照片，这两张照片分别是：

A. 普通拍摄，大约 5000 万像素。
B. 极高分辨率的扫描，大约 13.5 亿像素。

最终我把照片 B 缩到 5000 万像素，与照片 A 对比。
按照常人的直觉，13.5 亿像素的照片缩到 5000 万像素，那应该与 5000 万像素的照片是同样清晰的。
接下来是实验对比：
A 5000 万像素原图 100%B 13.5 亿像素缩小至 5000 万像素 100%A 5000 万像素原图 200%B 13.5 亿像素缩小至 5000 万像素 200%图像大小
这个实验证明，采样压缩在摄影中是广泛存在的。其结论不仅适用于分辨率，也可以推广到色深。
无论是高分辨率，还是高色深，对于图像的处理和最终的显示…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何让青少年对科学产生和保持好奇心？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736232</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736232"/>
        <updated>2021-05-20T23:07:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢寅，科学教育搬运工(._.)
阅读原文

我觉得我们在科普的“软件”建设上，还需要多下一些功夫。
身处北京，曾任教于小学和幼儿园，是一名科学老师，工作的时候，我也多次带孩子们参观各种北京的科技场馆。其实如今的科普场馆，在“互动”和“体验”上其实已经做的很好了。在科技场馆中，丰富的展品、真实的情境都能带给小孩子很好的体验。
但是在我看来，其实做的还不够。
我有时候会观察这些孩子操作时的状态，在我看来，“好奇的体验”和“好玩的体验”并不能完全区别开，我的意思是：如果我们要想培养孩子的好奇心，那么我们带给他们的，一定是一份独特的感受和体验，这种体验和应该是同玩一个玩具带来的那种“好玩的体验”是完全不同的。
培养好奇心，是一定要给孩子带来与众不同的感受和体验的。如果以这个标准来看待我们的科普活动的话，我觉得我们并没有做的很好。
不可否认很多展品的确能激发孩子的好奇心，但是我们没有形成一个套路（缺少系统性），也没有把成功的经验总结、提炼出来，并且分享给更多的教育者发扬光大。
而孩子们的好奇心，更像是泼在沙地上的水，很快就消失在生活的喧嚣中了（缺少稳定性）。
我在工作中能够看到，随着孩子们年龄的增大，科普场馆中的“体验…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[弓的起源与发展是怎样的？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736194</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736194"/>
        <updated>2021-05-20T23:07:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大恶人，用共产主义的铁拳砸烂狭隘民族主义的狗头
阅读原文

 
前言——有关弓箭的传说
“逮至尧之时，十日并出，焦禾稼，杀草木，而民无所食。猰貐、凿齿、九婴、大风、封豨、修蛇皆为民害。尧乃使羿诛凿齿于畴华之野，杀九婴于凶水之上，缴大风于青邱之泽，上射十日，而下杀猰貐，断修蛇于洞庭，擒封豨于桑林。
——《淮南子（本经训）》
后羿射日的传说
在中国的神话传说中，弓箭的发明者有资料可查的主要有三位：盘、张挥、后羿。《山海经·海内经》说：“少皞生盘，盘是始为弓矢。”《世本》记载 “挥作弓，牟夷作矢”， 宋·欧阳修《新唐书·宰相世系表》曰： “张氏出姬姓，黄帝子少昊青阳氏第五子挥为弓正，始制弓矢，子孙赐姓张氏。”
著名的“Achilles' Heel”
不仅在中国，在世界各地均流传着有关弓箭的各类传说，比如古希腊神话中的英雄阿格硫斯就是被弓箭射中脚踝而死，还有英国著名弓箭手罗宾汉的传说以及日本名将那须与一的神射传说，由此可见，弓箭对世界各地的文明都有深远的影响，因为弓箭的发明，人类才能在相对安全的距离上狩猎动物、抵御猛兽。甚至可以说，弓箭是人类冷兵器史上的巅峰之作。

一，弓箭何时起源
一般考古学研究表明，人类使用弓箭…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736179</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736179"/>
        <updated>2021-05-20T23:07:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[0.999......8和1相等吗?

秘小乐，混吃等死程序员
阅读原文

 
pdd 上 1 能提现，0.999.......8 你能提现吗？
阅读原文

如何看待太原女子假扮医生给情夫妻子注射氯化钾事后获谅解，被判6年？

极萨学院冷哲，有时治愈，常常帮助，总是安慰
阅读原文

抱歉我第一眼看成氰化钾了，我还说都注射氰化钾了还能获得谅解…是给法官托梦了嘛。
阅读原文

年轻人会因为哪些原因对科研「望而却步」，如何帮助他们安心做研究？

知乎用户
阅读原文

房子。
阅读原文

如何看待新垣结衣和星野源在一起的传闻？

纶纶，stay young stay simple
阅读原文




阅读原文

5月 19 日新垣结衣和星野源公布结婚消息，你有什么想说的？

平昭·南宫司卿，きっとまた旅に出る。
阅读原文

星野源给任天堂唱了《创造》；

新垣结衣给任天堂拍了《健身环》的广告；

古川俊太郎微微一笑；

妙，妙，妙。
（注：古川俊太郎是任天堂的社长。）
阅读原文]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[老公/男朋友做了哪件事，让你有「这辈子就是他了」的感觉？]]></title>
        <id>1487306622</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/421025094/answer/1487306622"/>
        <updated>2021-05-20T10:14:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[outtaboxx的回答

和男朋友在一起快三年，
他一直是一个特别细心和温柔的人，以至于这些年我实在有太多想要嫁给他的瞬间了！但还是想记录下最近刚发生的一件事。
前几天去他家玩儿，结束后准备送我坐地铁回家。走到一半儿路上突然变天，乌云密布，可我们都没有带伞。
这个时候再折回他家或者跑去地铁站似乎都不太可行，肯定会淋到，而周围又没有可以躲雨的地方，只有一个靠近老年公园的凉亭，上面是镂空的，但有厚厚的藤条盖着，能勉强躲在这里。
雨开始下大了。
他想了一会儿，
跟我说：“你相信我不？马路对边几百米外有个便利店，我跑过去买伞再跑回来，时间来得及的。你在这里等着我。”
我说，好。
说完他转身冲进了大雨里，没过多久就被雾包围住，我看不到他了。


周遭一个人都没有，只有弱小可怜的我，眼看着天空逐渐变成可怕的黑红色，那一刻，没有什么比想马上见到他还更强烈的感觉了。
突然，雨在下一秒变的非常大，大到哪怕出去呆一秒都会马上湿透。我怕的把自己缩成一团，拿挎包盖在头上。
他应该快回来了吧，我快坚持不住了。


我的视线试图穿过团团浓雾寻找到他的身影。这时不远处逐渐清晰的脚步声混杂着的淅沥的雨声越来越近了。
他回来了！


他一头猛地钻进亭子里来，手里拎着一把伞、一包雨衣，和一杯因剧烈摇晃稍撒出一些的还温热的奶茶。
他急忙说着，“快，你先拿着伞和喝的，我把雨衣给你拿出来套上。”


我傻愣愣地站在原地，看他在一边着急地拆着雨衣的外包装，一边嘟囔着 “现在外面风太大，雨伞打不住，雨衣可能更挡雨”...
 “下雨太冷了，你淋湿了没？等会喝点热的暖暖身子。”


他的头发被水珠坠的都垂在额前，啪嗒啪嗒的往下滴水，衣服因为潮湿都黏在身上，整个人像刚从泳池里出来一样。
我手里拿着奶茶 给他撑着伞，
他蹲下身来，
从下往上一粒一粒帮我扣好雨衣扣子的那个瞬间，


我特别想嫁给他。


再后来，一切都安顿好，我们撑着伞在亭子底下等雨停。
他第一件事就是拿我的手机给我爸妈打电话说明情况、报平安，并说会把我安全送到家让他们不要担心，放下电话又一个劲儿的自责，跟我说，
“都怪我！明明看着外面天气不好，我还不带上伞，刚刚雨下大之前直接打车送你回家就好了....”
我笑他傻，用手背给他抹去额头上的汗，拍拍他的后背说 “你辛苦啦！”


我呲溜溜的喝着热奶茶，身子暖和了一大半，刚刚被雨淋湿的地方也都干透了。我问他，
“刚刚是不是淋到了？你出去的时候雨正好下得特别大！”
“没淋着，不要紧！我袜子都是干的！”
他真的有够傻，我分明看到他鞋底站的地方湿了一大片。


过了一会儿，雨终于小了。我俩一个穿着雨衣，一个浑身湿透，好像都没有打伞的必要，索性把伞扔到一边，拉着手一起走进雨里。
我们沿着海边一路往地铁站走，脚下哗哗的淌过雨水，街上一个人都没有
我们就冲着海大声地喊，放肆地狂奔，
这个感觉真的特别好。


终于快走到地铁站时，经过了一个便利店。他告诉我说进去买个喝的。
他出来的时候手里拿了瓶可乐，一路上也没喝，直到地铁快到站了，他告诉我：
“这个可乐，拿回去以后让妈妈放点姜片煮一点可乐姜水，能驱寒。然后赶紧洗个热水澡不要着凉感冒了。”
明明浑身湿透的是他，这个时候还想着我怕我着凉，我一个爆哭！


出站后他把我交到爸爸手上，嘱咐了好几句，才转头进了地铁站。


那天回家后我跟他讲，我今天真的特别特别感动。但他似乎觉得这是他应该做的，是一件普通到不能再普通的事情。
一直以来也的确是这样，他永远考虑周全使我免受伤害，关键时刻永远在身后保护着我，为我出谋划策。
这种融进骨子里的习以为常的爱让我觉得无比心安。
我也在无数个这样被爱的瞬间里坚定了要和他一起走到最后的决心。


当然，我们也一定会。]]></summary>
        <author>
            <name>outtaboxx</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个人住究竟有多爽？]]></title>
        <id>1895934810</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/459287794/answer/1895934810"/>
        <updated>2021-05-20T03:45:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名用户的回答

目前在上海和别人合租，租的是主卧有独立卫浴，不做饭不用厨房，所以一天下来如果不出门，基本上就不用离开房间，也见不到其他人，相当于一个人住。
一个人住，真的很爽。下班回家，在只有自己的房间里把全身衣服往脏衣篓一扔，光着屁股就能去浴室。洗澡前还能光着身子拉个屎，厕所里没纸了直接夹着屁股到储物柜里拿，压根没人在乎你屁股干不干净。洗澡时想干嘛干嘛，唱歌跳舞喝洗澡水…洗完了忘记拿浴巾也没关系，裸着身子出去拿就完事了。晚上睡觉直接裸睡也不怕别人来掀你的被子。
一个人住给我最大的爽感就是，你拥有在这一个小空间里的裸体自由。其次就是回避了居住时很多不必要的不良社交(这个我还没完全做到毕竟是合租)。
如果题主想要租房，我给题主最大的建议就是，“看房先看厕所”。如果这个厕所你能够接受，那么这个房间你也基本能接受了，因为厕所真的特别反应一个房子的状态，其中包含了房东的装修审美、房屋年龄、装修年龄、卫生状况、清理情况等等。
看到很多人提到了孤独的问题，这个问题确实存在，不过对于现在的我来说基本相当于没有。实际上我从16年开始就一个人住了，那时候我还在英国上学。那时候住房是租的学校的宿舍，除了厨房公用其他都是单间。英国冬天的黑夜特别长，而且按英国人的社交习惯，他们晚上就只爱去酒吧，晚饭后宿舍可谓是安静得让人耳鸣，加上黑夜时间长，下午三点天就黑了，整个冬天让人异常抑郁。我那时候还和前女友是异国恋，我的晚饭后时间她基本都已经熟睡了。这个时候孤独感真的就像黑色的迷雾一样袭来，感觉这团迷雾把你包裹的严严实实，甚至感觉有点喘不过气。良性社交是有必要的，但是社交这种东西，宁缺毋滥。
现在的我认为，要排解孤独，多和一两个熟络的朋友联系互动就行了，这和一个人住并不冲突。工作日要上班那就下班后在网络上聊聊，扯扯皮，打打游戏啥的；周末休息日的时候偶尔出来聚聚餐，保持联络维持关系。
社交是多人的，生活是自己的。我打算争取更加独立的生活环境，从合租的环境中脱离出来，真正做到在属于自己的时间里呆在属于自己的环境做属于自己的事。这很爽，真的很爽。]]></summary>
        <author>
            <name>匿名用户</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[公司严重缺人几乎要乱套了，老板却招聘条件非常苛刻，什么原因？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736166</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736166"/>
        <updated>2021-05-19T23:08:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[小红拖拉机，专治「工作不快乐」
阅读原文

说白了，根本原因是老板太聪明了。
太聪明的老板
太聪明的老板还会有的特点：
重视学历与出身。
对本科学历是 985、211 的，对大厂来的都会高看一眼，横竖觉得你值更多钱。至于跟着自己踏实卖命干的普通人，都是没格局、没脑子，打心眼里觉得你次一等。
抱怨员工责任心。
为什么到点就下班了，交付总是 delay，也不知道多干点，都这样的责任心，还想要发展！
抱怨员工只关注钱。
我们公司是要颠覆未来的，你要看到跟着公司能实现人生价值。别只盯着现金，给你这么多钱还嫌不够，你知道多少人想进咱们公司吗，好多人都说咱们公司多牛逼，知不知道？
超级自恋。
觉得自己非常牛逼，自己的过往对其他人就是人生的巅峰，自己什么都懂，你们都是傻逼。不容你的挑战和质疑，如果争辩，必然得把你说道哑口无言为止。
老板觉得公司很牛逼所以要保持良好形象，如某匿名用户回答：

为啥老板太聪明了会导致这种结果呢？
聪明人的达芬奇诅咒
因此太聪明的兴趣广泛、爱好丰富，说啥都懂，没有不知道的。
所以他们在有时限的竞赛中，往往能轻松拿高分，比如考试、面试、演讲等很多领域，他们不用特努力就能超过大多数人。
所以在他们的…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未来 20 年，中国航天事业将会迎来哪些关键的技术节点？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736158</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736158"/>
        <updated>2021-05-19T23:07:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎用户，材料砖工
阅读原文

要看今后 20 年将会有什么关键节点，得先看现在咱们都做出了什么才行。
载人航天方面：11 艘神舟飞船、两个天宫空间实验室、一艘天舟货运飞船。从各个角度验证了我国载人航天各系统的可靠性和实用性，顺手也在天上搞了些科研项目，获得了一些成果。现在第三步也稳稳的迈了出去，天和核心舱成功发射，几天后天舟二号货运飞船也将发射升空，我们的空间站也将在不久的将来完全建成。
厂房中的天和核心舱
月球探测方面：嫦娥 1-5 号完成了从绕月到采样返回的各个步骤，其中嫦娥二号在完成月球观测任务后还成为了我国首个深空探测器，对地外小行星进行了飞掠观测。嫦娥五号更是完成了一次“阿波罗式”的登月任务，为后续进一步的月球探测任务做了一定准备。
行星探测方面：全世界的火星探测项目中，第一次火星探测 + 环绕 + 落火 + 小车巡视，一个航天器把这些人物全部搞定的，就天问一号独一份，任务难度相当大，但咱们还是非常成功的把祝融送到了火星地面，就等过些天充满电之后开展任务了。
运载火箭方面：这个可说的比较多。自从 2016 年长征七号首飞以来，我国新一代运载火箭体系已经初步建成，各个轨道的运载能力上限均得到了大幅提…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哪些科技的发展，解决了医疗上的大问题？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736160</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736160"/>
        <updated>2021-05-19T23:07:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[极萨学院冷哲，有时治愈，常常帮助，总是安慰
阅读原文

是时候祭出我这张课件图片了。

时间轴上记载的是遗传学 / 分子生物学 / 基因组学以及生物信息学的在从 1865 到近代的一些标示性事件的时间点。
虽然这些都是生命科学领域的进展，但是，正式这些进展，极大的推进了医学的进步，解决了非常多医学上的大问题。
比如举一个最简单的例子，在时间轴上不起眼的 PCR 技术，成为了我们现在所不可或缺的新冠病毒检测的金标准的理论基石。同样这个技术在 1993 年获得了诺贝尔化学家。
今天想跟大家的分享的，是这个时间轴里，我认为近代生命科学最重要的一个事件，同时也是对人类的近代医学有着非常非常大影响的事件——人类基因组计划。
人类基因组计划（The Human Genome Project，HGP）是一个可以与曼哈顿原子弹计划和阿波罗登月计划并列的，人类在 20 世纪的三大科学计划之一。人类基因组计划其目的在于对一个人完成完整的序列测序，病绘制人类基因图谱，以达到破解人类遗传学信息的最终目标。
人类基因组计划从提出到实现到最终结束，耗时十几年，几十亿美金，同时由中国、美国、英国、法国、德国、日本等多国科学家合力完成。这可…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价贾樟柯导演及其作品？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736173</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736173"/>
        <updated>2021-05-19T23:07:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[小吕同学，日常厌学的研究僧，喜欢泡在电影与好奇中
阅读原文

贾樟柯导演是一个十分重视空间的电影从业者

1997 年贾樟柯的第一部长篇《小武》问世，在国际上获得广泛赞誉，一路斩获八个大奖，自此一战成名，频频问鼎国际奖项，囊括三大国际电影节奖项。
1998 年，《小武》在柏林电影节获奖，且斩获国际奖项多达几十项。
2006 年，《三峡好人》在第 63 届威尼斯斩获电影节金狮奖；
2013 年《天注定》荣获戛纳电影节最佳编剧奖；
2015 年，戛纳电影节将终身成就奖颁于时值四十五岁的贾樟柯。
此时，贾樟柯无可置疑的成为中国第六代导演的领军人物。
贾樟柯与空间
“你进入一个空间里面，要先沉浸十分钟，听这个空间跟你诉说，然后你跟他对话。[1]”
这是他一直以来的创作信条，坚持与实景空间对话后再进行戏剧创作完成分镜。
在学习与拍摄影片的过程中，贾导早期的创作风格受到了意大利新现实主义大师们的影响，后期逐渐发展出自己独特的艺术风格，显现在电影空间特性的创作中。
科长模仿希区柯克
一、 缓慢性
总体而言，贾樟柯的电影中是一种心理感觉上很慢的电影。
这种“慢”感并不是慢镜头，那是一种重塑生活浪漫化的方式。是现实生活的漫无目…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[14岁前安放一个定时炸弹，14岁后爆炸，构成犯罪吗？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736176</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736176"/>
        <updated>2021-05-19T23:07:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[曾杰律师，广强律所非法集资案件中心主任，合伙人。18617320573
阅读原文

谢邀，这种纯理论思考的问题，稍微想想是好玩，想多了就很累，我试着答一下，不会很严谨，见谅。
我觉得这涉及一个问题，不作为犯。
1.如果觉得定时炸弹这个例子不太好理解，那就换一个类比（当然在刑法学领域不鼓励类推，我们谨慎的用一下），即，如果一个人 14 岁以前，杀了人，要不要负责？比如满 14 周岁前一天故意把人捅了，那他要不要负责？
结论是，如果被捅的人当场死亡，那这个小孩的确是不用承担刑事责任。
但是，如果凶手是在一个荒郊野岭，在满 14 周岁前一天捅了人，但是被害人没有当场死亡，而是等到了第二天（此时凶手已经满了 14）才在挣扎中死亡，此时（第二天），凶手就有了救助的义务，比如马上打个电话，或者及时呼救，或者必要的，简单的止血等，如果死者最终是因为凶手的见死不救而延误治疗死亡， 那凶手在满 14 周岁的当天就可能构成不作为的故意杀人犯。
此种不作为的义务来源是特定的，不是每个人都有的。因为此前死者被捅是因为这个凶手造成，这个事实不论凶手的年龄，都不会改变，因此，就构成了凶手在满 14 周岁以后的不作为义务。
为何？因为凶手…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736152</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736152"/>
        <updated>2021-05-19T23:07:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如何用一句话，到达自己所在圈子的鄙视链的最底端？

Mon1st，small.cat/cow
阅读原文

"人类大脑只开发了百分之十，其中左脑负责理智，右脑负责情感。"
阅读原文

你是通过什么事情才知道自己丑的？

别叫我陈赫，我妈超爱我这张脸
阅读原文

刚毕业那会去某股份制银行面试，面试是群面，面试官开场直接说，能揽储 2000 万和长得很标致的留下，其他的可以回去等通知了。我微微一笑，淡定留下。
就这样我上了俩月的班，直到揽储任务下发后我才被赶走。
尼玛走之前一同事还跟我说我开始以为你至少可以揽 5000 万以上。
想哭。
阅读原文

男朋友一个晚上没有回来，他说在朋友家睡，但是内裤发现了一条长头发，该问还是不该问?

乃义武，种植野生幽默，贩卖散装快落。
阅读原文

这事问也白问，得自己动手去发掘真相。我有一计，可解你疑惑。
你去买一个智能电子秤，可以连接手机发送数据的那种，然后不动声色地塞到你男朋友内裤里。
等他再去「朋友家」睡觉的时候，一脱裤子，电子秤就会应声落地，然后另一个人就会好奇地去称重。你等数据同步到手机里就好了！
如果数据在 100 斤左右（±20 斤），那不用说了，你男朋友肯定出轨了…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[V2EX 周报 - 第287期 (2021.05.10-2021.05.17)]]></title>
        <id>http://vdaily.iu.vc/</id>
        <link href="http://vdaily.iu.vc/"/>
        <updated>2021-05-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[写在最前面：个人感觉 V2EX 信息熵越来越低，所以部署了一只爬虫以极慢的速度爬取了 V 站的所有主题及回复，并一直更新数据至今。现打算定期拿出来分享一下，给那些时间不多，但是又不想错过 V 站精彩主题的朋友们。（现在也可以关注微信号 V2EX_com）
以下数据均截止于发帖时的数据进行排序
本周主题得分 - Top 10



本周主题投票 - Top 10



本周主题感谢 - Top 10



本周主题收藏 - Top 10



本周主题点击 - Top 10



本周主题回复 - Top 10



本周回复感谢 - Top 10




注：主题得分依据投票、感谢、回复、点击、收藏以及回复质量计算而得；回复感谢排行下的回复均为当周主题内的回复，久远的主题中近期回复会进入总榜但不会进入周报。]]></summary>
        <author>
            <name>V2EX 周报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[求问各位知乎大神，猫在古代的别称除了狸奴还有哪些？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736141</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736141"/>
        <updated>2021-05-18T23:08:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[地平线HOA，简单、有趣、认真的科普。『公众号同名』
阅读原文

话说，古人都管猫叫什么？
让我们一起学猫叫，一起喵喵喵喵~

养猫，并不是现代人特有的休闲方式。宋代著名诗人陆游有云：
“溪柴火软蛮毡暖，我与狸奴不出门。”——《十一月四日风雨大作（其一）》
“狸奴”就是猫，给它翻译翻译就是：刮风下雨算个啥，烤个火，逗个猫，窗前枕下。

陆游甚至专门为猫写了组诗，题为《赠猫》。我们看看第三首：
执鼠无功元不劾，一箪鱼饭以时来。
看君终日常安卧，何事纷纷去又回？——《赠猫（其三）》
逮不到老鼠，我不追究；每天的饭菜，我按时送；我唯一的要求，就是你能趴在那里好好陪我……
你丫的整天跑来跑去就不能理我一下？！

陆游的这只小猫名叫“於菟”，“於菟”是啥意思呢？
鼠穴功方列，鱼餐赏岂无。
仍当立名字，唤作小於菟。——《赠猫（其一）》
小猫横扫无胆鼠辈，大鱼大肉是大大滴有！照例应该给你起个名字，嗯，就叫你“小老虎”吧！
《东京梦华录》提到，当时开封和杭州有专门卖猫食的店铺。如果这个说法属实，至少在宋代，与猫咪相关的行业就已经非常发达了。
哦，顺便提一句，陆游的“小老虎”是一袋盐换来的...

中国第一部关于猫的专著，是清…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[目前为止，中国科技发展可提速的方向有哪些？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736137</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736137"/>
        <updated>2021-05-18T23:07:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[温戈，想当作家的数字IC设计工程师 公众号：OpenIC
阅读原文

泛半导体领域，包括：材料，EDA，制造，设备（光刻机，ATE 等）。
近期，一股缺芯潮流席卷全球，很多行业都面临着无芯可用的情况。比如晶圆厂 8 英寸和 12 寸晶圆都处于全球性的紧张状态，芯片面临着供需失衡的局面。
早在 2020 年 12 月，大众公司就曾警告称，由于半导体短缺，2021 年第一季度公司将遭遇大规模生产中断，届时将调整中国、北美和欧洲工厂的生产。虽然部分业内人士已经预料到芯片将面临短缺的状况，但显然缺芯潮已远远超出了行业预估，减产效应正在全球多个行业之间蔓延。再加上美国寒潮和日本地震的影响，让本来缺芯的状况雪上加霜。而近几年，从美国接连对中兴，华为，中芯国际等企业实施科技封锁，到日前美国拉拢欧盟、日韩成立半导体联盟针对中国，这一系列的动作导致国内的芯片行业陷入了困境。
无论是半导体产业链的脆弱性，还是国内半导体的与国际先进水平存在一定差距的现状，都使得在芯片领域发展提速变得刻不容缓。
就目前的现状，我们关注芯片领域以下几个问题：
本轮的芯片危机，更多是暴露了中国芯片产业存在的短板，还是更多展示了中国芯片产业存在的机会？中…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些天文研究成果已经改变了我们的生活？还有哪些新方向值得期待？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9736128</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9736128"/>
        <updated>2021-05-18T23:07:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Pjer，空间物理博士在读 - 好奇且饭量大·会修电脑·不会游泳
阅读原文

谢邀！而且这题我会！
射电天文→医学成像
直观上可能很难想象两个空间尺度区别如此巨大的研究对象会有任何联系。
首先，来回顾一下 Leonard 和 Penny 婚礼上的经典对白。

组成人体的原子来源于宇宙星云，所以，人类用观察宇宙的方式来观察人体。
干涉成像
射电天文中的相干成像（interferometry）技术被应用于核磁共振，让医生可以更快速准确获得人体内部层析结构，辅助诊断。
观测是天文学研究的重要手段，对应诊断中的“望闻问切”，区别是在天文中只能“望闻问”，不能“切”，天文学研究的巨大空间尺度决定了所进行的观测都只能是非接触式测量。经过几十年的发展，天文观测从最初只能使用可见光望远镜观测到现在遍布从波长为 10^-12m 的伽马射线到 10^3m 的甚低频射电波。
图源：Wikipedia
射电天文观测中，考虑 Rayleigh 判据衍射极限给出的分辨率：

其中 D 是望远镜口径，

是波长。
低频观测中波长较大，因此单口径望远镜分辨率有限，为了能在有限的成本下得到更高的空间分辨率，射电天文中提出了干涉成像（inter…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[嵌入式设备固件安全分析技术研究]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCkU3eR2J_2O355yvBsIMjkN3Eq32W9ZQLVhrPCNbMlMvuoDriUwsvNA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCkU3eR2J_2O355yvBsIMjkN3Eq32W9ZQLVhrPCNbMlMvuoDriUwsvNA=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着嵌入式设备的种类和数量的增加,设备之间日益增长的互联互通、制造商对安全的忽视、设备固件更新不及时或难以更新等,使得嵌入式设备的安全受到了严峻的考验,越来越多的设备漏洞被披露.但由于嵌入式设备种类繁多、专用性强、源码或设计文档往往不公开、运行环境受限等诸多因素的影响,通用漏洞挖掘技术无法直接适配.近年来,国内外安全专家和学者针对嵌入式设备及其固件的安全分析和测评技术提出了很多切实可行的解决方案,...]]></summary>
        <author>
            <name>于颖超;陈左宁;甘水滔;秦晓军;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[iAES:面向网络安全博客的IOC自动抽取方法]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCrhqI9L_i5DaF-b_LsMgZNsBj5T-wrwMqAlAlBOfQ6pknvNNUF73VYw==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCrhqI9L_i5DaF-b_LsMgZNsBj5T-wrwMqAlAlBOfQ6pknvNNUF73VYw=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网络威胁指标(IOC)作为网络威胁的行为特征,可以按照标准组织起来并部署在安全系统中防御攻击.博客是重要的网络威胁情报来源,及时从中收集网络威胁指标能够快速应对新的安全威胁,但人工阅读并抽取IOC的方式耗时耗力,所以我们迫切需要一种从网络安全博客中自动抽取IOC的方法.为此,本文提出了一种面向网络安全博客的IOC自动抽取方法iAES(IOC Automatic Extraction System)...]]></summary>
        <author>
            <name>王伟平;宁翔凯;宋虹;鲁鸣鸣;王建新;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一种基于商密SM9的高效标识广播加密方案]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCMCYdj9BIOC_78rjxM50zE3089HYvulVWrwi1DlUzYQEtbu84DTYjbA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCMCYdj9BIOC_78rjxM50zE3089HYvulVWrwi1DlUzYQEtbu84DTYjbA=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[广播加密允许发送者为一组指定的用户同时加密数据,并通过公开信道传输密文.只有加密时指定的授权用户才能正确解密,非授权用户即使合谋也无法获得明文数据.得益于这些优点,广播加密被广泛用在云计算、物联网等应用中,实现多用户数据共享和秘密分享.SM9标识加密算法是我国自主设计的商用密码,用于数据加密,保护数据隐私,但只适用于单用户的情形.本文结合我国商密SM9标识加密算法和广播加密,利用双线性对技术设计了...]]></summary>
        <author>
            <name>赖建昌;黄欣沂;何德彪;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于身份密码系统和区块链的跨域认证协议]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLC2zhD1eQWp_loZQsULtfiik-5WMKztviOkZizHFD9hcC6ea0utQ6FJQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLC2zhD1eQWp_loZQsULtfiik-5WMKztviOkZizHFD9hcC6ea0utQ6FJQ=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着信息网络技术的快速发展和网络规模的持续扩张,网络环境中提供的海量数据和多样服务的丰富性和持久性都得到了前所未有的提升.处于不同网络管理域中的用户与信息服务实体之间频繁交互,在身份认证、权限管理、信任迁移等方面面临一系列安全问题和挑战.本文针对异构网络环境中用户访问不同信任域网络服务时的跨域身份认证问题,基于IBC身份密码系统,结合区块链技术的分布式对等网络架构,提出了一种联盟链上基于身份密码体...]]></summary>
        <author>
            <name>魏松杰;李莎莎;王佳贺;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于社交圈层和注意力机制的信息热度预测]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCTX-rOL6qHDAMyiQjqas1w7Iurk2IueHweDN_TwHwym95qu2JZv-ucQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCTX-rOL6qHDAMyiQjqas1w7Iurk2IueHweDN_TwHwym95qu2JZv-ucQ=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[社交网络现已成为现实世界中信息传播与扩散的主要媒介,对其中的热点信息进行建模和预测有着广泛的应用场景和商业价值,比如进行信息传播挖掘、广告推荐和用户行为分析等.目前的相关研究主要利用特征和时间序列进行建模,但是并没有考虑到社交网络中用户的社交圈层对于信息传播的作用.本文提出了一种基于社交圈层和注意力机制的热度预测模型SCAP(Social Circle and Attention based Po...]]></summary>
        <author>
            <name>郑作武;邵斯绮;高晓沨;陈贵海;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一种适用于高维格基约化的综合算法]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCP0_hCtb0L9tiiUr1HmHI2C_mMf55yukkzZ1NSvgRlGhokUqiDF4--w==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCP0_hCtb0L9tiiUr1HmHI2C_mMf55yukkzZ1NSvgRlGhokUqiDF4--w=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[格基约化算法是求解格上最短向量问题(SVP)的一类算法,在格理论中有重要地位,尤其在格理论构造的公钥密码中发挥重要作用.目前公认效率最高的主流算法是Blockwise-Korkine-Zolotarev(BKZ)及其改进形式BKZ 2.0,主要思想是分块约化,调用多项式次的局部格上SVP算法.但是BKZ类算法仍然存在约化程度不够充分、在高维度格中约化效率不高的问题,也存在多种改进的算法.本文在已有...]]></summary>
        <author>
            <name>曹金政;程庆丰;李兴华;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[StealthyFlow:一种对抗条件下恶意代码动态流量伪装框架]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCsuWGGYJBsycMWdkO8d3GeglS5T8Z6Zlli3GNCHQLG4zveW3dEMHwdQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCsuWGGYJBsycMWdkO8d3GeglS5T8Z6Zlli3GNCHQLG4zveW3dEMHwdQ=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[恶意代码问题使国家安全面临严重威胁.随着TLS协议快速普及,恶意代码呈现出流量加密化的趋势,通信内容加密导致检测难度的进一步提高.本文提出一种恶意代码流量伪装框架StealthyFlow,以采用加密流量进行远控通信的公共资源型恶意代码与GAN结合,对恶意流量进行不影响攻击功能的伪装,旨在实现伪装后的对抗流量与良性流量的不可区分性,进而绕过基于机器学习算法的分类器.StealthyFlow具有如下优...]]></summary>
        <author>
            <name>韩宇;方滨兴;崔翔;王忠儒;冀甜甜;冯林;余伟强;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于LoRa信号的行走距离和方向估计]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCO2pwhrw2zHCRF64obi0NGFWcRo_-KWFtpeqXmZa_AFbhXzTza0uLdQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCO2pwhrw2zHCRF64obi0NGFWcRo_-KWFtpeqXmZa_AFbhXzTza0uLdQ=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[行走追踪在真实场景中具有广泛应用,可以用于安防监控、老人看护、室内导航等场景.近年来,基于无线射频信号的非接触式行走追踪受到了研究人员的广泛关注,包括基于Wi-Fi信号、RFID信号等的行走追踪系统.然而,现有的行走追踪系统依然面临感知范围小、感知设备部署稠密等问题.在本文中,我们首次将用于物联网低功耗、远距离通信的LoRa技术应用到非接触式的大范围行走追踪中,显著地增加了行走追踪系统的感知距离....]]></summary>
        <author>
            <name>常兆心;张扶桑;牛凯;张大庆;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MIMO系统中基于非正交多址接入的功率分配算法研究]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCbXrU0zGH9bvU8pz8p4K_GhjlIxkhU1Kw-YpCtcRrotMDnCdz7_TyWA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCbXrU0zGH9bvU8pz8p4K_GhjlIxkhU1Kw-YpCtcRrotMDnCdz7_TyWA=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着移动通信技术的发展,通信服务已变成人类日常生活中不可或缺的部分.尤其是近年来各类智能终端的大众化,使得接入无线通信的用户数和人们对通信服务的需求均呈爆炸式的增长.但现如今可用的频谱资源是有限的,且传统的正交多址接入系统的用户接入数受限,很难满足用户日益增长的需求.非正交多址接入允许在同一时频资源上复用多个用户,极大程度地提高了系统的用户接入数和频谱效率.将非正交多址接入技术运用于多输入多输出系...]]></summary>
        <author>
            <name>李云;蔡丽娟;苏开荣;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于水平集的围猎式水下传感器节点布置研究]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCCrWC0-oPPeMAJiGv0OcjXF8yVuSJDQYDxBeorq22nHdfwVoijbwc8g==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCCrWC0-oPPeMAJiGv0OcjXF8yVuSJDQYDxBeorq22nHdfwVoijbwc8g=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[水下传感器网络作为一种探索和开发海洋的新方法,在人类不易接触的水下区域的探测和监测中发挥着重要作用,是无线传感器网络领域研究的热点.在水下空间中传感器节点如何自主调整位置实现对"兴趣域"的覆盖和监视是一个重要课题.该文引入水平集理论LSM,提出了一种基于水平集的围猎式水下传感器节点布置方法.在该方法中网关节点根据传感器节点的位置信息和可能感知到的兴趣域信息,以能量泛函计算兴趣域边缘参数,传感器节点...]]></summary>
        <author>
            <name>夏娜;闻心怡;杜华争;徐朝农;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于BLACS的2.5D并行矩阵乘法]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLC2f8EexQ_82BZmILQDmenCMA4hXB853V9lh9ML-F9dUgiLvUQEJ9_ng==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLC2f8EexQ_82BZmILQDmenCMA4hXB853V9lh9ML-F9dUgiLvUQEJ9_ng=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[并行矩阵乘法是线性代数中最重要的基本运算之一,同时也是许多科学应用的基石.随着高性能计算(HPC)向E级计算发展,并行矩阵乘法的通信开销所占比重越来越大.如何降低并行矩阵乘法的通信开销,提高并行矩阵乘的可扩展性是当前研究的热点之一.本文提出一种新型的分布式并行稠密矩阵乘算法,即2.5D版本的PUMMA(Parallel Universal Matrix Multiplication Algorit...]]></summary>
        <author>
            <name>廖霞;李胜国;卢宇彤;杨灿群;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[车辆边缘计算环境下任务卸载研究综述]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCi-OQWDCQM6cppjWVpbaH5agQQtUdj4qV3bW7Z44R-uRtVynz0zJlaQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCi-OQWDCQM6cppjWVpbaH5agQQtUdj4qV3bW7Z44R-uRtVynz0zJlaQ=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[计算密集和延迟敏感型车辆应用的出现对车辆设备有限的计算能力提出了严峻的挑战,将任务卸载到传统的云平台会有较大的传输延迟,而移动边缘计算专注于将计算资源转移到网络的边缘,为移动设备提供高性能、低延迟的服务,因此可作为处理计算密集和延迟敏感的任务的一种有效方法.同时,鉴于城市地区拥有大量智能网联车辆,将闲置的车辆计算资源充分利用起来可以提供巨大的资源和价值,因此在车联网场景下,结合移动边缘计算产生了新...]]></summary>
        <author>
            <name>李智勇;王琦;陈一凡;谢国琪;李仁发;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[面向数据共享的多无人机协同SLAM方法]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCT0QfAOauAOabobg7GgvSQ3zZod54sYOG_alJDAWgYJLGaRIjXc31Cg==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczmCg3u82rDsq7GLYurnsf7ikd1ZqGRBM1KODpDd90eqqWxxYYCNzLCT0QfAOauAOabobg7GgvSQ3zZod54sYOG_alJDAWgYJLGaRIjXc31Cg=="/>
        <updated>2021-05-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[协同即时定位与地图构建(SLAM)建立在多无人机的联合感知能力之上,通过局部地图的交互融合构建一个增量式全局环境地图,以提高多无人机任务协同的准确性、实时性和鲁棒性.针对多无人系统协同定位与构图中数据高效共享与利用的难题,面向快速、准确、大范围多机协同SLAM需求,本文提出了一种基于集中式架构的多无人机局部地图数据高效共享和融合的SLAM方法——Data Sharing Oriented Mult...]]></summary>
        <author>
            <name>史殿习;杨卓越;金松昌;张拥军;苏向东;李睿豪;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[V2EX 周报 - 第286期 (2021.05.03-2021.05.10)]]></title>
        <id>http://vdaily.iu.vc/</id>
        <link href="http://vdaily.iu.vc/"/>
        <updated>2021-05-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[写在最前面：个人感觉 V2EX 信息熵越来越低，所以部署了一只爬虫以极慢的速度爬取了 V 站的所有主题及回复，并一直更新数据至今。现打算定期拿出来分享一下，给那些时间不多，但是又不想错过 V 站精彩主题的朋友们。（现在也可以关注微信号 V2EX_com）
以下数据均截止于发帖时的数据进行排序
本周主题得分 - Top 10



本周主题投票 - Top 10



本周主题感谢 - Top 10



本周主题收藏 - Top 10



本周主题点击 - Top 10



本周主题回复 - Top 10



本周回复感谢 - Top 10




注：主题得分依据投票、感谢、回复、点击、收藏以及回复质量计算而得；回复感谢排行下的回复均为当周主题内的回复，久远的主题中近期回复会进入总榜但不会进入周报。]]></summary>
        <author>
            <name>V2EX 周报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于第36次全国计算机安全学术交流会征文的通知]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xx_Wl2CcaH-4DwxAr4iZaDDIAo4C4x2fVcQqdX-1WXvmuzomeVTZ-sYA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xx_Wl2CcaH-4DwxAr4iZaDDIAo4C4x2fVcQqdX-1WXvmuzomeVTZ-sYA=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[第36次全国计算机安全学术交流会暨计算机安全专业委员会2021年年会暂定于2021年10月中旬在四川成都召开。本次年会由公安部网络安全保卫局指导,中国计算机学会主办,计算机安全专业委员会承办。会议将邀请政府主管部门领导、国内权威网络信息安全专家,以及优秀科研技术人员发表演讲,并继续在业界广泛征集论文。热忱欢迎网络信息安全领域管理、科研、教学、生产、应用和服务的组织机构及个人踊跃投稿]]></summary>
        <author>
            <name>信息网络安全-CNKI</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于区块链技术的RFID安全认证协议]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxLQTd2LFOvvMVw3hkQcR-BWEWu9ZugmTyjx7E0qtjv621-YJbma3BEg==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxLQTd2LFOvvMVw3hkQcR-BWEWu9ZugmTyjx7E0qtjv621-YJbma3BEg=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[传统RFID应用领域中的安全认证协议主要基于中心化数据库,而基于中心化数据库的RFID安全认证协议存在数据丢失、篡改等问题。区块链作为一种分布式技术具备去中心化特性以及更高的可靠性、透明度等特性,可有效解决传统RFID安全认证协议中心服务器可能导致的数据安全问题。将区块链与RFID相结合,文章提出一个基于区块链技术的RFID安全认证协议,使用异或、位旋转等操作对数据进行加密,将验证计算转移至阅读器...]]></summary>
        <author>
            <name>李鹏;郑田甜;徐鹤;朱枫;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于Docker容器故障恢复的属性权重快照选择策略]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxilKAv358KntZdnRf4eF6ikuTc-SAwGhDOOvHNcqZbbIOZcU7FdCcwg==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxilKAv358KntZdnRf4eF6ikuTc-SAwGhDOOvHNcqZbbIOZcU7FdCcwg=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近年来,Docker容器技术作为一种新型的虚拟化技术,凭借其隔离性好、成本低、部署安全和方便等优点,得到广泛关注和使用。Docker容器的可靠性问题成为当前研究的热点。然而,Docker容器随时都有很多任务在运行过程中出现故障,且几乎无法避免。容器快照技术成为故障恢复的主流方法之一。当前主要快照选择方法有距离故障发生最小时间差快照选择策略和人工快照选择策略,但这些策略都缺乏对目标容器的综合评估和严...]]></summary>
        <author>
            <name>郑军;聂榕;王守信;谭毓安;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于区块链的公平交换方案]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxATfJH7dlEY13rzYf2S9Q9TPceMztFSZgEFARUGO6R2EImUATfzSFkg==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxATfJH7dlEY13rzYf2S9Q9TPceMztFSZgEFARUGO6R2EImUATfzSFkg=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着电子商务、电子政务等在线服务的普及,衍生出大量的合同签署业务。由于在互联网环境中,业务双方往往没有物理联系,双方互不信任,这给合同签署的公平交换带来巨大挑战。并且在开放的互联网环境中,合同签署不仅要满足认证功能,在一些应用中需要同时保证数据传输的机密性。文章提出的基于签密实现的公平交换方案,采用区块链技术代替传统方案中的可信第三方来实现方案的公平性,同时可以保证数据的机密性和认证功能]]></summary>
        <author>
            <name>周由胜;钟天琦;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于Linux Shell命令的用户异常操作检测方法研究]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxsZudLpwlw0Ty0apF_YkQ9gk6yIssJiyofLErJQaYxqf1V8JViuD1og==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxsZudLpwlw0Ty0apF_YkQ9gk6yIssJiyofLErJQaYxqf1V8JViuD1og=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[针对数据中心安全需求,文章研究并设计了基于规则和基于命令序列的两种异常操作检测方法,在此基础上实现了基于Linux Shell命令的异常操作检测系统。基于规则的异常操作检测方法通过设计规则库匹配算法对被监测用户执行的Shell命令进行检测。基于命令序列的异常操作检测方法以合法用户历史命令序列为训练集构建用户行为特征库,使用异常命令序列检测算法判定被监测用户操作是否存在异常。实验结果表明,在高校数据...]]></summary>
        <author>
            <name>吴驰;帅俊岚;龙涛;于俊清;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于改进保留格式加密的民航旅客数据脱敏方法]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxbvGip2pgVcwd7YpYhDHjNnlRE8A-QSXigGoX78GxEk1YfknhjZnYtw==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxbvGip2pgVcwd7YpYhDHjNnlRE8A-QSXigGoX78GxEk1YfknhjZnYtw=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文章提出逆推检验法和瑕疵度指标,以量化和检验脱敏后数据的关联性。同时提出消除基于保留格式加密的数据关联性敏感子段模型,通过计算各个子段之间的关联性并设置阈值消除关联性,筛选合理的脱敏子段。理论分析和实验结果表明,改进后保留格式加密方法脱敏的数据的瑕疵度降低,在有效降低数据泄露风险的同时保证了数据的可用性]]></summary>
        <author>
            <name>顾兆军;蔡畅;王明;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[多阶段平台动态防御的信号博弈模型及迁移策略]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xx2OR2yKLuF6b6k9vXXXDwQQRLVdBMW3L-AUQGe8BfuybPwsKXC_hBww==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xx2OR2yKLuF6b6k9vXXXDwQQRLVdBMW3L-AUQGe8BfuybPwsKXC_hBww=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为提升攻防对抗中网络平台的信号识别能力和防御效果,文章提出多阶段平台动态防御的信号博弈模型和迁移策略。首先,从平台动态防御原理入手,分析平台动态防御的拓扑结构和博弈流程,构建了多阶段平台动态防御的信号博弈模型,并给出攻防收益参数定义,引入了探测度和检测因子,分析攻防双方获得的信息对下一阶段博弈的影响。其次,按照信号博弈流程,求解了多阶段均衡策略的精炼贝叶斯均衡,提出了多阶段平台动态防御最优迁移策略...]]></summary>
        <author>
            <name>王刚;王志屹;张恩宁;马润年;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于区块链的医疗数据滥用监控平台设计与实现]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxtXp3FPN9-gHVuKc_-Lc9hnBA6FdPZTMIME1sWVaKz4hvIOoNkPGEgA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxtXp3FPN9-gHVuKc_-Lc9hnBA6FdPZTMIME1sWVaKz4hvIOoNkPGEgA=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[医疗管理系统维护并存储了大量准确且敏感的用户个人信息,具有极高的利用价值,因此这些数据成为了攻击者觊觎的目标。文章提出一种基于区块链技术的医学数据操作记录系统(RecordGuard),该系统可以记录医务人员或患者对医疗数据的使用情况,并通过区块链技术存储数据,帮助监管机构跟踪医疗数据操作记录,从而确保信息的安全。同时,在发生医疗纠纷的情况下,该系统可为仲裁机构验证证据真实性提供证据支撑,从而在一...]]></summary>
        <author>
            <name>刘子昂;黄缘缘;马佳利;周睿;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于BMC的服务器可信启动方法研究]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxgtAR7f4rJqwyYygnGs9QhljtrSJJRjFEofcHhInapQmCfJFG2mT6Fg==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxgtAR7f4rJqwyYygnGs9QhljtrSJJRjFEofcHhInapQmCfJFG2mT6Fg=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[可信计算技术以硬件安全为基础,通过信任链、远程证明等技术能够有效实现本地和远程计算系统的安全,在系统安全启动、度量证明等方面得到了广泛应用。当前,终端设备的安全启动技术已经比较成熟,但是对服务器可信启动技术的研究仍然较少。针对服务器BIOS固件、操作系统内核镜像可能被篡改,服务器启动过程中由于信任链过长而导致信任丢失、效率较低等问题,文章提出基于BMC(Baseboard Manager Cont...]]></summary>
        <author>
            <name>徐万山;张建标;袁艺林;李铮;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[隐式证书的国密算法应用研究]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxXCiM4F9rDrylqcv-iYYpo6oTq2Fxg0f59M0jhP89iSROOoNukG9VOA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxXCiM4F9rDrylqcv-iYYpo6oTq2Fxg0f59M0jhP89iSROOoNukG9VOA=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着5G技术的发展,万物互联成为当今科技领域的主流发展方向。在物联网设备节点日益增加的同时,物联网的安全认证问题变得更加重要。近几年,物联网领域的安全问题频出,大量的微型物联网设备缺乏网络认证机制。相较于传统的认证方案,对于物联网设备而言,隐式证书方案在内存占用和计算量上更符合内存和计算资源受限的物联网应用环境。文章基于SM2、SM3国密算法,设计了一种国密隐式证书的方案,利用OpenSSL实现了...]]></summary>
        <author>
            <name>王开轩;滕亚均;王琼霄;王伟;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一种改进的深度神经网络后门攻击方法]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxx4JmM0-3ooQQ7cluAWKC4HPrVwB20WIETKUJjNjhYYZh02R82mmjVQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxx4JmM0-3ooQQ7cluAWKC4HPrVwB20WIETKUJjNjhYYZh02R82mmjVQ=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[触发器生成网络是深度神经网络后门攻击方法的关键算法。现有的触发器生成网络有以下两个主要问题:第一,触发器候选数据集使用静态的人工选择,未考虑候选数据集对目的神经元的敏感性,存在冗余数据。第二,触发器生成网络仅考虑如何更好地激活目的神经元,并未考虑触发器的抗检测问题。针对候选数据集冗余的问题,文章使用敏感度分析方法,选择相对目标神经元更敏感的数据集从而降低冗余数据。面对现有的触发器检测方法,改进的触...]]></summary>
        <author>
            <name>任时萱;王茂宇;赵辉;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于最优有效路径的域间路由系统级联失效模型]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxVRt3QrtkR9c-mpHGnxktOfTVTYzlcJSCXcWuBlxEvj69Qtn4fEe3sg==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxVRt3QrtkR9c-mpHGnxktOfTVTYzlcJSCXcWuBlxEvj69Qtn4fEe3sg=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[域间路由系统级联失效对域间路由网络安全影响较大,因此有必要对级联失效建模并进行深入研究。文章在分析域间路由网络商业关系和路由策略的基础上,提出了符合实际情况的最优有效路径发现算法和VIRS介数,基于VIRS介数定义链路初始负载和容量,基于最优有效路径发现算法设计负载重分配过程,进而构建域间路由系统级联失效模型。模型弥补了已有研究的一些短板,既分开考虑了节点和链路的失效原因,也加入了节点和链路的恢复...]]></summary>
        <author>
            <name>张俊;王永杰;张敬业;杨林;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“第九届全国网络与信息安全防护峰会（XDef2021）”顺利召开]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xx33r0mqgX-ZpeYS9vkDzPKRkLkSvWYkdTG8x1PeXFB0T2UR7JK3YC9g==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xx33r0mqgX-ZpeYS9vkDzPKRkLkSvWYkdTG8x1PeXFB0T2UR7JK3YC9g=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021年4月16-17日,"第九届全国网络与信息安全防护峰会(XDef 2021)"在武汉东西湖华美达酒店顺利召开,来自公安部、教育部、湖北省委网信办、武汉市委网信办等相关部门,企业,高校,科研院所,应用需求单位及民间安全团体的近600名专家学者和青年学子参加了峰会。本届峰会由国家计算机网络应急技术处理协调中心(CNCERT/CC)、教育部高等学校网络空间安全专业教学指导委员会指导,空天信...]]></summary>
        <author>
            <name>本刊记者;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国科学技术大学实现设备无关量子随机性扩展实验]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxcff4rgoCBUKgEj-X_8fiBjA1wuIUixjjC7v0iZsvH0oeq0ZQp5OvnA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxcff4rgoCBUKgEj-X_8fiBjA1wuIUixjjC7v0iZsvH0oeq0ZQp5OvnA=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日,中国科学技术大学潘建伟院士及其同事张强与其他团队合作,采用不同理论方法,在国际上首次实现设备无关的量子随机性扩展,为设备无关量子随机数的实用化奠定了坚实基础。相关研究成果近日分别发表于《自然·物理学》和《物理评论快报》。随机性在人类的生产活动中无处不在,在信息安全、数值模拟、抽样检测和公益彩票等领域中有着重要应用。基于量子物理内禀特性产生的量子随机数被认为是区别于经典随机数的一种真正不...]]></summary>
        <author>
            <name>信息网络安全-CNKI</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“2021西湖论剑·网络安全大会”成功举办]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xx7gA2RdUxOBkv2qy1vy5CzNwNyMPBLDd2kddV2ogj_3xuq9rCRfEToA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xx7gA2RdUxOBkv2qy1vy5CzNwNyMPBLDd2kddV2ogj_3xuq9rCRfEToA=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4月24日,以"安全:数字化改革之根基"为主题的"2021西湖论剑·网络安全大会"(以下简称"西湖论剑")成功举办。西湖论剑共设1场主论坛、15场分论坛、1场网络安全展览、1场专场音乐会。大会通过央广网、新华云、央视频移动网等平台同步直播。中央网信办副主任、国家网信办副主任赵泽良,浙江省人民政府副省长高兴夫,杭州市委副书记、市长刘忻出席大会并发表致辞讲话。浙江省委宣传部副部长、省委网信办主任...]]></summary>
        <author>
            <name>本刊记者;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“中国密码学会2021年密码算法学术会议”顺利召开]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxeptDrkq_xiXONRWxms98Dtfp3n0AurfoTwQoNDSvwBU2dGb3mEY_Ig==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxeptDrkq_xiXONRWxms98Dtfp3n0AurfoTwQoNDSvwBU2dGb3mEY_Ig=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021年4月10日至11日,"中国密码学会2021年密码算法学术会议"在广东深圳成功召开。中国密码学会副理事长陈克非教授、哈尔滨工业大学(深圳)副校长姚英学教授、中国密码学会密码算法专业委员会主任委员张振峰研究员、大会程序委员会主席/国际密码研究协会会士来学嘉教授、哈尔滨工业大学(深圳)计算机科学与技术学院院长王轩教授等出席了开幕式。会议开幕式由哈尔滨工业大学(深圳)蒋琳副教授主持,陈克非...]]></summary>
        <author>
            <name>信息网络安全-CNKI</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国科学院软件研究所“开源软件供应链重大基础设施建设”启动会暨实施方案论证会召开]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxAxIH83c2VySPaKSAw7-ZoftAosMVk6IGT9bVPpbTqIAI0RhmuzaOCA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxAxIH83c2VySPaKSAw7-ZoftAosMVk6IGT9bVPpbTqIAI0RhmuzaOCA=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日,由中国科学院软件研究所牵头承担的"开源软件供应链重大基础设施建设"启动会暨实施方案论证会在南京召开。会议由中国科学院软件研究所、南京市麒麟科创园管委会主办,中国科学院软件研究所南京软件技术研究院承办。中国工程院院士倪光南、中国科学院院士林惠民、中国科学院外籍院士樊文飞、中国工程院院士孙凝晖受邀出席;国务院办公厅、国家发展和改革委员会、工业和信息化部、中国科学院等相关领导线上参会;南京市...]]></summary>
        <author>
            <name>信息网络安全-CNKI</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国科学院软件研究所苏璞睿团队获“‘纵横杯’网络安全竞赛RHG智能漏洞挖掘大赛”冠军]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xx9hwTzapZP96gnX8a6xo0McLe4araXZl4IqYsH4Bx8FmtY4f7PKWHLw==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xx9hwTzapZP96gnX8a6xo0McLe4araXZl4IqYsH4Bx8FmtY4f7PKWHLw=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日,中国科学院软件研究所苏璞睿团队(ISCAS)与奇安信技术研究院团队(QiAnXin)联合组建的IQ战队在"‘纵横杯’网络安全竞赛RHG智能漏洞挖掘大赛"中获得第一名,方滨兴院士为获奖者颁奖。本次"纵横杯"网络安全竞赛由信息系统安全技术重点实验室主办。大赛包括20支人类战队的场景攻防赛和11支机器人战队的RHG智能漏洞挖掘赛两部分。其中RHG智能漏洞挖掘大赛由自动攻防机器人系统自主完成,...]]></summary>
        <author>
            <name>信息网络安全-CNKI</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[上海科技大学信息科学与技术学院周勇课题组在物联网空中计算和边缘计算研究中取得进展]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxnI4341z3lhoZ3ESQvOGh67MFRryc4-aQyjEtu6OnT3ICFloPLF9FFw==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcxhxMutGCxY0P5rXtnk79jfKSPo4bALDjTfX4IHPHXBx7Jyr_EWR4xxnI4341z3lhoZ3ESQvOGh67MFRryc4-aQyjEtu6OnT3ICFloPLF9FFw=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上海科技大学信息科学与技术学院周勇课题组在基于智能反射表面的无线智能通信和边缘计算网络任务卸载领域研究中取得重要进展,相关成果以"Wireless-Powered Over-the-Air Computation in Intelligent Reflecting Surface-Aided Io T Networks"和"Energy-Efficient Task Offloading i...]]></summary>
        <author>
            <name>信息网络安全-CNKI</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西南大学发布人工智能领域新算法]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczW2UHUSgOK799seQF1sL2XHZ_c8V99fWpivVUKpwjaGwnCtWku-Q3wS15d_89IS78J1nUcQ6FCckpxbnaanj2ev3YtFJj8chso02lym66tJA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgczW2UHUSgOK799seQF1sL2XHZ_c8V99fWpivVUKpwjaGwnCtWku-Q3wS15d_89IS78J1nUcQ6FCckpxbnaanj2ev3YtFJj8chso02lym66tJA=="/>
        <updated>2021-05-09T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日,西南大学数学与统计学院王建军教授团队在人工智能领域再次取得突破性进展,研究成果论文"基于二值测量的稳健低管秩张量恢复"在人工智能领域国际期刊《IEEE模式分析与机器智能汇刊》在线发表。该成果可以实现数据传送、压缩、回复更高效更精准。根据论文第一作者、西南大学数学与统计学院王建军教授博士研究生侯景耀介绍,该研究成果提出了基于二值量化的低秩张量恢复模型、理论与算法。将二值测量方法与低秩张量...]]></summary>
        <author>
            <name>信息网络安全-CNKI</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[面向持续软件工程的微服务架构技术专题前言]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrGnXEuhhdDcccAMg7yOZuSGj6t73wsozOn7nPqju80wAcMEEiUWC9wQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrGnXEuhhdDcccAMg7yOZuSGj6t73wsozOn7nPqju80wAcMEEiUWC9wQ=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着软件互联网化和服务化的高度发展,持续性(continuity)成为现代软件系统的基本特性之一,覆盖从商业策划、软件开发、运维、演化的所有环节,使得软件系统在持续稳定提供功能和服务的同时,软件系统的边界和内部结构始终处于不断变化、持续更新和适应之中,持续软件工程(continuous software engineering)由此被提出并迅速得到广泛的实践应用.微服务(microservi...]]></summary>
        <author>
            <name>张贺;王忠杰;陈连平;彭鑫;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于混沌工程的微服务韧性风险识别和分析]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrhoqfpwYgOVSPzeuABFohnFbVq1AnF0PbE5f891aXwAODuMTSJGPAKQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrhoqfpwYgOVSPzeuABFohnFbVq1AnF0PbE5f891aXwAODuMTSJGPAKQ=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微服务架构近年来已成为互联网应用所采用的主流架构模式.然而与传统的软件架构相比,微服务架构更加复杂的部署结构使其面临更多能够导致系统发生故障的潜在威胁,且微服务架构系统故障的症状也更加多样化.在可靠性等一些传统的软件度量已不能充分体现微服务架构系统故障应对能力的情况下,微服务的开发者们开始使用"韧性(resilience)"一词描述微服务架构系统的故障应对能力.为了提高微服务架构系统的韧性,开发者...]]></summary>
        <author>
            <name>殷康璘;杜庆峰;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[面向微服务架构的开发组织适应性评估框架]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrPtTUitU1P3NpTv8hiAXo28diwRaBw4drViiuWKM4BOpiSEflsFSTzQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrPtTUitU1P3NpTv8hiAXo28diwRaBw4drViiuWKM4BOpiSEflsFSTzQ=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[目前,一种称为微服务的架构风格正受到越来越多的关注.它给软件项目带来好处的同时,也影响着使用微服务架构的开发组织.研究目的是明确微服务的使用对开发组织产生了哪些影响,这些影响对于组织来说是优势还是挑战.对此进行了一次系统文献综述,并通过元-民族志对定性数据进行合成,最终得出了使用微服务架构对组织产生影响的7个方面,分别是组织结构、自治团队、技术/工具、组织文化、开发人员、Dev Ops和通信.同时...]]></summary>
        <author>
            <name>崔海涛;章程;丁翔;曹伶俐;杨耘;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一种优化的数据流驱动的微服务化拆分方法]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrb9aDkiR0if_DdkulneAXnkSncAdUsS0fUU2ILyhIwnKn9VQ7YKf5lA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrb9aDkiR0if_DdkulneAXnkSncAdUsS0fUU2ILyhIwnKn9VQ7YKf5lA=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近年来,微服务架构已经成为软件工程领域比较流行的架构风格,其天然支持DevOps和持续交付以及可伸缩性、可扩展性好等特性,驱动着业界实践者纷纷向微服务架构迁移.然而,采用微服务架构也面临诸多挑战,其中最关键的是缺乏自动化、一体化的解决方案来高效支持面向微服务的拆分设计以及候选微服务架构的评估.为了应对该挑战,对已有的数据流驱动的微服务化拆分方法的局限问题(例如效率和灵活性)进行改进,在此基础上,提...]]></summary>
        <author>
            <name>李杉杉;荣国平;高邱雅;邵栋;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一种监控系统的链路跟踪型日志数据的存储设计]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wruKilut5K8Q4z1hBL09WokGLqHNqKfo2n4hBouwshJualhB5OuyQcYw==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wruKilut5K8Q4z1hBL09WokGLqHNqKfo2n4hBouwshJualhB5OuyQcYw=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着软件系统越来越复杂化和分布化,为系统提供具有完善功能的监控服务显得越来越重要.APM(application performance management)系统通过采集软件系统运行时的各项指标数据来分析软件的运行状态,例如CPU、内存使用率、垃圾回收的耗时、QPS等指标.此外,APM系统也会在软件运行中生成各种日志数据.通常来说,它能提供的监控数据分为3种:指标统计数据、链路跟踪(tracin...]]></summary>
        <author>
            <name>尤勇;汪浩;任天;顾胜晖;孙佳林;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于多源特征空间的微服务可维护性评估]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrr73hsG_FX2AyYmyjVB-7hjskLnBPR5sGEJRb3tmSGivJ3e4vxtrhmA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrr73hsG_FX2AyYmyjVB-7hjskLnBPR5sGEJRb3tmSGivJ3e4vxtrhmA=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[软件企业实践将遗留软件系统解耦成基于微服务架构的系统,以提高软件的可维护性,达到较快市场交付.评估微服务开发阶段的代码可维护性是一个关键问题,其面临数据多源化、可维护性关注点多样化的难点.通过分析源代码、代码运行轨迹、代码修订历史,提出一种多源特征空间模型以统一表示软件多源数据,并基于该模型,从功能性、模块性、可修改性、交互复杂性等关注点度量微服务代码可维护性.据此实现了原型工具MicroEval...]]></summary>
        <author>
            <name>晋武侠;钟定洪;张宇云;杨名帆;刘烃;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[多版本共存的微服务系统自适应演化方法]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrnYqVU1-KHC8CvL1VLMneENBPS4zJ3zogWDazUP-f8N-5jsrmooXWbQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrnYqVU1-KHC8CvL1VLMneENBPS4zJ3zogWDazUP-f8N-5jsrmooXWbQ=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微服务设计模式通过将应用程序拆分成多个相互独立的微服务,实现了各个微服务之间的相互解耦,允许各个微服务能够独立地进行迭代开发、部署,从而对用户需求变化以及DevOps流程中部署需求作出快速响应.每个微服务的独立迭代升级导致了系统中可能出现多版本共存现象,不同服务的不同版本之间的依赖关系变得更加复杂.如何在这种场景下适应用户不断变化的需求以及开发者敏捷DevOps流程中部署需求,是当前面临的一个挑战...]]></summary>
        <author>
            <name>贺祥;刘磊;涂志莹;徐晓飞;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[可满足性问题中信念传播算法的收敛性分析]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrx_zA6QZ1sVaJ0QM0ns0RD141fFdpXivjKZdDo0wla3E5iFpAucArkg==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrx_zA6QZ1sVaJ0QM0ns0RD141fFdpXivjKZdDo0wla3E5iFpAucArkg=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[信念传播算法是基于因子图模型的消息传递算法,通过图中的边,将消息从一个结点传递给另一个结点,以高概率地确定部分变量的取值,这种方法被实验证明在求解可满足性问题时非常有效.然而,目前还未对其有效性从理论角度给予解释.通过对信念传播算法的收敛性分析,试图从理论上解释算法的有效性.在信息传播算法的信息迭代方程中,参数的取值范围为(0,1),将该取值范围扩展到整个实数空间,即(-∞,+∞).利用压缩函数的...]]></summary>
        <author>
            <name>王晓峰;许道云;杨德仁;姜久雷;李强;刘欣欣;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[程序智能合成技术研究进展]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrAcB3nc8txdZu0GO8XeG6IQUJfecn0VwZJjlyw8BwLPsNwomEiecp7Q==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrAcB3nc8txdZu0GO8XeG6IQUJfecn0VwZJjlyw8BwLPsNwomEiecp7Q=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近年来,随着信息技术快速发展,软件重要性与日俱增,极大地推动了国民经济的发展.然而,由于软件业务形态越来越复杂和需求变化越来越快,软件的开发和维护成本急剧增加,迫切需要探索新的软件开发模式和技术.目前,各行业在软件活动中积累了规模巨大的软件代码和数据,这些软件资产为软件智能化开发建立了数据基础.与此同时,深度学习等人工智能技术在多个领域取得的成功应用,促使研究者考虑使用智能化技术与软件工程技术相结...]]></summary>
        <author>
            <name>顾斌;于波;董晓刚;李晓锋;钟睿明;杨孟飞;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于完全有限前缀展开的行为等价过程树生成算法]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrrz_3sB0V3h8-1hI2pgf6sePIfvALzi_lBO1b-2dZbv5A1p6-iW0n5A==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrrz_3sB0V3h8-1hI2pgf6sePIfvALzi_lBO1b-2dZbv5A1p6-iW0n5A=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[过程树能够兼具过程模型的行为和结构,在简化模型结构的复杂度方面具有重要意义.现有过程树转化仅能将基于块结构的简单过程模型转化为过程树,无法将具有复杂结构的过程模型转化过程树.为此,提出了一种基于完全有限前缀展开的行为等价过程树生成算法,用于将与过程树行为等价的过程模型转化为行为等价过程树.该方法首先利用完全有限前缀展开技术分析过程模型,抽取模型的活动关系;其次通过分析活动关系,进而对模型进行重构....]]></summary>
        <author>
            <name>朱锐;黄月;金芝;李彤;汤雅惠;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[可信机器学习的公平性综述]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrn7i7JEiuC6FlyvOg8N4bNzVLDOtRAjvvzSlOKTPEs_2h0bGhvcZMbQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcyXHDdYaXrJVNoxQ7K8_cXNBhbneOwEAeWP_jmyVqHEHOHy83VIx2wrn7i7JEiuC6FlyvOg8N4bNzVLDOtRAjvvzSlOKTPEs_2h0bGhvcZMbQ=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人工智能在与人类生活息息相关的场景中自主决策时,正逐渐面临法律或伦理的问题或风险.可信机器学习是建立安全人工智能系统的核心技术,是人工智能领域的热门研究方向,而公平性是可信机器学习的重要考量.公平性旨在研究机器学习算法决策对个人或群体不存在因其固有或后天属性所引起的偏见或偏爱.从公平表征、公平建模和公平决策这3个角度出发,以典型案例中不公平问题及其危害为驱动,分析数据和算法中造成不公平的潜在原因,...]]></summary>
        <author>
            <name>刘文炎;沈楚云;王祥丰;金博;卢兴见;王晓玲;查宏远;何积丰;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基于深度学习的数字病理图像分割综述与展望]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB25xQyXTQoTMttxvHrHSRGBmZAnUOSGdwSbgqfcc9bQdCalipmtKfJbA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB25xQyXTQoTMttxvHrHSRGBmZAnUOSGdwSbgqfcc9bQdCalipmtKfJbA=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[数字病理图像分析对于乳腺癌、前列腺癌等良恶性分级诊断具有重要意义,其中,组织基元的形态和目标测量是量化分析的重要依据.然而,由于病理数据多样性和复杂性等新特点,其分割任务面临着特征提取困难、实例分割困难等挑战.人工智能辅助病理量化分析将复杂病理数据转化为可挖掘的图像特征,使得自动提取组织基元的定量化信息成为可能.特别是随着计算机计算能力的快速发展,深度学习技术凭借其强大的特征学习、设计灵活等特性在...]]></summary>
        <author>
            <name>宋杰;肖亮;练智超;蔡子贇;蒋国平;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[轨迹表示学习技术研究进展]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2siuFzVnVMfJoMlTGblZkFqR8tUYBc3u3GGzpvp17jYbBblsTptQk3g==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2siuFzVnVMfJoMlTGblZkFqR8tUYBc3u3GGzpvp17jYbBblsTptQk3g=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[基于地理位置信息的应用和服务的迅速发展,对轨迹数据挖掘提出了新的需求和挑战.原始轨迹数据通常是由坐标-时间戳元组构成的有序序列,而现有的大多数数据分析算法均要求输入数据位于向量空间中.因此,为了将轨迹数据从变长的坐标-时间戳序列转化成定长的向量表示且保持原有的特征,对轨迹数据进行有效的表示是十分重要且必要的一步.传统的轨迹表示方法大多是基于人工设计特征,通常仅将轨迹表示作为数据预处理的一部分.随着...]]></summary>
        <author>
            <name>曹翰林;唐海娜;王飞;徐勇军;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[具有万有引力加速机理的布谷鸟搜索算法]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2_JkxS_rdeIcrksdoE_x2Nwr6t8h47UflYl6djZ8YCAOCmWT8zzBeyQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2_JkxS_rdeIcrksdoE_x2Nwr6t8h47UflYl6djZ8YCAOCmWT8zzBeyQ=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为了解决布谷鸟搜索算法收敛速度较低、全局收敛效率不高的问题,提出了具有万有引力加速机理的布谷鸟算法.该算法基于万有引力搜索无需学习外部环境因素的变化亦能感知全局最优的特点,将布谷鸟巢穴等价为不同质量的个体,使其在优化过程中不仅遵循Levy飞行规律,而且遵循万有引力定律.不仅利用布谷鸟巢穴间存在的万有引力进行加速搜索,而且提出了一种概率变异的方法,增大了种群多样性,有效地平衡了算法的全局搜索能力和局...]]></summary>
        <author>
            <name>傅文渊;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[区块链系统攻击与防御技术研究进展]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB27Coc3jhVtj4PtTHX1KVoYhSowcDhvEdEiTnoQPx1zcZUVKiCrGnA7g==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB27Coc3jhVtj4PtTHX1KVoYhSowcDhvEdEiTnoQPx1zcZUVKiCrGnA7g=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[区块链作为一种多技术融合的新兴服务架构,因其去中心化、不可篡改等特点,受到了学术界和工业界的广泛关注.然而,由于区块链技术架构的复杂性,针对区块链的攻击方式层出不穷,逐年增加的安全事件导致了巨大的经济损失,严重影响了区块链技术的发展与应用.从层级分类、攻击关联分析两个维度对区块链已有安全问题的系统架构、攻击原理、防御策略展开研究.首先,按照区块链层级架构对现有区块链攻击进行归类,介绍了这些攻击方式...]]></summary>
        <author>
            <name>田国华;胡云瀚;陈晓峰;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[面向智能攻击的行为预测研究]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2YjmtUtGDbGEsQgzLQBCNTqIExIItmPyit21rotFcfIS7IKCG6zW2qA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2YjmtUtGDbGEsQgzLQBCNTqIExIItmPyit21rotFcfIS7IKCG6zW2qA=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人工智能的迅速发展和广泛应用促进了数字技术的整体跃升.然而,基于人工智能技术的智能攻击也逐渐成为一种新型的攻击手段,传统的攻击防护方式已经不能满足安全防护的实际需求.通过预测攻击行为的未来步骤,提前部署针对性的防御措施,可以在智能攻击的对抗中取得先机和优势,有效保护系统安全.首先界定了智能攻击和行为预测的问题域,对相关研究领域进行了概述;然后梳理了面向智能攻击的行为预测的研究方法,对相关工作进行分...]]></summary>
        <author>
            <name>马钰锡;张全新;谭毓安;沈蒙;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一种基于区块链的域间访问控制模型]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2iCIyyYLYGKkBaZh5OMfaukADEJdZdC94GeF4Eg-eY_zQkXaqVguLFg==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2iCIyyYLYGKkBaZh5OMfaukADEJdZdC94GeF4Eg-eY_zQkXaqVguLFg=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[云计算、物联网和移动互联网等新型计算模式的出现,使得域间相互访问以及数据共享的需求不断扩大,而目前"中心化"的传统访问控制技术所显现出的访问控制策略执行不透明、动态数据管理不灵活、资源拥有者自主性差,使其难以满足海量、动态和分布的新型计算模式.提出了一种以ABAC模型为基础、以区块链为交互方式的域间访问控制模型.介绍了ABAC模型和区块链的技术原理、特点、研究现状,详细阐述了模型框架,对ABAC模...]]></summary>
        <author>
            <name>张建标;张兆乾;徐万山;吴娜;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高斯卷积角:用于叶片图像检索的形状描述不变量]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2liYDZEY-XEozfYGQq1bnSE63bNI2bwGDBnHoVjht5MXkeCXdgxeaXQ==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2liYDZEY-XEozfYGQq1bnSE63bNI2bwGDBnHoVjht5MXkeCXdgxeaXQ=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[植物叶片图像的识别是计算机视觉和图像处理技术在生物学和现代农业中的一个重要应用.其挑战性在于植物叶片种类数量巨大,且许多叶片图像具有很大的类间相似性,使得描述叶片图像的类间差异变得非常困难.提出一种称为高斯卷积角的叶片形状描述方法.该方法用高斯函数与叶片轮廓点的左右邻域向量的卷积产生高斯卷积角,再通过改变高斯函数的尺度参数,生成多尺度的高斯卷积角,组成特征向量.组合各轮廓点的特征向量,构成一个特征...]]></summary>
        <author>
            <name>陈鑫;王斌;姬子恒;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《软件学报》投稿指南]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2-xDzNNBnwdJDMbmy9Eaqo3gqciuTseI0zjJ53u8baIYp_nRHGhxF8g==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2-xDzNNBnwdJDMbmy9Eaqo3gqciuTseI0zjJ53u8baIYp_nRHGhxF8g=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《软件学报》是一本刊登计算机软件各领域原创性研究成果的期刊,所刊登的论文均经过严格的同行专家评议.《软件学报》主要面向全球华人计算机软件学者,致力于创办与世界计算机科学和软件技术发展同步的以中文为主的"中文国际软件学术期刊",为全球华人同行提供学术交流平台.《软件学报》创刊于1990年,由中国科学院软件研究所和中国计算机学会联合主办,已被EI Compendex,INSPEC,Abstrac...]]></summary>
        <author>
            <name>软件学报-CNKI</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《软件学报》2021年出版专刊/专题]]></title>
        <id>https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2K8WOHFd9ERvopTIBiRXvGJd4lYIbtWMhm9_XYZ20EbBhNtnX51wJnA==</id>
        <link href="https://T.cnki.net/kcms/detail?v=iDy1DSLDgcx0guTCABn6vXWfZ6mxIvODhepi-XvPQ7ylQyqJYeECE8aVIS53YQB2K8WOHFd9ERvopTIBiRXvGJd4lYIbtWMhm9_XYZ20EbBhNtnX51wJnA=="/>
        <updated>2021-05-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[~]]></summary>
        <author>
            <name>软件学报-CNKI</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[V2EX 周报 - 第285期 (2021.04.26-2021.05.03)]]></title>
        <id>http://vdaily.iu.vc/</id>
        <link href="http://vdaily.iu.vc/"/>
        <updated>2021-05-05T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[写在最前面：个人感觉 V2EX 信息熵越来越低，所以部署了一只爬虫以极慢的速度爬取了 V 站的所有主题及回复，并一直更新数据至今。现打算定期拿出来分享一下，给那些时间不多，但是又不想错过 V 站精彩主题的朋友们。（现在也可以关注微信号 V2EX_com）
以下数据均截止于发帖时的数据进行排序
本周主题得分 - Top 10



本周主题投票 - Top 10



本周主题感谢 - Top 10



本周主题收藏 - Top 10



本周主题点击 - Top 10



本周主题回复 - Top 10



本周回复感谢 - Top 10




注：主题得分依据投票、感谢、回复、点击、收藏以及回复质量计算而得；回复感谢排行下的回复均为当周主题内的回复，久远的主题中近期回复会进入总榜但不会进入周报。]]></summary>
        <author>
            <name>V2EX 周报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《龙珠》中为什么悟空一长大就和琪琪结婚，而不是和布尔玛？]]></title>
        <id>1863557067</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/295712652/answer/1863557067"/>
        <updated>2021-05-01T11:38:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[真角大古的回答

因为鸟山明是个孩子气的作者，龙珠也是一部孩子气的漫画

这个问题就好比在问小林为什么没有鼻子，兰奇为什么打喷嚏变身，赛亚人的弱点为什么在尾巴上
因为作者就是这样安排的
难道你能想象十几岁才见过女孩子的悟空能给你掰扯出一堆爱情的大道理出来吗

说真的，他们两个结婚我当时看了也吃惊，但并不觉得有什么突兀的地方，第一是前面有铺垫琪琪让悟空长大娶她，悟空稀里糊涂的答应了，虽然像玩笑，但琪琪是真心喜欢悟空的；第二点特别关键就是——琪琪太可爱了啊！

琪琪在武道会逼婚第二次登场，已经出落的亭亭玉立了，而且能打进八强实力也不弱，这么个活泼又娇羞的美少女突然出现逼上来说要你娶她
谁不要？谁不要？谁不要？
何况两人误会解除之后，琪琪那种眼里只有悟空死心塌地的感觉哟
羡慕不来

总的来说，这段姻缘虽然稀里糊涂，但也是顺其自然——其实我感觉现实中这样的婚姻似乎也不少，等回过神来已经是孩子都有了
甚至鸟山明本人也是如此

再说说悟空和琪琪的感情
很多人都说生了悟饭后，琪琪就不那么关心悟空，甚至拿这点来黑琪琪

在我看来，这正体现了鸟山明天才般的刻画能力，拿捏的太到位了！我也是后来才发现，我所认识的女性在做了母亲后几乎都是一门心思的以孩子为重，什么都是要往后稍稍的，只是漫画里做了夸张的表述罢了
那么他们俩的感情体现在什么地方呢
漫画中琪琪对悟空的感情，在悟空心脏病发的时候悉心照料，在悟空出发的时候叮嘱一句要活着回来，在得知悟空死讯的时候一场无声哭泣

而超级赛亚人孙悟空，这个一生都在战斗的纯真少年，这个拯救了无数次世界的大英雄，这个不谙感情事的大白痴，在面对沙鲁自爆准备赴死时候，给悟饭的最后一句话是

替我向你妈妈说声对不起
没错，龙珠让我拜服的除了那些充满了想象力的剧情，还有这些细腻又准确的情感描写，它们占的格子又少又小，但是整个龙珠世界都因此生动了起来
到后面所有人都在慢慢变老，琪琪也没有例外，不再青春年少的她已经适应了作为妻子，作为母亲的身份，也不再有像大闹武道会时候的登场机会了
然而当她以为悟饭死了，面对魔人布欧上去就是一个大耳刮子糊脸上的时候，我就知道她依然是那个容易冲动的火焰山公主

最后谈谈布尔玛吧
其实我不太认同布尔玛是女主角这个说法，如果龙珠始终按前期冒险的故事节奏进行，那说布尔玛是女主当然可以
只是大家都知道，后来龙珠是讲战士讲格斗的
所以布尔玛的境遇也只是比琪琪好上一点，可以提供财力或者科技方面的帮助，戏份真的也比前期少很多
悟空真的就是龙珠这部漫画的唯一主角

那么如果按照设想布尔玛和悟空在一起的话，从故事走向来看估计会变成一边冒险一边恋爱的漫画
《布玛大小姐想让我告白》
“原来你是女孩子啊”
“谁要摸你的脏屁股”
“你是因为屁股长在胸前上才被丢弃的吗？”
“球球不见了！”
“妻子？是什么好吃的吗？”
……

就悟空这人设，简直堪称直男圣经，恋爱教程中的从入门到入土。要不是琪琪主动白给他打一辈子如意光棍都有可能啊
而布尔玛作为新时代女性从头到尾贯彻两个字——洒脱
清楚的知道自己要什么，敢于主动追求，也敢于果断分手，真的不愧是大小姐
在那美克星上对着悟空背影感慨的那一句“我挑错了对象”，除了突出悟空的成长外，也是对布尔玛那种积极热烈的性格做补充

虽然前期为了和中意的王子谈恋爱而寻找龙珠更像个故意设置的笑点，但最后也算是抱得“美人”归，鸟山明应该也是偏爱这类的女性吧
看他们最后都子孙满堂的，真的是个很完美的结局
有些故事偶尔回想，都觉得美妙
有些人能够相遇，就已经是幸运了]]></summary>
        <author>
            <name>真角大古</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[V2EX 周报 - 第284期 (2021.04.19-2021.04.26)]]></title>
        <id>http://vdaily.iu.vc/</id>
        <link href="http://vdaily.iu.vc/"/>
        <updated>2021-04-28T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[写在最前面：个人感觉 V2EX 信息熵越来越低，所以部署了一只爬虫以极慢的速度爬取了 V 站的所有主题及回复，并一直更新数据至今。现打算定期拿出来分享一下，给那些时间不多，但是又不想错过 V 站精彩主题的朋友们。（现在也可以关注微信号 V2EX_com）
以下数据均截止于发帖时的数据进行排序
本周主题得分 - Top 10



本周主题投票 - Top 10



本周主题感谢 - Top 10



本周主题收藏 - Top 10



本周主题点击 - Top 10



本周主题回复 - Top 10



本周回复感谢 - Top 10




注：主题得分依据投票、感谢、回复、点击、收藏以及回复质量计算而得；回复感谢排行下的回复均为当周主题内的回复，久远的主题中近期回复会进入总榜但不会进入周报。]]></summary>
        <author>
            <name>V2EX 周报</name>
        </author>
    </entry>
</feed>